<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>سایت شخصی سید مجتبی بنائی - خواندنیها</title><link href="https://banaie.ir/" rel="alternate"/><link href="https://banaie.ir/feeds/khwndnyh.atom.xml" rel="self"/><id>https://banaie.ir/</id><updated>2018-11-09T00:00:00+03:30</updated><entry><title>آدمِ كسی نباش!</title><link href="https://banaie.ir/blog/2018/11/%D8%A2%D8%AF%D9%85-%DA%A9%D8%B3%DB%8C-%D9%86%D8%A8%D8%A7%D8%B4-%D8%AE%D8%A7%D8%B7%D8%B1%D9%87%E2%80%8C%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%87-%D8%B7%D8%A8%D8%A7%D8%B7%D8%A8%D8%A7%DB%8C%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2018-11-09T00:00:00+03:30</published><updated>2018-11-09T00:00:00+03:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2018-11-09:/blog/2018/11/آدم-کسی-نباش-خاطره‌ای-از-علامه-طباطبایی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خاطره‌ای زیبا از علامه طباطبایی که خوی مریدپروری نداشت&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="علامه طباطبایی &amp;lt;&amp;gt;" src="https://banaie.ir/images/blog/Misc/1397/8/tabatabaie.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توضیح : افراد بزرگ، علاوه بر سواد و معلومات و یا کارهای ماندگاری که کرده‌اند، اخلاق و منش بزرگوارانه داشته‌اند. خاطره زیر که توسط آقای محمد حسین کریمی پور نقل شده است، تاییدی است بر روح بزرگ و منش بزرگوارانه علامه فقید : محمد حسین طباطبایی، صاحب تفسیر المیزان .  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روزی طلبه فلسفه‌خوانی نزد من آمد تا برخي سوالات بپرسد.&lt;br&gt;
ديدم جوان مستعدی است كه استاد خوبی نداشته است. ذهن نقاد و سوالات بديع داشت كه بی‌پاسخ مانده بود.  پاسخ‌ها را كه می‌شنید، مثل تشنه‌ای بود كه آب خنکی يافته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خواهش كرد برايش درسی بگويم و من كه ارزش اين آدم را فهميده بودم، پذيرفتم. قرار شد فلان كتاب را نزد من بخواند.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;چندی كه گذشت، ديدم فريفته و واله من شده است. در ذهنش ابهت و عظمتی يافته بودم كه برايش خطر داشت. هرچه كردم، اين حالت درو كاسته نشد. می‌دانستم اين شیفتگی، به استقلال فكرش صدمه می‌زند.تصميم گرفتم فرصت تعليم را قربانی "استقلال ضميرش" كنم.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;روزی كه قرار بود برای درس بيايد، در خانه را نيم باز گذاشتم. &lt;strong&gt;دوچرخه فرزندم را برداشتم و در باغچه، شروع به بازی و حركات كودكانه كردم&lt;/strong&gt;. ديدمش كه سر ساعت، آمد. از كنار در، دقايقي با شگفتی مرا نگريست. با هيجان، بازی را ادامه دادم. در نظرش شكستم. راهش را كشيد و بی يك كلمه، رفت كه رفت!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اينجا كه رسيد، مرحوم علامه جعفری با آنهمه خدمات فكری و فرهنگی به اسلام، گفت:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;براي آخرتم به معدودی از اعمالم، اميد دارم. يكي همين دوچرخه‌بازی آنروز است!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;درس استاد آن شب آن بود كه دنبال آدمهای بزرگ بگرديد و سعي كنيد دركشان كرده "از وجودشان توشه برگيريد" اما "مريد و واله كسی نشويد".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما انسانيد و ارزشتان به ادراك و استقلال عقلتان است. عقلتان را تعطيل و تسليم كسی نكنيد.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"آدم كسی نشويد"، هر چقدر هم طرف بزرگ باشد.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;محمدحسین کریمی پور&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اخلاق کاربردی"/><category term="زندگی معنوی"/><category term="استقلال رأی"/></entry><entry><title>درسی برای خوشبختی بچه ها</title><link href="https://banaie.ir/blog/2014/05/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AE%D9%88%D8%B4%D8%A8%D8%AE%D8%AA%DB%8C-%D8%A8%DA%86%D9%87-%D9%87%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2014-05-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2014-05-22:/blog/2014/05/درسی-برای-خوشبختی-بچه-ها.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی برای خوشبختی بچه ها&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;متنی زیبا و کاربردی :  از همین امروز ، وقتی بچه هایمان به مدرسه می روند ،به ایشان می گوییم : عزیزم ! من نمی خواهم تو بهترین باشی ، فقط می خواهم تو خوشحال و خوشبخت باشی . اصلا مهم نیست که همیشه نمره ی 20 بگیری ،جای 20 می توانی 16 بگیری اما از دوران مدرسه و کودکیت لذت ببر. عزیزم :از "ترین" پرهیز کن ، چرا که خوشبختی جایی هست که خودت را با کسی مقایسه نکنی. حتی نخواه خوشبخت ترین باشی . بخواه که خوشبخت باشی و برای این خواستت تلاش کن. همین. یادمان هست که از وقتی به دنبال پسوند "ترین" رفتیم، خوشبختی از ما گریخت. از 19/75 لذت نبردیم چون یکی 20 شده بود. از رانندگی با پرایدو ... لذت نبردیم چون ماشین های مدل بالاتری در خیابان ، در حال خود نمایی بود. از بودن کنار عشقمان لذت نبردیم چون مدرک تحصیلی و پول توی جیب او ، کمتر از بسیاری دیگر بود. همچنین ، از خانه مان ، از شغلمان ، از درآمدمان ، از خانواده و دوستانمان و.... می خوام بگویم تحت تاثیر آموزه های غلط ، بسیاری از ما فقط به "بهترین،بیشترین و بالاترین" چسبیدیم ، در نتیجه تبدیل به انسان هایی افسرده و همیشه نالان شدیم.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/></entry><entry><title>اثرات سیاست خارجی درست</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%A7%D8%AB%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA-%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%DB%8C-%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/اثرات-سیاست-خارجی-درست.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اثرات سیاست خارجی درست&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خواندنیها    نگاهی به لیست کشورهایی که دارندگان گذرنامه های جمهوری اسلامی ایران برای مسافرت به آن ها نیاز به روادید (ویزا) ندارند بخوبی نمایانگر این حقیقت است که بسیاری از ایرانیان را "پای رفتن هست اما جای رفتن نیست !    قبل از انقلاب اسلامی اتباع ایران همطراز با اتباع پیشرفته ترین ملل جهان قادر به مسافرت بدون روادید به تقریبا همه کشورهای اروپائی و اکثر دیگر کشورهای جهان بودند و پول ملی دولت قبلی ایران در کنار معتبرترین ارزهای جهان از قبیل مارک و فرانک و دلار و پوند در همه بانکهای خارجی قابل تبدیل بود .  مدتی نیست که از آن روزها گذشته است. پول ملی ایران دیگر در هیچ بانک خارجی پذیرفته نمی شود ! پس قبل از سفر با خود اسکناس معتبر به همراه داشته باشید .    و این هم لیست کشورهایی است که اتباع کشورمان "جمهوری اسلامی ایران" مجاز هستند بدون نیاز به اخذ روادید (ویزا) به آن سفر کنند :    سوریه، ترکیه ، کيپ ورد، کومور، جيبوتی، کنيا، ماداگاسکار، موزامبيک، سيشل، تانزانيا، توگو، اوگاندا، بوليوی، دومينيکا، اکوادور ، هائيتی، نيکاراگوئه، ونزوئلا، ارمنستان، بنگلادش، اندونزی، لائوس، ماکائو، مولداوی، مالزی، نپال، عمان، سری‌لانکا، تيمور شرقی، کوزوو، جزاير کوک، ايالات فدرال ميکرونزی، نيووی ، پالائو ، ساموآ و تووالو .  ایرانیان برای مسافرت به همه دیگر کشورهای جهان محتاج به کسب روداید (ویزا) هستند&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="عمومی"/><category term="جامعه"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>اعتراف</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D9%81.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/اعتراف.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اعتراف&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند مردی برای اعتراف نزد کشیش رفت.  «پدر مقدس، مرا ببخش. در زمان جنگ جهانی دوم من به یک یهودی پناه دادم»  «مسلماً تو گناه نکرده ای پسرم»  «اما من ازش خواستم برای ماندن در انباری من هفته ای بیست شیلینگ بپردازد»  «خوب البته این یکی زیاد خوب نبوده. اما بالاخره تو جون اون آدم رو نجات دادی، بنابر این بخشیده می شوی»    «اوه پدر این خیلی عالیه. خیالم راحت شد. حالا میتونم یه سئوال دیگه هم بپرسم؟»  «چی می خوای بپرسی پسرم؟»  «به نظر شما باید بهش بگم که جنگ تموم شده؟»&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>افزایش بهره وری به سبک شیر</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%A7%D9%81%D8%B2%D8%A7%DB%8C%D8%B4-%D8%A8%D9%87%D8%B1%D9%87-%D9%88%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D8%B3%D8%A8%DA%A9-%D8%B4%DB%8C%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/افزایش-بهره-وری-به-سبک-شیر.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;افزایش بهره وری  به سبک شیر&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مدیریت | نکات مورچه هر روز صبح زود سر کار می رفت و بلافاصله کارش را شروع می کردبا خوشحالی به میزان زیادی تولید می کرد  رئیسش که یک شیر بود، ازاینکه می دید مورچه می تواند بدون سرپرستی بدین گونه کار کند، بسیار متعجب بود  بنابر این بدین منظور سوسکی را که تجربه بسیار بالایی در سرپرستی داشت و به نوشتن گزارشات عالی شهره بود، استخدام کرد  اولین تصمیم سوسک راه اندازی دستگاه ثبت ساعت ورود و خروج بود  او همچنین برای نوشتن و تایپ گزارشاتش به کمک یک منشی نیاز داشت   عنکبوتی هم مدیریت بایگانی و تماسهای تلفنی را بر عهده گرفت    شیر از گزارشات سوسک لذت می برد و از او خواست که نمودارهایی که نرخ تولید  را توصیف می کند تهیه نموده که با آن بشود روندها را تجزیه تحلیل کند  او می توانست از این نمودارها در گزارشاتی که به هیات مدیره می داد استفاده کند  بنابراین سوسک مجبور شد که کامپیوتر جدیدی به همراه یک دستگاه پرینت لیزری بخرد  او از یک مگس برای مدیریت واحد تکنولوژی اطلاعات استفاده کرد    مورچه که زمانی بسیار بهره ور و راحت بود،از این حذ افراطی کاغذ بازی و جلساتی که بیشترین وقتش را هدر می داد متنفر بود  شیر به این نتیجه رسید که زمان آن فرا رسیده که شخصی را به عنوان مسئول واحدی  که مورچه در آن کار می کرد معرفی کند ...  این سمت به جیر جیرک داده شد .  اولین تصمیم او هم خرید یک فرش و نیز یک صندلی ارگونومیک برای دفترش بود  این مسئول جدید یعنی جیر جیرک هم به یک عدد کامپیوتر و یک دستیار شخصی  که از واحد قبلی اش آورده بود، به منظور کمک به برنامه بهینه سازی استراتژیک  کنترل کارها و بودجه نیاز پیدا کرد    اکنون واحدی که مورچه در آن کار می کرد به مکان غمگینی تبدیل شده بود که دیگر هیچ کسی در آن جا نمی خندید و همه ناراحت بودند  در این زمان بود که جیر جیرک، رئیس یعنی شیر را متقاعد کرد که نیاز مبرم به شروع یک مطالعه سنجش شرایط محیطی وجود دارد  با مرور هزینه هایی که برای اداره واحد مورچه می شد،  شیر فهمید که بهره وری بسیار کمتر از گذشته شده است    بنابر این او جغد که مشاوری شناخته شده و معتبر بود را برای ممیزی و پیشنهاد راه حل اصلاحی استخدام نمود  جغد سه ماه را در آن واحد گذراند و با یک گزارش حجیم چند جلدی باز آمد،  نتیجه نهایی این بود: تعداد کارکنان زیاد است    حدس می زنید اولین کسی که شیر اخراج کرد چه کسی بود؟  مسلماً مورچه؛ چون او عدم انگیزه اش را نشان داده و نگرش منفی داشت&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="مدیریت"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>تدبیر معمار</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AA%D8%AF%D8%A8%DB%8C%D8%B1-%D9%85%D8%B9%D9%85%D8%A7%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/تدبیر-معمار.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تدبیر معمار&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات ميگويند حدود ٧٠٠ سال پيش، در اصفهان مسجدي ميساختند.  روز قبل از افتتاح مسجد، کارگرها و معماران جمع شده بودند و آخرين خرده کاري ها را انجام ميدادند.  پيرزني از آنجا رد ميشد وقتي مسجد را ديد به يکي از کارگران گفت: فکر کنم يکي از مناره ها کمي کجه!  کارگرها خنديدند. اما معمار که اين حرف را شنيد، سريع گفت : چوب بياوريد ! کارگر بياوريد ! چوب را به مناره تکيه بدهيد. فشار بدهيد. فششششششااااررر...!!!  و مدام از پيرزن ميپرسيد: مادر، درست شد؟!!  مدتي طول کشيد تا پيرزن گفت : بله ! درست شد !!! تشکر کرد و دعايي کرد و رفت...  کارگرها حکمت اين کار بیهوده و فشار دادن مناره را پرسيدند ؟!  معمار گفت : اگر اين پيرزن، راجع به کج بودن اين مناره با ديگران صحبت ميکرد و شايعه پا ميگرفت، اين مناره تا ابد کج ميماند و ديگر نميتوانستيم اثرات منفي اين شايعه را پاک کنيم...  اين است که من گفتم در همين ابتدا جلوي آن را بگيرم !&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>حراج وسائل شیطان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D8%AC-%D9%88%D8%B3%D8%A7%D8%A6%D9%84-%D8%B4%DB%8C%D8%B7%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/حراج-وسائل-شیطان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;حراج وسائل شیطان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها به روایت افسانه‌ها روزی شیطان همه جا جار زد كه قصد دارد از كار خود دست بكشد و وسایلش را با تخفیف مناسب به فروش بگذارد. او ابزار خود را به شكل چشمگیری به نمایش گذاشت.  این وسایل شامل خودپرستی، شهوت، نفرت، خشم، حسادت، قدرت‌طلبی و دیگر شرارت‌ها بود. ولی در میان آنها یكی كه بسیار كهنه و مستعمل به نظر می‌رسید، بهای گرانی داشت و شیطان حاضر نبود آن را ارزان بفروشد. كسی از او پرسید: این وسیله چیست؟ شیطان پاسخ داد: این نومیدی و افسردگی‌ست  آن مرد با حیرت گفت: چرا این قدر گران است؟  شیطان با همان لبخند مرموزش پاسخ داد: چون این مؤثرترین وسیلة من است. هرگاه سایر ابزارم بی‌اثر می‌شوند، فقط با این وسیله می‌توانم در قلب انسان‌ها رخنه كنم و كاری را به انجام برسانم. اگر فقط موفق شوم كسی را به احساس نومیدی، دلسردی و اندوه وا دارم، می‌توانم با او هر آنچه می‌خواهم بكنم.. من این وسیله را در مورد تمامی انسان‌ها به كار برده‌ام. به همین دلیل این قدر كهنه است......&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>خدا را دوست دارم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AE%D8%AF%D8%A7-%D8%B1%D8%A7-%D8%AF%D9%88%D8%B3%D8%AA-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/خدا-را-دوست-دارم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خدا را دوست دارم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه تا خودم نخواهم مرا D.C نمی كند .  خدا را  دوست دارم ، به خاطر اینكه با یك delete هر چی را بخواهم پاك می كند  خدا را دوست  دارم ، به خاطر اینكه اینهمه friend برای من add می كند  خدا را دوست دارم ، به  خاطر اینكه اینهمه wallpaper كه update می كند  خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  با اینكه خیلی بدم من را log off نمی كند  خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه همه  چیز من را می داند ولی SEND TO ALL نمی كند   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  می گذارد هر جایی كه می خواهم Invisible بروم   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  همیشه جزء friend هام می ماند و من را delete و ignore نمی كند .  خدا را دوست  دارم ، به خاطر اینكه همیشه اجازه، undo كردن را به من می دهد   خدا را دوست دارم  ، به خاطر اینكه من را install كرده است   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه هیچ  وقت به من پیغام line busy نمی دهد   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه اراده  كنم، ON می شود و من می توانم باهاش حرف بزنم   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  دلش را می شكنم، اما او باز من را می بخشد و shout down ام نمی كند   خدا را دوست  دارم ، به خاطر اینكه password اش را هیچ وقت یادم نمی رود، كافیه فقط به دلم سر  بزنم   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه تلفنش همیشه آنتن می دهد   خدا را  دوست دارم ، به خاطر اینكه شماره اش همیشه در شبكه موجود است   خدا را دوست دارم  ، به خاطر اینكه هیچ وقت پیغام no response نمی دهد   خدا را دوست دارم ، به خاطر  اینكه هرگز گوشی اش را خاموش نمی كند   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه هیچوقت  نیازی نیست براش BUZZ بدهم   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه آهنگ حرف هاش  همیشه من را آرام می كند   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه نامه هاش چند كلمه  ای بیشتر نیست، تازه spam هم تو كارش نیست   خدا را دوست دارم ، بخاطر اینكه وسط  حرف زدن نمی گوید، وقت ندارم، باید بروم یا دارم با كس دیگری حرف می زنم   خدا را  دوست دارم ، به خاطر اینكه من را برای خودم می خواهد، نه خودش   خدا را دوست دارم  ، به خاطر اینكه همیشه وقت دارد حرف هایم را بشنود   خدا را دوست دارم ، به خاطر  اینكه فقط وقت بی كاریش یاد من نمی افتد   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه می  توانم از یكی دیگر پیشش گله كنم، بگویم كه ….  خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  همیشه پیشم می ماند و من را تنها نمی گذارد، دوست داشتنش ابدی است   خدا را دوست  دارم ، به خاطر اینكه می توانم احساسم را راحت به آن بگویم، نه اصلا نیازی نیست  بگویم، خودش میتواند نگفته، حرف ام را بخواند   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه  به من می گوید دوستم دارد و دوست داشتنش اش را مخفی نمی كند   خدا را دوست دارم ،  به خاطر اینكه تنها كسی است كه می توانی جلوش بدون اینكه خجل بشوی گریه كنی، و  بگویی دلت براش تنگ شده   خدا را دوست دارم ، به خاطر اینكه ، می گذارد دوستش  داشته باشم ، وقتی می دانم لیاقت آنرا ندارم   خدا را دوست دارم به خاطر اینكه از  من می پذیرد كه بگویم : خدا را دوست دارم …&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="ذات‌هستی"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>خدمت به خلق یا خدا ؟</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%AA-%D8%A8%D9%87-%D8%AE%D9%84%D9%82-%DB%8C%D8%A7-%D8%AE%D8%AF%D8%A7-%D8%9F.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/خدمت-به-خلق-یا-خدا-؟.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خدمت به خلق یا خدا ؟&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | مادر دو برادر بودند ومادري تنها .  يك برادر به خدمت مادر مشغول بود و يك برادر به خدمت خداوند ( عبادت مي كرد ) .  يك شب آن برادر كه به خدمت خداوند مشغول بود در خواب فرشته اي را ديد كه به او گفت  :    برادرتو را بيامرزيدم و تو را به او بخشيدم .  مرد گفت:  آخر ، من كه به خدمت خداوند مشغول هستم و او به خدمت مادر ؛ خدمت من عظيم تر است !  مرا دركار او مي كنيد ؟    فرشته گفت:  آن چه تو مي كني خداوند از آن بي نيازاست ،  و ليكن آن چه برادرت براي مادر مي كند ، مادرت از آن بي نياز نيست!  منبع : كتاب گنجينه ما و شماص 195&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خدا"/><category term="مادر"/></entry><entry><title>درسی از آخوند ده سهل و آسان بودن اسلام</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%A2%D8%AE%D9%88%D9%86%D8%AF-%D8%AF%D9%87-%D8%B3%D9%87%D9%84-%D9%88-%D8%A2%D8%B3%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D9%88%D8%AF%D9%86-%D8%A7%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/درسی-از-آخوند-ده-سهل-و-آسان-بودن-اسلام.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی از آخوند ده  سهل و آسان بودن اسلام&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات  دبیرستان تعطیل شده بود، سال دوم دبیرستان بودم، با شتاب به مدرسه ی طلبگی ( مسجد حاج مد ابراهیم) می رفتم. توی ذهنم درس منطق را مرور می کردم. کتاب الکبری فی المنطق که البته کتاب کوچکی بود اما پر بار و پر نکته.  درست سر پیچ کوچه مدرسه- توی خیابان عباس آباد، میان باغ ملی و سه راه ارامنه- دیدم زن خاچیک با دخترش سونیا دارند از روبرویم می آیند. شش سال می شد که آن ها را ندیده بودم. سونیا دو سال از من بزرگتر بود. مادرش مثل بیشتر زن های ارمنی روسری اش را پشت گردن و زیر بافه ی موهاش گره زده بود. گوش هاش هم با گوشواره های فیروزه ای بیرون روسری سفیدش مانده بود. سونیا روسری نداشت. سلام کردم. زن خاچیک پیشانی ام را بوسید! درست مثل همان سال های کودکی که به خانه شان می رفتیم. گفتند خانه اشان را آورده اند اراک؛ سه راه ارامنه زندگی می کنند. گرم گفتگو بودیم که ناگاه تیزی نگاهی دلم را لرزاند! آقای عامری معلم منطق لحظه ای ایستاد و از پشت شیشه عینک ذره بینی اش نگاهمان کرد و رفت. به مدرسه می رفت. با خودم گفتم یعنی دید که زن خاچیک پیشانی ام را بوسید؟ او که از مادرم بزرگترست! از سوی دیگر با خودم می گفتم هر چه باشد او ارمنی ست و آقای عامری که نمی داند ما با هم آشنا هستیم. وقتی به حجره اقای عامری رسیدم؛ بلا فاصله پرسید آن ها کی بودند؟ گفتم اهل حمریان بودند، از کودکی با خانواده شان آشنا بودم و با دختر و پسرشان هم مدرسه ای. ارمنی هستند دیگه؟  - بله پیدا بود که ارمنی هستند!  - پس نجسند.  در کلامش آن چنان قهر و اخم موج می زد، که دهانم تلخ شد و رعشه ای از درد توی پیشانی ام پیچید. گفتم. پاکند مثل دسته گل!  - نجسند!  - پاکند!  - تو از کجا می گویی پاکند؟  - شما از کجا می فرمایید نجسند؟  - تو باید بگویی چرا پاکند.  - شما بفرمایید چرا پاک نیستند! اصل بر پاکی ست. مگر شما نخوانده اید " کل شیی طاهر حتی تعلم انه قذر!" – همه چیز پاک است مگر این که به آلودگی آن علم پیدا کنید  .- تو این را از کی یاد گرفتی؟  - از حاج آخوند.  - یعنی آخوند ده تان ارامنه را پاک می داند؟  - بله، من دیدم به خانه ی آن ها می رود سر سفره شان می نشیند. از همان بادیه ای که آن ها آب می خورند آب می خورد. با همان حوله آن ها دست و صورتش را خشک می کند، در خانه آن ها نماز می خواند. وقت نمازش هم زن و مرد ارمنی دستشان را روی قلبشان می گذارند و چشمانشان پر از اشک می شود. باغ انگور حاج آخوند دست همین خاچیک بود، او باغ را هرس می کرد، آبیاری می کرد و می گفت این کار برکت زندگی اوست.  - حاج آخوند درس هم خوانده؟  - بله.  - کجا؟  - پنج سال حوزه اقا ضیاء الدین اراک، ده سال اصفهان، ده سال نجف،پنج سال هم قم.  - سی سال درس خوانده، آن وقت آمده آخوند ده شده؟  - از خودش بپرسید چرا در ده مانده است.  -شاید هم عمر صرف کرده اما خوش ذهن نبوده و چیزی یاد نگرفته!  آقای عامری بهترین معلم منطق بود، کتاب الکبری فی المنطق و حاشیه ملا عبدالله را از همه بهتر درس می داد. به ما گفته بودند که معلمتان را مدح کنید! تملق در راه علم پسندیده است!. اما سینه ام تنگ شده بود چطور می شد کسی در باره حاج آخوند چنین حرفی بزند و ساکت بمانم؟  پرسیدم شما طعام اهل کتاب را پاک نمی دانید؟ گفت نه. گفتم مگر قرآن مجید نمی گوید طعام اهل کتاب برای شما حلال است و طعام شما هم برای آن ها حلال. یعنی می توانید به خانه ی هم بروید و هم سفره شوید.  - نه پسر جان منظور قرآن از طعام گندم است! کتاب های لغت هم همین را می گوید.  این بحث بارها پیش حاج آخوند مطرح شده بود. جزییات بحث یادم بود.. به آیات دیگری که از طعام سخن گفته شده بود اشاره کردم. مثل: و لا یحض علی طعام المسکین...اصلا یک بار حاج آخوند به ما گفت قرآن را دوره کنیم و کلمه طعام را هر جا بود بشماریم ویادداشت کنیم. او برای ما توضیح داده بود که مراد از طعام همین غذای معمول خانواده هاست. به آقای عامری گفتم موافقید برویم کتابخانه، لسان العرب را نگاه کنیم؟ مفردات راغب هم هست و نیز مجمع البحرین طریحی؟ همه شان می گویند طعام همان غذای معمول است. اسم جامع لکل ما یوکل! گفت این ها را هم حاج آخوند یادت داده؟  -بله،  - من تا به حال هیچکدام این کتاب ها را ندیده ام. اصلا نمی دانم در کتاب خانه هست یا نه! حرف دیگری درباره طهارت اهل کتاب نزد؟  - چرا گفتند خدمتکار امام رضا یک دختر مسیحی بود. برخی اعتراض کردند که آن دختر وضو نمی گیرد و غسل نمی کند. امام رضا فرمود اشکالی ندارد! دست هایش را که می شوید. تازه حاج آخوند می گفت می شود با دختران ارمنی ازدواج کرد! نیازی نیست که آن ها از دین خود دست بردارند.  - حرف دیگری نزد!  -چرا می گفت اسلام دین آسانی است آخوندا سختش کردند! ایمان را به شریعت تبدیل کردند. این کار آخوندای همه ی دین هاست! دین دیگر راه زندگی نیست باری ست که باید بر دوش بکشی...  گفت همین است دیگر یک بز گر گله ای را گر می کند! گفتم شما حاج آخوند را نمی شناسید. او بیشتر از شما درس خوانده است. صدای آقای عامری بلند شده بود. یکی از طلبه ها در اتاق را باز کرد و گفت آقای عامری دوباره جوشی شدی! این همه نماز و روزه مستحبی و اجاره ای پس کی تو را آرام می کند؟ چرا سر بچه مردم داد می زنی؟ آقای عامری از خشم می لرزید. می دانستم که در خشم و خروش او ذره ای ریا نیست.. واقعا گمان می کرد که حاج آخوند شریعت را درست درک نکرده است. به قول خودش فقه را تذوق نکرده است. دیگر نمی توانستم پیش او منطق بخوانم.  برای نماز مغرب و عشا رفتم مسجد حاج تقی خان، موضوع را برای آیه الله احمدی تعریف کردم. با حوصله به همه حرفم گوش داد. گفت اشکالی ندارد خودم برایت منطق می گویم. کتاب الکبری و حاشیه را پیش آقای احمدی خواندم و همیشه به مادر سونیا درود فرستادم که بوسه مادرانه او بر پیشانی ام چه سرنوشت شیرینی را برایم رقم زد!  وقتی برای حاج آخوند داستان را تعریف کردم. خندید و گفت: در طریقت هر چه پیش سالک آید خیر اوست... به حکمت نهج البلاغه اشاره کرد که انسان ها دشمنی شان به دلیل نادانی ست. به جای این که دشمن نادانی خویش باشند، ریشه دشمنی شان نادانی ست. سید نکته را گرفتی!  در خلوت خودم خداوند را هزار بار شکر می کردم که آخوند ده ما حاج آخوند است؛ در خیالم تصور می کردم اگر اقای عامری یا شبیه او آخوند ده ما می شد؛ چه بر سر زندگی میآمد؟ بهشت ما ویران می شد...    سیدعطاءالله مهاجرانی&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>درسی از اسکناس ارزش ذاتی انسان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%B3%DA%A9%D9%86%D8%A7%D8%B3-%D8%A7%D8%B1%D8%B2%D8%B4-%D8%B0%D8%A7%D8%AA%DB%8C-%D8%A7%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/درسی-از-اسکناس-ارزش-ذاتی-انسان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی از اسکناس  ارزش ذاتی انسان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات   یک سخنران معروف در مجلسی که دویست نفر در آن حضور داشتند، یک اسکناس بیست دلاری را از جیبش بیرون آورد و پرسید: چه کسی مایل است این اسکناس را داشته باشد؟   دست همه حاضرین بالا رفت.   سخنران گفت: بسیار خوب، من این اسکناس را به یکی از شما خواهم داد ولی قبل از آن میخواهم کاری بکنم.   و سپس در برابر نگاه‏های متعجب، اسکناس را مچاله کرد و باز پرسید: چه کسی هنوز مایل است این اسکناس را داشته باشد؟   و باز دستهای حاضرین بالا رفت.   این بار مرد، اسکناس مچاله شده را به زمین انداخت و چند بار آن را لگد مال کرد و با کفش خود آنرا روی زمین کشید. بعد اسکناس را برداشت و پرسید: خوب، حالا چه کسی حاضر است صاحب این اسکناس شود؟ و باز دست همه بالا رفت.  سخنران گفت: دوستان، با این بلاهایی که من سر اسکناس آوردم، از ارزش اسکناس چیزی کم نشد و همه شما خواهان آن هستید. و ادامه داد: در زندگی واقعی هم همین‏طور است، ما در بسیاری موارد با تصمیماتی که میگیریم یا با مشکلاتی که روبه‏رو میشویم، خم میشویم، مچاله میشویم، خاک‏آلود میشویم و احساس میکنیم که دیگر پشیزی ارزش نداریم، ولی اینگونه نیست و صرف‏نظر از اینکه چه بلایی سرمان آمده است، هرگز ارزش خود را از دست نمیدهیم و هنوز هم برای افرادی که دوستمان دارند، آدم پر ارزشی هستیم&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>درسی که باید از ژاپن آموخت</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%DA%A9%D9%87-%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AF-%D8%A7%D8%B2-%DA%98%D8%A7%D9%BE%D9%86-%D8%A2%D9%85%D9%88%D8%AE%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/درسی-که-باید-از-ژاپن-آموخت.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی که باید از ژاپن آموخت&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مدیریت | نکات چندی پیش در یکی از جلسات جمعیت تولید گران ایران مهندس بحرینیان  خاطره جالبی  از سفرش به ژاپن نقل کرد   .این خاطره   جالب شاید  یکی از دلایلی  باشد که  نشان میدهد چرا ژاپن درحال پشت سرگذاشتن همه قدرت های صنعتی در دنیا است .  ژاپن که بودم یه روز دوشنبه رفتم سر کار دیدم تو خیابون پر پلیس و شلوغه؛ وضع غیر عادی بود.. یه کم پرس و جو کردم دیدیم یکی خودکشی کرده .  البته اینقدر تو ژاپن خودکشی زیاد بود که دیگه خیلی جای تعجب نداشت. پرسیدم: چرا طرف خودکشی کرده؟ فهمیدم طرف مهندس پیمانکار یه ساختمان بوده .  قرار بود روز جمعه ساختمان رو طبق قرارداد تحویل صاحب اش بده. روز جمعه ساختمان کارش تموم نشده بود مهندس پیمانکار از صاحب ساختمان دو روز شنبه و یکشنبه مهلت میخواد که ساختمان رو ساعت هشت روز دوشنبه اول روز کاری بهش تحویل بده. تو این ۴۸ ساعت مهندس و تیمش هر کاری می کنند نمیتوانند کارهای نیمه تمام ساختمان رو تمام کنند و ساختمان رو آماده تحویل کنند .  روز دوشنبه که صاحب ساختمان برای تحویل خونه میاید با جسد حلق آویز شده مهندس پیمانکار مواجه می شه .  حالا نکته جالب اش می دونی واسه من چی بود؟    این ساختمان فقط نصب پریز  برق و نظافت اش مونده بود. به دوستان ژاپنی به تعجب می گفتم این چه آدمی بود خب چرا خودکشی کرده برای همچین موضوع کوچکی. این دیگه خودکشی نداره که .    آنها با دهان باز نگاه می کردند می گفتند خودکشی نداره؟ این آینده شغلی اش به پایان رسیده بود. دو بار زیر قولش زده دیگه کسی بهش کار نمیداد. چه آدم خوبی بود ...!  منبع : وبلاگ واگویه - ابراهیم بای سلامی&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="عمومی"/><category term="خواندنیها"/><category term="مدیریت"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>دنیا بی تو چیزی چون تو را کم داشت</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%AF%D9%86%DB%8C%D8%A7-%D8%A8%DB%8C-%D8%AA%D9%88-%DA%86%DB%8C%D8%B2%DB%8C-%DA%86%D9%88%D9%86-%D8%AA%D9%88-%D8%B1%D8%A7-%DA%A9%D9%85-%D8%AF%D8%A7%D8%B4%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/دنیا-بی-تو-چیزی-چون-تو-را-کم-داشت.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;دنیا بی تو چیزی چون تو را کم داشت&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خدا | شعر شعری از زنده یاد سهراب سپهری  ----------------------------------------  منم زیبا  که زیبا بنده ام را دوست میدارم  تو بگشا گوش دل پروردگارت با تو میگوید  ترا در بیکران دنیای تنهایان  رهایت من نخواهم کرد  رها کن غیر من را آشتی کن با خدای خود  تو غیر از من چه میجویی ؟  تو با هر کس به غیر از من چه میگویی ؟  تو راه بندگی طی کن عزیزا من خدایی خوب میدانم  تو دعوت کن مرا با خود به اشکی .یا خدایی میهمانم کن  که من چشمان اشک الوده ات را دوست میدارم  طلب کن خالق خود را. بجو مارا تو خواهی یافت  که عاشق میشوی بر ما و عاشق میشوم بر تو که  وصل عاشق و معشوق هم،اهسته میگویم، خدایی عالمی دارد  تویی زیباتر از خورشید زیبایم.تویی والاترین مهمان دنیایم.  که دنیا بی تو چیزی چون تو را کم داشت  وقتی تو را من افریدم بر خودم احسنت میگفتم  مگر ایا کسی هم با خدایش قهر میگردد؟  هزاران توبه ات را گرچه بشکستی.ببینم من تورا از درگهم راندم؟  که میترساندت از من؟رها کن ان خدای دور  آن نامهربان معبود .آن مخلوق خود را  این منم پروردگار مهربانت.خالقت.اینک صدایم کن مرا.با قطره اشکی  به پیش اور دو دست خالی خودرا. با زبان بسته ات کاری ندارم  لیک غوغای دل بشکسته ات را من شنیدم  غریب این زمین خاکی ام.آیا عزیزم حاجتی داری؟  بگو جز من کس دیگر نمیفهمد.به نجوایی صدایم کن.بدان اغوش من باز است  قسم بر عاشقان پاک با ایمان  قسم بر اسبهای خسته در میدان  تو را در بهترین اوقات اوردم  قسم بر عصر روشن ، تکیه کن بر من  قسم بر روز، هنگامی که عالم را بگیرد نور  قسم بر اختران روشن اما دور، رهایت من نخواهم کرد  برای درک اغوشم, شروع کن ,یک قدم با تو  تمام گامهای مانده اش با من  تو بگشا گوش دل پروردگارت با تو میگوید  ترا در بیکران دنیای تنهایان. رهایت من نخواهم کرد&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="جامعه"/><category term="خدا"/><category term="شعر"/></entry><entry><title>راز تغییر</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D8%B1%D8%A7%D8%B2-%D8%AA%D8%BA%DB%8C%DB%8C%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/راز-تغییر.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;راز تغییر&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات When the egg breaks by an external power, a life ends.  When the egg breaks by an internal power, a life begins.  Great changes always begin with that internal power.      وقتي تخم مرغ به وسيله يك نيرو از خارج مي‌شكند، يك زندگي به پايان مي‌رسد.  وقتي تخم مرغ به وسيله يك نيرو از داخل مي‌شكند، يك زندگي آغاز مي‌شود.  تغييرات بزرگ هميشه از داخل آن آغاز مي‌شود.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>قبله دعا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%82%D8%A8%D9%84%D9%87-%D8%AF%D8%B9%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/قبله-دعا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;قبله دعا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | شعر | عشق   آنگاه که غرور کسی را له می کنی،  آنگاه که کاخ آرزو های کسی را ویران می کنی،  آنگاه که شمع امید کسی را خاموش می کنی،  آنگاه که بنده ای را نادیده می انگاری ،  آنگاه که حتی گوشت را می بندی تا صدای خرد شدن غرورش را نشنوی،  آنگاه که خدا را می بینی و بنده خدا را نادیده می گیری ،  می خواهم بدانم،  دستانت را بسوی کدام آسمان دراز می کنی تا برای خوشبختی خودت دعا کنی؟    سهراب سپهري&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="خواندنیها"/><category term="شعر"/><category term="عشق"/></entry><entry><title>قرآن در دیدگاه دکتر شریعتی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%82%D8%B1%D8%A2%D9%86-%D8%AF%D8%B1-%D8%AF%DB%8C%D8%AF%DA%AF%D8%A7%D9%87-%D8%AF%DA%A9%D8%AA%D8%B1-%D8%B4%D8%B1%DB%8C%D8%B9%D8%AA%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/قرآن-در-دیدگاه-دکتر-شریعتی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;قرآن در دیدگاه دکتر شریعتی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: شریعتی | قرآن قرآن کتابی است که با نام خدا آغاز می شود و با نام مردم پایان می پذیرد.کتابی آسمانی است اما  ــ بر خلاف آنچه مؤمنین امروزی می پندارند و بی ایمانان امروز قیاس می کنند  ــ بیشتر توجهش به طبیعت است و زندگی و آگاهی و عزت و قدرت و پیشرفت و کمال و جهاد !   کتابی است که نام بیش از ۷۰  سوره اش از مسائل انسانی گرفته شده است و بیش از ۳۰ سوره اش از پدیده های مادی و  تنها  ۲ سوره اش از عبادات ! آن هم حج و نماز  !    کتابی است که شماره آیات جهادش با آیات عبادتش  قابل قیاس نیست …  کتابی  است که نخستین پیامش خواندن است و افتخار خدایش به تعلیم تعلیم انسان با قلم…آن هم  در جامعه ای و قبایلی که کتاب و قلم و تعلیم و تربیت مطرح نیست ……….   این کتاب از آن روزی که به حیله دشمن و به جهل  دوست لایش را بستند ، لایه  اش  مصرف پیدا کرد  و وقتی متنش متروک شد ، جلدش رواج یافت و از آن هنگام که   این کتاب را ــ که خواندنی نام دارد ــ دیگر نخواندند  و   برای تقدیس و تبرک و اسباب کشی بکار رفت ،  از وقتی که دیگر درمان دردهای  فکری و روحی  و اجتماعی را از او نخواستند، وسیله شفای امراض جسمی چون درد  کمر و باد شانه و … شد و چون در بیداری رهایش کردند، بالای  سر در خواب   گذاشتند وبالاخره، اینکه می  بینی ؛ اکنون در خدمت اموات قرارش داده اند و  نثار روح ارواح گذشتگانش و ندایش از قبرستان های ما به گوش  می رسد ،  قرآن !  من شرمنده توام اگر از تو  آواز مرگی ساخته ام که هر وقت در کوچه  مان  آوازت بلند می شود همه از هم می پرسند ” چه کس مرده است ؟ “  چه غفلت بزرگی که می پنداریم خدا ترا برای مردگان  ما نازل کرده است  .   قرآن ! من شرمنده توام اگر ترا از یک نسخه عملی به  یک افسانه موزه نشین   مبدل کرده ام  .  یکی ذوق می کند که ترا بر روی برنج نوشته ،‌ یکی  ذوق میکند که ترا فرش  کرده ، ‌یکی ذوق می  کند که ترا با طلا نوشته ، ‌یکی به خود می بالد که ترا  در کوچک ترین قطع ممکن منتشر کرده و …  آیا واقعا خدا ترا  فرستاده تا  موزه سازی کنیم ؟  قرآن ! من شرمنده توام اگر حتی آنان که تو را می  خوانند و ترا می شنوند ،‌  آن چنان به پایت  می نشینند که خلایق به پای موسیقی های روزمره می نشینند  ! …   اگر چند آیه از تو را به یک نفس بخوانند مستمعین فریاد  می زنند ” احسنت …!  ” گویی مسابقه نفس است …  قرآن ! ‌ من شرمنده توام اگر به یک فستیوال مبدل  شده ای حفظ کردن تو با شماره  صفحه ،  خواندن تو از آخر به اول ، ‌یک معرفت است یا یک  رکورد گیری ؟  ای کاش آنانکه ترا حفظ کرده  اند ، ‌حفظ کنی ، تا این چنین ترا  اسباب مسابقات هوش نکنند  .  خوشا به حال هر کسی که دلش رحلی است برای تو  .  آنان که وقتی ترا می خوانند چنان حظ می کنند ،‌  گویی که قرآن همین الان  به ایشان نازل شده  است . آنچه ما با قرآن کرده ایم تنها بخشی از اسلام است   که به صلیب جهالت کشیدیم .  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;_&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;____  علی شریعتی ، برگرفته از  پدر مادر ما متهمیم  ، مجموعه آثار ۲ ۲&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="شریعتی"/><category term="قرآن"/></entry><entry><title>قمپز در کردن</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%82%D9%85%D9%BE%D8%B2-%D8%AF%D8%B1-%DA%A9%D8%B1%D8%AF%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/قمپز-در-کردن.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;قمپز در کردن&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تاریخ | خواندنیها قمپز ( در اصل قپوز) نام توپی است که عثمانی‌ها در سلسله جنگ‌هایی که با ایران داشته‌اند مورد استفاده قرار می‌دادند. این توپ اثر تخریبی نداشت چرا که در آن از گلوله استفاده نمی‌شد و فقط از باروت و پارچه‌های کهنه که با فشار درون لوله توپ جای می‌دادند تشکیل شده بود.  هدف از استفاده آن ایجاد رعب و وحشت در بین سپاهیان و ستوران بوده است .  در جنگ‌های اولیه بین ایران و عثمانی، این توپ نقش اساسی در تضعیف روحیه سربازان ایرانی داشت ولی بعدها که دست آنها رو شد، دیگر فاقد اثر اولیه بود و هر گاه صدای دلخراش این توپ به صدا در می‌آمد، سپاهیان می‌گفتند: نترسید، قمپز در کردند.   ببینم شما هم تا حالا قمپز در کرده‌اید؟&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیهای‌تاریخی"/><category term="تاریخ"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>مرد کلاه فروش</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%85%D8%B1%D8%AF-%DA%A9%D9%84%D8%A7%D9%87-%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/مرد-کلاه-فروش.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مرد کلاه فروش&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند کلاه فروشی روزی از جنگلی می گذشت. تصمیم گرفت زیر درخت مدتی استراحت کند. لذا کلاه ها را کنار گذاشت و خوابید. وقتی بیدار شد  متوجه شد که کلاه ها نیست . بالای سرش را نگاه کرد . تعدادی میمون را دید که کلاه ها را برداشته اند.  فکر کرد که چگونه کلاه ها را پس بگیرد.  د ر حال فکر کردن سرش را خاراند و دید که میمون ها همین کار را کردند. او کلاه را ازسرش برداشت و دید که میمون ها هم از او تقلید کردند. به فکرش رسید... که کلاه  خود را روی زمین پرت کند. لذا این کار را کرد. میمونها هم کلاهها را بطرف زمین پرت کردند. او همه کلاه ها را جمع کرد و روانه شهر شد.  سالهای بعد نوه او هم کلاه فروش شد. پدر بزرگ این داستان را برای نوه اش تعریف کرد و تاکید کرد که اگر چنین وضعی برایش پیش آمد  چگونه برخورد کند. یک روز که او از همان جنگل گذشت در زیر درختی استراحت کرد و همان قضیه برایش اتفاق افتاد.  او شروع به خاراندن سرش کرد. میمون ها هم همان کار را کردند. او کلاهش را برداشت,میمون ها هم این کار را کردند. نهایتا کلاهش را بر روی زمین  انداخت. ولی میمون ها این کار را نکردند.  یکی از میمون ها از درخت پایین آمد و کلاه را از روی زمین برداشت و در گوشی محکمی به او زد و گفت : فکر می کنی فقط تو پدر بزرگ داری.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>هدف از آفرینش زن</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%87%D8%AF%D9%81-%D8%A7%D8%B2-%D8%A2%D9%81%D8%B1%DB%8C%D9%86%D8%B4-%D8%B2%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/هدف-از-آفرینش-زن.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هدف از آفرینش زن&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها | زن هنگامی که خدا زن را آفرید به من گفت: این زن است. وقتی با او روبرو شدی، مراقب باش که ...    اما هنوز خدا جمله اش را تمام نکرده بود که شیخ سخن او را قطع كرد و چنین گفت : بله وقتی با زن روبرو شدی مراقب باش که به او نگاه نكنی. سرت را به زیر افكن تا افسون افسانة گیسوانش نگردی و مفتون فتنة چشمانش نشوی كه از آنها شیاطین میبارند . گوشهایت را ببند تا طنین صدای سحر انگیزش را نشنوی كه مسحور شیطان میشوی. از او حذر كن كه یار و همدم ابلیس است. مبادا فریب او را بخوری كه خدا در آتش قهرت میسوزاند و به چاه ویل سرنگونت میکند مراقب باش ....     و من بی آنكه بپرسم پس چرا خداوند زن را آفرید، گفتم: به چشم .      شیخ اندیشه ام را خواند و نهیبم زد كه: خلقت زن به قصد امتحان توبوده است و این از لطف خداست در حق تو. پس شكر كن و هیچ مگو ....   گفتم: به چشم .      در چشم بر هم زدنی هزاران سال گذشت و من هرگز زن را ندیدم، به چشمانش ننگریستم، و آوایش را نشنیدم. چقدر دوست میداشتم بر موجی كه مرا به سوی او میخواند بنشینم، اما از خوف آتش قهر و چاه ویل باز میگریختم .  هزاران سال گذشت و من خسته و فرسوده از احساس ناشی از نیاز به چیزی یا كسی كه نمیشناختم اما حضورش را و نیاز به وجودش را حس می كردم . دیگر تحمل نداشتم . پاهایم سست شد بر زمین زانو زدم، و گریستم. نمیدانستم چرا؟     قطره اشكی از چشمانم جاری شد و در پیش پایم به زمین نشست ...      به خدا نگاهی كردم مثل همیشه لبخندی با شكوه بر لب داشت و مثل همیشه بی آنكه حرفی بزنم و دردم را بگویم،  میدانست .      با لبخند گفت: این زن است . وقتی با او روبرو شدی مراقب باش كه او داروی درد توست. بدون او تو غیرکاملی . مبادا قدرش را ندانی و حرمتش را بشكنی كه او بسیار شكننده است . من او را آیت پروردگاریم برای تو قرار دادم. نمیبینی كه در بطن وجودش موجودی را میپرورد؟  من آیات جمالم را در وجود او به نمایش درآورده ام. پس اگر تو تحمل و ظرفیت دیدار زیبایی مطلق را نداری به چشمانش نگاه نكن، گیسوانش را نظر میانداز، و حرمت حریم صوتش را حفظ كن تا خودم تو را مهیای این دیدار كنم ...   من اشكریزان و حیران خدا را نگریستم. پرسیدم: پس چرا مرا به آتش قهر و چاه ویل تهدید كردی ؟ !   خدا گفت: من؟ !!   فریاد زدم: شیخ آن حرفها را زد و تو سكوت كردی. اگر راضی به گفته هایش نبودی چرا حرفی نزدی؟ !!   خدا بازهم صبورانه و با لبخند همیشگی گفت: من سكوت نكردم، اما تو ترجیح دادی صدای شیخ را بشنوی و نه آوای مرا ...   و من در گوشه ای دیدم شیخ دارد همچنان حرفهای پیشینش را تكرار میكند   ------------------------------------------  منظور از شیخ تمام کسانیست که لطایف زیبای الهی را درک نکرده اند و از دستورات دینی به ظواهر آن بسنده کرده اند......&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/><category term="زن"/></entry><entry><title>هنر درست سوال پرسیدن</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%87%D9%86%D8%B1-%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%AA-%D8%B3%D9%88%D8%A7%D9%84-%D9%BE%D8%B1%D8%B3%DB%8C%D8%AF%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/هنر-درست-سوال-پرسیدن.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هنر درست سوال پرسیدن&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات در بازگشت از کلیسا، جک از دوستش ماکس می‌پرسد: « فکر می‌کنی آیا می‌شود هنگام دعا کردن سیگار کشید؟ »  ماکس جواب می‌دهد: «چرا از کشیش نمی‌پرسی؟»  جک نزد کشیش می‌رود و می‌پرسد: «جناب کشیش، می‌توانم وقتی در حال دعا کردن هستم، سیگار بکشم.»    کشیش پاسخ می‌دهد: « نه، پسرم، نمی‌شود. این بی‌ادبی به مذهب است. »  جک نتیجه را برای دوستش ماکس بازگو می‌کند.  ماکس می‌گوید: «تعجبی نداره. تو سئوال را درست مطرح نکردی. بگذار من بپرسم.»  ماکس نزد کشیش می‌رود و می‌پرسد: «آیا وقتی در حال سیگار کشیدن هستم می‌توانم دعا کنم؟»  کشیش مشتاقانه پاسخ می‌دهد: « مطمئناً، پسرم. مطمئناً »&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>پدری که دیر شناختم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%D9%BE%D8%AF%D8%B1%DB%8C-%DA%A9%D9%87-%D8%AF%DB%8C%D8%B1-%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/پدری-که-دیر-شناختم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;پدری که دیر شناختم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات | پدر 4 ساله كه بودم فكر مي كردم پدرم هر كاري رو مي تونه انجام بده .  5 ساله كه بودم فكر مي كردم پدرم خيلي چيزها رو مي دونه .    6 ساله كه بودم فكر مي كردم پدرم از همه پدرها باهوشتر.  8 ساله كه شدم ، گفتم پدرم همه چيز رو هم نمي دونه.  10 ساله كه شدم با خودم گفتم ! اون موقع ها كه پدرم بچه بود همه چيز با حالا كاملاً فرق داشت.    12ساله كه شدم گفتم ! خب طبيعيه ، پدر هيچي در اين مورد نمي دونه .... ديگه پيرتر از اونه كه بچگي هاش يادش بياد.  14 ساله كه بودم گفتم : زياد حرف هاي پدرمو تحويل نگيرم اون خيلي اُمله .  16 ساله كه شدم ديدم خيلي نصيحت مي كنه گفتم باز اون گوش مفتي گير اُورده .  18 ساله كه شدم . واي خداي من باز گير داده به رفتار و گفتار و لباس پوشيدنم همين طور بيخودي به آدم گير مي ده عجب روزگاريه .  21 ساله كه بودم پناه بر خدا بابا به طرز مأيوس كننده اي از رده خارجه  25 ساله كه شدم ديدم كه بايد ازش بپرسم ، زيرا پدر چيزهاي كمي درباره اين موضوع مي دونه زياد با اين قضيه سروكار داشته .  30 ساله بودم به خودم گفتم بد نيست از پدر بپرسم نظرش درباره اين موضوع چيه هرچي باشه چند تا پيراهن از ما بيشتر پاره كرده و خيلي تجربه داره .  40 ساله كه شدم مونده بودم پدر چطوري از پس اين همه كار بر مياد ؟ چقدر عاقله ، چقدر تجربه داره .    45 ساله كه شدم ... حاضر بودم همه چيز رو بدم كه پدر برگرده تا من بتونم باهاش دربارة همه چيز حرف بزنم ! اما افسوس كه قدرشو ندونستم ......   خيلي چيزها مي شد ازش ياد گرفت !    حالا اگه اون هست و تو هم هستی یه خورده ......  هر جوری میخوای جمله رو تموم کن&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/><category term="پدر"/></entry><entry><title>چند حقیقت ساده</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%DA%86%D9%86%D8%AF-%D8%AD%D9%82%DB%8C%D9%82%D8%AA-%D8%B3%D8%A7%D8%AF%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/چند-حقیقت-ساده.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;چند حقیقت ساده&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;همیشه :    ذره ای حقیقت پشت هر "فقط یه شوخی بود"  کمی کنجکاوی پشت "همینطوری پرسیدم"  قدری احساسات پشت "به من چه اصلا"  مقداری خرد پشت "چه میدونم"  واندکی درد پشت "اشکالی نداره" وجود دارد&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته ها"/></entry><entry><title>کجاها عزرائیل دلش سوخت</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%DA%A9%D8%AC%D8%A7%D9%87%D8%A7-%D8%B9%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A6%DB%8C%D9%84-%D8%AF%D9%84%D8%B4-%D8%B3%D9%88%D8%AE%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/کجاها-عزرائیل-دلش-سوخت.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;کجاها عزرائیل دلش سوخت&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تاریخ | خدا  روزی رسول خدا صل الله علیه و آله نشسته بود، عزراییل به زیارت آن حضرت آمد. پیامبر از او پرسید: ای برادر! چندین هزار سال است که تو مأمور قبض روح انسان ها هستی، آیا در هنگام جان کندن آنها دلت برای کسی سوخته است؟  عزارییل گفت در این مدت دلم برای دو نفر سوخت:  1- روزی دریایی طوفانی شد و امواج سهمگین آن یک کشتی را در هم شکست همه سر نشینان کشتی غرق شدند، تنها یک زن حامله نجات یافت او سوار بر پاره تخته کشتی شد و امواج ملایم دریا او را به ساحل آورد و در جزیره ای افکند و در همین هنگام فارغ شد و پسری از وی متولد شد، من مأمور شدم که جان آن زن را بگیرم، دلم به حال آن پسر سوخت.  2- هنگامی که شداد بن عاد سالها به ساختن باغ بزرگ و بی نظیر خود پرداخت و همه توان و امکانات و ثروت خود را در ساختن آن صرف کرد و خروارها طلا و جواهرات برای ستونها و سایر زرق و برق آن خرج نمود تا تکمیل نمود. وقتی خواست به دیدن باغ برود همین که خواست از اسب پیاده شود و پای راست از رکاب به زمین نهد، هنوز پای چپش بر رکاب بود که فرمان از سوی خدا آمد که جان او را بگیرم، آن تیره بخت از پشت اسب بین زمین و رکاب اسب گیر کرد و مرد، دلم به حال او سوخت بدین جهت که او عمری را به امید دیدار باغی که ساخته بود سپری کرد اما هنوز چشمش به باغ نیفتاده بود اسیر مرگ شد.  در این هنگام جبرئیل به محضر پیامبر (صل الله علیه و آله) رسید و گفت ای محمد! خدایت سلام می رساند و می فرماید: به عظمت و جلالم سوگند شداد بن عاد همان کودکی بود که او را از دریای بیکران به لطف خود گرفتیم و از آن جزیره دور افتاده نجاتش دادیم و او را بی مادر تربیت کردیم و به پادشاهی رساندیم، در عین حال کفران نعمت کرد و خود بینی و تکبر نمود و پرچم مخالفت با ما بر افراشت، سر انجام عذاب سخت ما او را فرا گرفت، تا جهانیان بدانند که ما به کافران مهلت می دهیم و لی آنها را رها نمی کنیم.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="ذات‌هستی"/><category term="تاریخ"/><category term="خدا"/></entry><entry><title>یادی از یک کارآفرین موسس کفش ملی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/06/%DB%8C%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%DB%8C%DA%A9-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%A2%D9%81%D8%B1%DB%8C%D9%86-%D9%85%D9%88%D8%B3%D8%B3-%DA%A9%D9%81%D8%B4-%D9%85%D9%84%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2013-06-22T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-06-22:/blog/2013/06/یادی-از-یک-کارآفرین-موسس-کفش-ملی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;یادی از یک کارآفرین  موسس کفش ملی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: اقتصاد | جامعه | کارآفرینی «رحيم ايرواني» موسس و بنيانگذار گروه کارخانجات ملي بود. وي در يکي از سال هاي دهه 30  به چکسلواکي سفر کرد که حاصل اين سفر آوردن دو کارشناس و يک دستگاه اتوکلاف به ايران بود. توليد اين نوع کفش در مقايسه با نمونه خارجي 10توماني اش 3 يا 4 تومان هزينه داشت.    وي بعدها زميني در مهرآباد خريد. وسعت اين زمين 700 متر بود که 400 متر بناي ساختماني داشت. ايرواني کارش را تنها با35 نفر کارگر آغاز کرد. ايرواني بعد از آغاز به کار کارخانه ، با خريد ماشين دوخت از پارچه هاي ايراني استفاده کرد و کارخانه اي به نام ولکو نيز حاضربه سرمايه گذاري و آوردن فناوري به ايران شد.    اين کارخانه در ابتدا 150 زوج محصول داشت. کارخانه، کفش ملي نام گرفت که ملي شدن نفت را در ذهن مردم و مشتريان تداعي مي کرد. رحيم ايرواني با خريد تعداد زيادي از خانه هاي مهرآباد کارخانه خود را گسترش داد. او در يکي از زمين هايي که خريده بود مسجدي را نيز احداث کرد. تا سال 1337 در ايران کفش هاي چرمي توليد نمي شد اما بعد از اين سال،به دنبال تاسيس کارخانه هاي چرم ، توليد کفش چرم نيز در کفش ملي آغاز شد.    در اين زمان رقباي عمده کفش ملي کفش هاي وارداتي بودند که از چکسلواکي وارد مي شدند. از سال 47 به بعد در کنار توليد کفش محصولاتي مثل جوراب ، تويد آستر و بند کفش و مواردي ديگر اقدام نمود.    در سال 47 بعد از موفقيت توليد کفش در مهرآباد جنوبي مرحله سوم توسعه صنعت کفش ايران در کيلومتر 18 جاده قديم کرج در اسماعيل آباد شروع شد. وي زميني به مساحت 400هزار متر خريد و پارک صنعتي کفش ملي فعاليت خود را رسما در اوايل سال هاي دهه 50 آغاز کرد. در اين زمين نقشه احداث 400 خانه سازماني براي کارگران در نظر گرفته شده بود. او با احداث اين خانه ها به دنبال کاهش هزينه رفت و آمد کارگران و هزينه نقل و انتقال آنان بود.    در کارخانه کفش ملي تا سال 1350 انواع مختلفي از کفش مثل کفش ورزشي ، کفش براي روزهاي باراني،چکمه،پوتين،دمپايي،کفش کتاني،کفشهاي بچه گانه و کفش ايمني توليد مي شد.  به تدريج گنجايش کارخانه مهرآباد زياد شد به طوريکه روزانه 12هزار و 500 جفت کفش در کارخانه کفش ملي توسط 2هزار و 500 کارگر استخدام شده توليد مي شد.    ايرواني طي سال هاي 1335 تا 1357 بيش از 50 شرکت صنعتي و تجاري تاسيس و در زمينه توليد انواع کفش در بيش از 25 شرکت صنعتي با شرکاي داخلي و خارجي مشارکت داشت.    جالب است بدانيد که رحيم ايرواني در سال 1343 شرکتي به نام شرکت کانون مشاوره اقتصادي را به منظور تربيت و پرورش 22 کودک دو ماهه تا 2ساله تاسيس کرد تا در آينده اين کودکان از مديران بنگاه هاي صنعتي او بشنود.قرار بر اين شد قسمت عمده بودجه کانون به مصارف تحصيلي اين اطفال برسد و لوازم خوارک پوشاک و وسايل زندگي ساده و کم خرج باشد. همچنين هيچ کدام از اين اطفال نيز پس از رسيدن به سن 18 سالگي هيچ تعهدي نسبت به کانون ندارند و مختارند که هرجور که خواستند در اجتماع زندگي کنند.فقط انتظار موسسه اين است که نسبت به تحصيل جدي باشند و تمسک به دين اسلام و حسن اخلاق را پيشه خود سازند.با وقوع انقلاب اسلامي ايرواني اين کودکان را که آن زمان 14 تا 16 ساله بودند با خود به خارج از کشور برد .    در سال 57 سرمايه گذاري شرکت در مقايسه با سال 1355 به ميزان 741 ميليون ريال افزايش يافت . ايرواني علاوه بر تاسيس فروشگاه کفش کلي در سراسر کشور ويکسان سازي قيمت ها در فروشگاه هاي کفش ملي توانست به کشورهاي اروپاي شرقي و شوروي نيز کفش صادر کند. در کارخانه کفش ملي  طي 30 سال بيش از 10 هزار نفر در کارخانه مشغول به کار بودند.    شرکت کفش ملي با وقوع انقلاب مصادره و ملي شد و متاسفانه به دلايلي مثل ضعف مديريت و واگذار نکردن آن به بخش خصوصي متحمل 4 ميليادر زيان خالص و 800ميليون تومان زيان انباشته شد.    ايرواني بعد از 25 سال مصادره کارخانه با روي کار آمدن هر مدير جديدي به وي تلفن مي زد و انتصابش را به مديريت تبريک مي گفت و او را به حفظ شرکت تشويق مي کرد زيرا معتقد بود که چند هزار نفر از اين طريق زندگي مي کنند.ايرواني تا سال 57 در ايران زندگي مي کرد و بعد از آن با مهاجرت اجباري به آمريکا رفت.    وي ابتدا کارخانه کفش و چرمسازي را در بوستون آمريکا تاسيس کرد و سپس در قاهره کارخانه کفش استاندارد را تاسيس کرد.    رحيم ايرواني سرانجام در 12 بهمن 84 بعد از يک روز کامل کاري درگذشت.    اکنون فروشگاه هاي کفش ملي به عرضه توليدات صنايع کوچک و ديگر کارخانه ها تبديل شده اند.پارک صنعتي کفش ملي نيز انبار  شرکت هاي خودرو سازي است.هم اکنون  بعد از 32 سال،از پرسنل 10 هزار نفري گروه کفش ملي تنها 700 نفر باقي مانده اند که در کفش گنجه و بخش هاي بازرگاني مشغول به کار هستند.  آيا چنين مديراني خواهيم داشت روحش شاد و يادش گرامي باد&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="کارآفرینی"/><category term="‌اقتصاد"/><category term="جامعه"/></entry><entry><title>ترازوی اعمال</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%B2%D9%88%DB%8C-%D8%A7%D8%B9%D9%85%D8%A7%D9%84.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/ترازوی-اعمال.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ترازوی اعمال&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات   مرد فقیرى بود که همسرش کره مى ساخت و او آنرا به یکى از بقالى های شهر مى فروخت ،آن زن کره ها را به صورت دایره های یک کیلویى مى ساخت.  مرد آنرا به یکى از بقالى های شهر مى فروخت و در مقابل مایحتاج خانه را مى خرید. روزى مرد بقال به اندازه کره ها شک کرد و تصمیم گرفت آنها را وزن کند. هنگامى که آنها را وزن کرد، اندازه هر کره ۹۰۰ گرم بود. او از مرد فقیر عصبانى شد و روز بعد به مرد فقیر گفت:دیگر از تو کره نمى خرم، تو کره را به عنوان یک کیلو به من مى فروختى در حالى که وزن آن ۹۰۰ گرم است   مرد فقیر ناراحت شد و سرش را پایین انداخت و گفت:ما ترازویی نداریم و یک کیلو شکر از شما خریدیم و آن یک کیلو شکر را به عنوان وزنه قرار مى دادیم .    یقین داشته باش که: به اندازه خودت برای تو اندازه مى گیریم&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>تعریف جامع و مانع از کارمند</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D8%AA%D8%B9%D8%B1%DB%8C%D9%81-%D8%AC%D8%A7%D9%85%D8%B9-%D9%88-%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%B9-%D8%A7%D8%B2-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D9%85%D9%86%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/تعریف-جامع-و-مانع-از-کارمند.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تعریف جامع و مانع از کارمند&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند      ·         کارمند موجودی است گوش به زنگ که مدام مال دیگران را می شمارد.   ·         دایم به فکر کار دوم است.   ·         از غذا همیشه ناراضی است.   ·         جملاتش شرطی بوده و معمولا با " اگر من اینطور بودم، اگر اینجوری بود، اگر مجرد بودم و اگر ... ." شروع می گردد ولی به هیچ چیز مثبت قابل لمسی ختم نمی شود.   ·         همیشه دوستانی دارد که موفق و پولدار شده اند.   ·         حسرت گذشته را می خورد که چرا زمین و ملک و طلا نخریده (بعد از هر افزایش ناگهانی یادش می افتد).   ·         ناراحتی کم پولی و زندگی سخت خود را با دیدن در باز دستشویی به سرعت فراموش می کند و خیلی خوشحال می شود.   · همیشه دیر می رسد (به هر چیزی که فکر کنی).   ·         بازنده هر معامله خارج از محل کار خود است (هارت و هورتش مال همکارانش است).   ·         برای سلامتیش خیلی احتیاط می کند اما همیشه شکم دارد، کمر درد دارد و کچل می شود.   ·         اگر دست به کار بزرگی بزند مثلا یک ماشین با کلاس بگیرد تا مدت ها هر ماه کم می آورد. هنوز کلاس زبان می رود.   · هی می خواهد از مملکتش برود ولی هی شرایط سخت تر می شود.   ·         معلوم نیست در زندگی در چه چیزی استعداد دارد و یا علاقه مند چیست (بسته به شرایط و جو حاکم، علایق و استعدادش در حال تغییر است).   ·         با دیدن یک ساختمان شیک همیشه به این موضوع فکر می کند که اگر این ساختمان مال خودش بود دیگر هیچوقت کار نمی کرد ( و خیلی سریع تعداد واحدها در هر طبقه ضربدر تعداد طبقات ضربدر حدود مبلغ اجاره هر واحد).   ·         هر زمانی که به کارمند مراجعه کنی می خواهد تا آخر سال (همان سالی که به او مراجعه کردی) از شرکت برود و تو و همه آدم های ذلیل را به حال خودش بسپارد. تو  هم مدت ها احساس پوچی و ذلالت میکنی!!!!!!!   ·         تمام هم و غمش اینست که چرا از توانایی ها و استعدادش استفاده نمی شود.   ·         فکر می کند با هر چای سبز کیسه ای که می خورد چه خدمتی به سلامتی بدنش می کند!!!.    حالا انصافا  مگه غير از اينه !!!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>طبع بلند</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D8%B7%D8%A8%D8%B9-%D8%A8%D9%84%D9%86%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/طبع-بلند.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;طبع بلند&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات کارگر گرفتم برای حمل بارم  گفتن 40 تومان من هم چونه زدم کردمش 30 تومان رفتیم ساختمان و توی هوای گرم بهمن ماه بندر وسیله ها رو بردیم بالا امدیم پایین و دست کردم جیبم سه تا ده تومانی دادم بهشون .  یکی از کارگر ده تومان خودش برداشت بیست تومان داد به اون یکی صداش کردم گفتم مگر شریک نیستید گفت چرا ولی اون عیالواره احتیاجش بیشتر از منه من هم برای این طبع بلندش دوباره ده تومان بهش دادم تشکر کرد دست کرد جیبش و دوباره پنج هزار تومان داد به اون یکی و رفتن ......&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>عزت نفس سخنی از گوته</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D8%B9%D8%B2%D8%AA-%D9%86%D9%81%D8%B3-%D8%B3%D8%AE%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%DA%AF%D9%88%D8%AA%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/عزت-نفس-سخنی-از-گوته.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;عزت نفس  سخنی از گوته&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گوته می گوید:  «اگر ثروتمند نیستی مهم نیست،    بسیاری از مردم ثروتمند نیستند»  ،    «اگر سالم نیستی، هستند افرادی که  با معلولیت و بیماری زندگی می کنند»،  «اگر زیبا نیستی برخورد درست با زشتی هم وجود دارد»،  «اگر جوان نیستی، همه با چهره پیری مواجه می شوند»،  «اگر تحصیلات عالی نداری با کمی سواد هم می توان زندگی کرد»،  «اگر قدرت سیاسی و مقام نداری، مشاغل مهم متعلق به معدودی انسان‌هاست»،  «اما، اگر «عزت نفس نداری»، هیچ نداری&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/></entry><entry><title>هفت گذرگاه نفسانی خلیل جبران</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D9%87%D9%81%D8%AA-%DA%AF%D8%B0%D8%B1%DA%AF%D8%A7%D9%87-%D9%86%D9%81%D8%B3%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%AE%D9%84%DB%8C%D9%84-%D8%AC%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/هفت-گذرگاه-نفسانی-خلیل-جبران.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هفت گذرگاه نفسانی   خلیل جبران&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات هفت بار خویشتنم را حقیر و کوچک پنداشتم :  آن هنگام که ذلت را بر تن می کرد تا بالاتر رود .  و آن هنگام که در برابر اخلاص دیگران پرواز می کرد .  و آن هنگام که از میان دشوار و آسان ، آسان را انتخاب کرد.  و آن هنگام که مرتکب گناهی شدم و او برای تسلی خاطر گفت :  " دیگران نیز چنین گناهی را انجام می دهند "  و آن هنگام که متوجه سستی و ناتوانی او شدم اما شکیبایی را به قدرت نسبت داد.  و آن هنگام که نقاب زشتی را بر چهره انداخت .  و آن هنگام که آواز مدح و ستایش را خواند و آن را فضیلت با ارزش پنداشت .  جبران خلیل جبران&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>پنج پشيمانی عمده در لحظه مرگ</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D9%BE%D9%86%D8%AC-%D9%BE%D8%B4%D9%8A%D9%85%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%B9%D9%85%D8%AF%D9%87-%D8%AF%D8%B1-%D9%84%D8%AD%D8%B8%D9%87-%D9%85%D8%B1%DA%AF.html" rel="alternate"/><published>2013-04-07T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-07:/blog/2013/04/پنج-پشيمانی-عمده-در-لحظه-مرگ.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;پنج پشيمانی عمده در لحظه مرگ&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات پرستاری در يکی از بيمارستان های استراليا که ويژه نگهداری از بيماران در شرف مرگ بوده، بر اساس گفته های بيماران در آخرين لحظات عمر عمده ترين موارد پشيمانی و حسرت آنان را جمع آوری و دسته بندی کرده است.  به گفته وی متداول ترين مورد پشيمانی افراد اين بوده « ای کاش آنقدر سخت و طولانی کار نکرده بودم. »  اين پرستار به نام «برونی وير» آخرين گفته ها، آرزوهای بربادرفته و حسرت های اين افراد را ابتدا در وبلاگ خود منتشر کرد. مطالب اين وبلاگ چنان مورد توجه قرار گرفت که وی براساس آن کتابی نوشته است به نام «پ نج پشيمانی عمده در لحظه مرگ ».  «برونی وير» در کتاب خود اشاره می کند که اکثر افراد در لحظاتی که در انتظار مرگ هستند، ديد بسيار دقيق و روشنی راجع به زندگی خود و زندگی به طور کلی پيدا می کنند و کسانی که هنوز عمری برای آنها باقی مانده با توجه به اين مطالب شايد بتوانند از تجارب ديگران بياموزند.  وی می گويد که وقتی از اين افراد در مورد اشتباهات، آرزوهای برباد رفته و يا موارد پشيمانی سئوال می شد اکثر آنها به موارد مشابهی اشاره می کردند.  روزنامه گاردين چاپ لندن، برمبنای گفتگو با نويسنده اين کتاب فهرست پنج مورد عمده از پشيمانی در لحظه مرگ را به طور خلاصه منتشر کرده است:  1 - ای کاش من شهامت آن را داشتم که زندگی خود را به شکلی سپری می کردم که حقيقتا تمايل من بود و نه به شيوه ای که ديگران از من انتظار داشتند. اين موضوع يکی از عمده ترين موارد پشيمانی درميان اکثر افراد بوده است . وقتی که لحظات پايانی زندگی فرا می رسد بسياری از افراد به خوبی درمی يابند که بخش عمده ای از آمال و آرزوهای خود را عملی نکرده اند. آنها در می يابند که دليل مرگ آنها تا حد زيادی به تصميم هايی که در طول زندگی گرفته اند بستگی داشته است. سلامت شايد بزرگترين منبع آزادی و آزادی انتخاب است و معمولا افراد تا زمانيکه زندگی آنها به خطر نيافتاده  قدر اين نعمت را نمی دانند.  ۲- ای کاش من اينقدر سخت و طولانی کار نکرده بودم . معمولا بيماران مرد از اين نکته شکايت داشتند. آنها دوران کودکی فرزندان و همدهمی با همسر خود را به خاطر ساعات کار طولانی از دست داده بودند. ولی در مورد نسل قديم که درصد کمتری از زنان شاغل بوده اند اين موضوع کمتر در ميان بيماران زن رايج بود. تمام مردانی که در بستر مرگ با آنها صحبت شده از سپری کردن ساعات و روزهای طولانی در محيط کار پشيمان بودند.  ۳- ای کاش من شهامت بيان احساسات خود را داشتم. بسياری از افراد درمقاطع مختلف زندگی و يا در شرايط گوناگون برای حفظ مناسبات مسالمت آميز با ديگران از بيان صريح احساسات خود طفره می روند. به همين خاطر زندگی آنها از آن چيزی که واقعا بايد باشد فاصله می گيرد و يا آنها هيچگاه آن کسی نخواهند شد که آرزو و يا توانايی آن را داشته اند. بسياری از افراد تحت تاثير تلخکامی و يا ناکامی های ناشی از مماشات با ديگران و محيط ، به بيماری های جدی مبتلا می شوند.  ۴- ای کاش تماس با دوستان را حفظ کرده بودم. خيلی از افراد تا لحظات پايانی عمر قدر دوستان خوب و يا حفظ تماس با دوستان قديمی را نمی دانند و معمولا در فرصت کوتاه قبل از مرگ امکان جستجو و پيدا کردن اين دوستان قديمی فراهم نيست. بسياری از افراد چنان در زندگی خود غرق می شوند که به سادگی تماس با دوستان را فراموش کرده و يا کلا حذف می کنند. بسياری در لحظات پايان عمر خود از اينکه برای دوستی و روابط خود ارزش کافی قايل نبوده اند دچار پشيمانی می شوند.  ۵ - ای کاش به خودم اجازه می دادم که شادتر باشم. اين مورد از پشيمانی در کمال تعجب بسيار عموميت دارد. بسياری از افراد تا لحظات پايانی عمر خود متوجه نشده بودند که شاد بودن در حقيقت يک انتخاب است. بسياری ساليان عمر خود را با تکرار عادات و الگوهای هميشگی زندگی خود طی کرده بودند. بسياری به اصطلاح « آرامش» ناشی از تکرار الگو و عادات هميشگی را بر تغيير ترجيح داده بودند. و اين هراس از تغيير هم جنبه های فيزيکی و هم جنبه های احساسی و عاطفی زندگی را شامل می شود.  روزنامه  «گاردين» در پايان اين فهرست خلاصه از پنج مورد پشيمانی بزرگ در لحظات پايانی زندگی، از خوانندگان خود می خواهد تا عمده ترين مورد پشيمانی خود را بازگو کرده و بگويند برای تغيير روند زندگی و پرهيز از پشيمانی های بزرگ در آخر راه، چه تدبير و چه تغييری را در نظر خواهند گرفت.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>پندهايي از حاج محمّد اسماعيل دولابی (رحمت الله عليه)</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/04/%D9%BE%D9%86%D8%AF%D9%87%D8%A7%D9%8A%D9%8A-%D8%A7%D8%B2-%D8%AD%D8%A7%D8%AC-%D9%85%D8%AD%D9%85%D9%91%D8%AF-%D8%A7%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D9%84-%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%A8%DB%8C-(%D8%B1%D8%AD%D9%85%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%87-%D8%B9%D9%84%D9%8A%D9%87).html" rel="alternate"/><published>2013-04-02T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-04-02:/blog/2013/04/پندهايي-از-حاج-محمّد-اسماعيل-دولابی-(رحمت-الله-عليه).html</id><summary type="html">&lt;p&gt;پندهايي از حاج محمّد اسماعيل دولابی (رحمت الله عليه)&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;هر وقت در زندگی‌ات گیري پیش آمد و راه بندان شد، بدان خدا کرده است ؛ زود برو با او خلوت کن و بگو با من چه کار داشتی که راهم را بستی؟ هر کس گرفتار است، در واقع گرفته ي یار است.    2. زیارتت، نمازت، ذکرت و عبادتت را تا زیارت بعد، نماز بعد، ذ کر بعد و عبادت بعد حفظ کن؛ کار بد، حرف بد، دعوا و جدال و… نکن و آن را سالم به بعدي برسان. اگر این کار را بکنی، دائمی می شود؛ دائم در زیارت و نماز و ذکر و عبادت خواهی بود.        3. اگر غلام خانه‌زادي پس از سال ها بر سر سفره صاحب خود نشستن و خوردن، روزي غصه دار شود و بگوید فردا من چه بخورم؟ این توهین به صاحبش است و با این غصه خوردن صاحبش را اذیت می کند. بعد از عمري روزي خدا را خوردن، جا ندارد براي روزي فردایمان غصه دار و نگران باشیم .        4. گذشته که گذشت و نیست، آینده هم که نیامده و نیست.    غصه ها مال گذشته و آینده است. حالا که گذشته و آینده نیست، پس چه غصه اي؟ تنها حال موجود است که آن هم نه غصه دارد و نه قصه .        5. موت را که بپذیري، همه ي غم و غصه ها می رود و بی اثر می شود . وقتی با حضرت عزرائیل رفیق شوي، غصه هایت کم می شود. آمادگی موت خوب است، نه زود مردن. بعد از این آمادگی، عمر دنیا بسیار پرارزش خواهد بود. ذکر موت، دنیا را در نظر کوچک می کند و آخرت را بزرگ. حضرت امیر علیه السلام فرمود:یک ساعت دنیا را به همه ي آخرت نمی دهم. آمادگی باید داشت، نه عجله براي مردن.            6.اگر دقّت کنید، فشار قبر و امثال آن در همین دنیاقابل مشاهده است؛ م ثل بداخلاق که خود و دیگران را در فشار می گذارد .        7. تربت، دفع بلا می‌کند و همه ي تب ها و طوفان ها و زلزله ها با یک سر سوزن از آن آرام می شود. مؤمن سرانجام تربت می‌شود.    اگر یک مؤمن در شهري بخوابد، خداوند بلا را از آن شهر دور می‌کند.        8. هر وقت غصه دار شدید، براي خودتان و براي همه مؤمنین و مؤمنات از زنده ها و مرده ها و آنهایی که بعدا خواهند آمد، استغفار کنید . غصه‌دار که می‌شوید، گویا بدنتان چین می‌خورد و استغفار که می‌کنید، این چین ها باز می شود.        9. تا می گویم شما آدم خوبی هستید، شما می گویید خوبی از خودتان است و خودتان خوبید. خدا هم همین طور است. ت ا به خدا می گویید خدایا تو غفّاري، تو ستّاري، تو رحمانی و…خدا می فرماید خودت غفّاري، خودت ستّاري، خودت رحما نی و… . کار محبت همین است.        10. با تکرار کردن کارهاي خوب، عادت حاصل می شود. بعد عادت به عبادت منجر می شود. عبادت هم معرفت ایجاد می کند. بعد ملکات فاضله در فرد به وجود می آید و نهایتا به ولایت منجر می شود.        11. خدا عبادت وعده ي بعد را نخواسته است؛ ولی ما روزي سال هاي بعد را هم می خواهیم ، در حالی که معلوم نیست تا یک وعده ي بعد زنده باشیم.        12. لبت را کنترل کن . ولو به تو سخت می گذرد، گله و شکوه نکن و از خدا خوبی بگو. حتّی به دروغ از خدا تعریف کن و این کار را ادامه بده تا کم کم بر تو معلوم شود که به راست ی خدا خوب خدایی است و آن وقت هم که به خیال خودت به دروغ از خدا تعریف می کردي، فی الواقع راست می گفتی و خدا خوب خدایی بود.        13. ازهر چیز تعریف کردند، بگو مال خداست و کار خداست. نکند خدا را بپوشانی و آنرا به خودت یا به دیگران نسبت بدهی که ظلمی بزرگ تر از این نیست. اگر این نکته را رعایت کنی، از وادي امن سر در می آوري. هر وقت خواستی از کسی یا چیزي تعریف کنی، از ربت تعریف کن. بیا و از این تاریخ تصمیم بگیر حرفی نزنی مگر از او. هر زیبایی و خوبی که دیدي رب و پروردگارت را یاد کن، همانطور که امیرالمؤمنین علیه السلام در دعای دهه ي اول ذیحجه می فرماید: به عدد همه چیزهاي عالم لا اله الا الله        14. " دل هاي مؤمنين كه به هم وصل مي‌شود، آب كُر است . وقتي به علــي عليه السّلام متّصل شد، به دريا وصل شده است...شخصِ تنها ، آب قليل است و در تماس با نجاست نجس مي شود ، ولي آب كُر نه تنها نجس نمي شود ، بلكه متنجس را هم پاك مي كند."        15. هر چه غیر خداست را از دل بیرون کن. در "الا"، تشدید را محکم ادا کن، تا اگر چیزي باقی مانده، از ریشه کنده شود و وجودت پاک شود. آن گاه "الله"را بگو همه ي دلت را تصرف کند.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/></entry><entry><title>سيزده به در و استاد شهريار</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%B3%D9%8A%D8%B2%D8%AF%D9%87-%D8%A8%D9%87-%D8%AF%D8%B1-%D9%88-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AF-%D8%B4%D9%87%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2013-03-22T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-22:/blog/2013/03/سيزده-به-در-و-استاد-شهريار.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;سيزده به در و استاد شهريار&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: شعر | عشق گويا در يك سيزده نوروز استاد شهريار در باغي با ياران به گپ و گفتگو مشغول بود كه ناگهان، پس از مدت ها دوري، ناگهان چشمش به دلدار افتاد. دلدار دختري بود كه پيمان زناشويي با ديگري بست و هجراني آفريد كه در اثر آن شهريار، كه دانشجوي سال آخررشته ي پزشكي بود، درس را رها كرد و ديگر تنها خود را در شعر ديد و در شعر زندگي كرد. در آن روز استاد دلدار را ديد که دست فرزندش را در دست داشته و خرامان مي آيد. اين رويداد، آن هم در روز سيزده به در، باعث شد كه استاد شهريار بي درنگ اين غزل را بسرايد : ...  يار همسر نگرفتم ، كه گرو بود سرم تو شدي مادر و من, با همه پيري، پسرم  تو جگر گوشه هم از شير بريدي و هنوز من بي چاره همان عاشق خونين جگرم  خون دل مي خورم و چشم نظر بازم هست جرمم آنست كه صاحبدل و صاحب نظرم   پدرت گوهر خود را به زر و سيم فروخت پدر عشق بسوزد كه در آمد پدرم  عشق و آزادگي و حسن و جواني و هنر عجبا هيچ نيرزيد، كه بي سيم و زرم  هنرم كاش گره بند زر و سيمم بود كه به بازار توكاري نگشود از هنرم  سيزده را همه عالم به در امروز از شهر من خود آن سيزدهم، از همه عالم به درم  تو از آن دگري، رو كه مرا ياد تو بس خود تو داني كه من از كان جهاني دگرم  خون دل موج زند در جگرم چون ياقوت شهريارا، چكنم؟ لعلم و والا گهرم!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="شعر"/><category term="عشق"/></entry><entry><title>آنهایی که می روند</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%A2%D9%86%D9%87%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%DA%A9%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/آنهایی-که-می-روند.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;آنهایی که می روند&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات آنها که می‌روند وطن‌فروش نیستند. آن‌هایی که می‌مانند عقب مانده نیستند. آن‌هایی که می‌روند، نمی‌روند آن طرف که مشروب بخورند. آنهایی که می‌مانند، نمانده‌اند که دینشان را حفظ کنند. همه‌ی آنهایی که می‌روند سبز نیستند. همه ی آن‌هایی که می‌مانند پرچم به دست ندارند. آن‌هایی که می‌روند، یک ماه مانده به رفتنشان غمگین می‌شوند. یک هفته مانده می‌گریند و یک روز مانده به این فکر می کنند که ای کاش وطن جایی برای ماندن بود.  آن‌هایی که می‌مانند، می مانند تا شاید روزی وطن را جایی برای ماندن کنند نقطه سر خط، نشریه دانشجویان دانشگاه شریف&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>ترفند پیرمرد</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%AA%D8%B1%D9%81%D9%86%D8%AF-%D9%BE%DB%8C%D8%B1%D9%85%D8%B1%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/ترفند-پیرمرد.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ترفند پیرمرد&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند یک پیرمرد بازنشسته خانه ی جدیدی در نزدیکی یک دبیرستان خرید. یکی دو هفته ی اول همه چیز به خوبی و خوشی گذشت تا این که مدرسه ها باز شد.  در اولین روز مدرسه پس از تعطیلی کلاس ها ۳ تا پسر بچه در خیابان راه افتادند و در حالی که بلند بلند با هم حرف می زدند هر چیزی که در خیابان افتاده بود شوت می کردند و سروصدای عجیبی به راه انداختند. این کار هر روز تکرار می شد و آسایش پیرمرد مختل شده بود. این بود که پیرمرد تصمیم گرفت کاری بکند. روز بعد که مدرسه تعطیل شد دنبال بچه ها رفت و آنها را صدا کرد و به آنها گفت: بچه ها! شما خیلی بامزه هستید از اینکه می بینم اینقدر بانشاط هستید خوشحالم من هم که به سن شما بودم همین کار را می کردم. حالا می خواهم لطفی در حق من بکنید من روزی ۱۰۰۰ تومن به شما می دهم که بیایید اینجا و همین کار را بکنید بچه ها خوشحال شدند و به کارشان ادامه دادند. تا آنکه چند روز بعد پیرمرد به آنها گفت: ببینید بچه ها متاسفانه در محاسبه حقوق بازنشستگی من اشتباه شده و من نمی توانم روزی ۱۰۰ تومن بیشتر بهتون بدم. از نظر شما اشکالی نداره؟ بچه ها با تعجب و ناراحتی گفتند: صد تومن؟! اگه فکر می کنی به خاطر ۱۰۰ تومن حاضریم این همه بطری و نوشابه و چیزهای دیگر را شوت کنیم کور خوندی ما نیستیم! و از آن پس پیرمرد با آرامش در خانه جدیدش به زندگی ادامه داد.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>خدمت به مادر</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%AA-%D8%A8%D9%87-%D9%85%D8%A7%D8%AF%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/خدمت-به-مادر.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خدمت به مادر&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدمت | مادر آورده اند که در مجلس شیخ ابوالحسن خرقانی (عارف قرن پنجم) سخن از کرامت می رفت و هر یک از حاضران چیزی می گفت: شیخ گفت: کرامت چیزی جز خدمت خلق نیست. چنان که دو برادر بودند و مادر پیری داشتند. یکی از آن دو پیوسته خدمت مادر می کرد و آن دیگر به عبادت خدا مشغول می بود. یک شب برادر عابد را در سجده، خواب ربود. آوازی شنید که برادر تو را بیامرزیدند و تو را هم به او بخشیدند. گفت: من سالها پرستش خدا کرده ام و برادرم همیشه به خدمت مادر مشغول بوده است، روا نیست که او را بر من رجحان نهند و مرا به او بخشند! ندا آمد: آنچه تو کرده ای خدا از آن بی نیاز است و آنچه برادرت می کند، مادر بدان محتاج...&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="خدمت"/><category term="مادر"/></entry><entry><title>در آسایشگاه امین آباد خاطره ای از رضا کیانیان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%AF%D8%B1-%D8%A2%D8%B3%D8%A7%DB%8C%D8%B4%DA%AF%D8%A7%D9%87-%D8%A7%D9%85%DB%8C%D9%86-%D8%A2%D8%A8%D8%A7%D8%AF-%D8%AE%D8%A7%D8%B7%D8%B1%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%B1%D8%B6%D8%A7-%DA%A9%DB%8C%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/در-آسایشگاه-امین-آباد-خاطره-ای-از-رضا-کیانیان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;در آسایشگاه امین آباد  خاطره ای از رضا کیانیان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;برای فیلم باغ فردوس پنج بعد از با ظهر سیامک شایقی در [آسایش‌گاه روانی] امین‌آباد فیلم‌برداری داشتیم. در بخشی که خانم‌ها را نگه‌داری می‌کردند، کار می‌کردیم. در روز دو نوبت به این بخت‌برگشته‌ها داروهایی تزریق می‌کردند که آرام شوند. یک دختر و یک زن میان‌سال بیش‌تر از دیگران توجه مرا جلب کرده بودند. دخترک حدود ۲۰ سال داشت. با خودش حرف می‌زد. راه می‌رفت و ناگهان گوشه‌ای از ترس کز می‌کرد و کمک می‌خواست… بعد می‌خندید و قهقهه می‌زد. از مسوول بخش پرسیدم: ماجرای این دختر چیست؟ گفت: پدرش، برادرش و دایی‌اش به او تجاوز کرده‌اند. کافی بود. دیگر نمی‌خواستم بقیه‌ی ماجرا را بشنوم. اما زن. حدود ۵۰ سال داشت. زنی باشخصیت و خانواده‌دار بود. موهای جوگندمی داشت و موقر راه می‌رفت. یک‌بار قبل از این‌که داروی صبح را به او تزریق کنند و هنوز سرپا بود، با من سلام‌ و علیک کرد. از نوع حرف‌زدن‌اش معلوم بود خانم تحصیل‌کرده‌ای است. از من خواهش کرد اگر ممکن است برای‌اش روپوش، جوراب و روسری مناسب بیاورم. قبول کردم و بلافاصله رفت تا کسی متوجه نشود. شب، ماجرا را برای هایده تعریف کردم و او برای‌اش روپوش و روسری و جوراب مناسب داد. فردا، قبل از تزریق خودم را به او رساندم و بسته را به او دادم. خیلی تشکر کرد. گفتم شما برای چه این‌جا هستید؟ با ترس و لرز گفت: شوهرم را کشتند! ادامه داد که کسی را جز شوهرش نداشته. گفت از اقوام یکی از نمایشنامه‌نویسان است. گفتم: من او را می‌شناسم. گوش نکرد. با عجله تعریف کرد که اقوام‌اش از کانادا آمده‌اند و او را این‌جا انداخته‌اند و می‌خواهند ارث و میراث شوهرش را بالا بکشند. به این‌جا تلفن زده‌اند که دیوانه‌ام. آن‌ها هم مرا با آمبولانس به این‌جا منتقل کرده‌اند. … مرا صدا زدند. رفتم. تقریباً همان دقایق او را هم برای تزریق بردند… حرف‌های‌اش چیزی میان جنون و واقعیت بود. نمی‌دانستم باید باور کنم یا نه.فکر کردم اگر به من هم آن داروها را تزریق می‌کردند، قاطی می‌کردم؟! از همان‌جا در یک وقت استراحت به آن نویسنده تلفن زدم. خاموش بود. شب هم زنگ زدم، خاموش بود. از دوستان مشترک‌مان پرسیدم، گفتند: ایران نیست. برای اجرای یک نمایش به خارج رفته!  فردا قبل از تزریق سراغ آن خانم رفتم. از من خواسته بود به او خبر بدهم. به او گفتم قوم و خویش‌تان ایران نیست. کلی مضطرب شد. شماره‌ی دیگری از اقوام دورترشان داد. گفت به آن‌ها خبر بدهید، بیایند مرا از این‌جا ببرند. من این‌جا دیوانه می‌شوم و باز هم گفت که شوهرش را کشته‌اند! ادامه داد: کسانی که شوهر او را کشته‌اند، می‌خواهند خانه‌ی او را بفروشند و پول‌ها را بالا بکشند و بلیط‌شان را هم تهیه کرده‌اند تا دو هفته‌ی دیگر به کانادا برمی‌گردند من باید تا آخر عمر این‌جا بمانم…  میان پلان‌هایی که فیلم‌برداری می‌کردی م از پرستاران راجع به او می‌پرسیدم. می‌گفتند حالش خوب نیست، پرت‌وپلا می‌گوید. شوهرش فوت کرده، کشته نشده… آمد از جلوی من رد شد، حتی مرا نشناخت. به جایی، شاید در اعماق ذهن‌اش، خیره شده بود. هر شب، ماجرای همان روز را برای هایده تعریف می‌کردم. هایده گفت به این قوم و خویش‌اش هم تلفن بزنم. زدم . وقتی خودم را معرفی کردم، آن‌ها هم خوش‌حال شده بودند و هم متعجب که چرا به آن‌ها زنگ زده‌ام. فکر کردند شاید یک برنامه‌ی تلویزیونی است. وقتی ماجرا را برایشان تعریف کردم، سکوت کردند. سکوت… مِن‌مِن… دوست نداشتند راجع به این ماجرا حرف بزنند. بالاخره یکی از خانم‌های پشت تلفن به من گفت: او راست می‌گوید… و گفت که پای آن‌ها را به این ماجرا نکشانم، دوست نداشتند بیش‌تر حرف بزنند و خداحافظی کردند. قضیه جالب شد… من و هایده نمی‌دانستیم چه کنیم. فردا او را دیدم. جلو نرفتم. نمی‌دانستم چه باید بکنم. آن روزها با یکی از افراد حراست امین‌آباد، سلام و علیکی پیدا کرده بودم. رفتم سراغ‌اش و همه‌ی ماجرا را برای او تعریف کردم… و تاکید کردم اگر ماجرا حقیقت داشته باشد، من و تو مسوول‌ایم. او قول داد ماجرا را پی‌گیری کند. فردای آن روز، فیلم‌برداری ما در امین‌آباد تمام می‌شد. به او گفتم که از پس‌فردا ما دیگر به امین‌آباد برنخواهیم گشت. او شماره‌اش را به من داد تا خبر بگیرم… چند روز بعد به من زنگ زد. من کلی دل‌شوره داشتم. گفت: تحقیق کردم. آن خانم راست می‌گفته. خیلی خوش‌حال شدم. گفت: آن قوم و خویش‌های ناقوم و خویش را ممنوع‌الخروج می‌کنم. چند روز بعد تلفن زد و گفت آن خانم را به خانه بازگردانده.  هنوز هم فکر می‌کنم، شاید کسان دیگری در امین‌آباد باشند که هیچ‌وقت فرصت نکرده‌اند قبل از تزریق، حرف‌شان را بزنند&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="حکایتهای واقعی درس های زندگی"/></entry><entry><title>شکلات را خودت بهم بده</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D8%B4%DA%A9%D9%84%D8%A7%D8%AA-%D8%B1%D8%A7-%D8%AE%D9%88%D8%AF%D8%AA-%D8%A8%D9%87%D9%85-%D8%A8%D8%AF%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/شکلات-را-خودت-بهم-بده.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;شکلات را خودت بهم بده&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات دختر کوچولو وارد بقالی شد و کاغذی به طرف بقال دراز کرد و گفت: مامانم گفته چیزهایی که در این لیست نوشته بهم بدی، این هم پولش. بقال کاغذ رو گرفت و لیست نوشته شده در کاغذ را فراهم کرد و به دست دختر بچه داد، بعد لبخندی زد و گفت:  چون دختر خوبی هستی و به حرف مامانت گوش می‌دی، می‌تونی یک مشت شکلات به عنوان جایزه برداری. ولی دختر کوچولو از جای خودش تکون نخورد، مرد بقال که احساس کرد دختر بچه برای برداشتن شکلات‌ها خجالت می‌کشه گفت: " دخترم! خجالت نکش، بیا جلو خودت شکلاتهاتو بردار " . دخترک پاسخ داد: "عمو! نمی‌خوام خودم شکلاتها رو بردارم، نمی‌شه شما بهم بدین؟ " بقال با تعجب پرسید: چرا دخترم؟ مگه چه فرقی می‌کنه؟ و دخترک با خنده ای کودکانه گفت: آخه مشت شما از مشت من بزرگتره! -------------- پی‌نوشت: داشتم فکر میکردم حواسمون به‌اندازه یه بچه کوچولو هم جمع نیس که بدونیم و مطمئن باشیم که مشت خدا از مشت ما بزرگتره&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="ذات‌هستی"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>فرصتی برای خودشناسی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D9%81%D8%B1%D8%B5%D8%AA%DB%8C-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AE%D9%88%D8%AF%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/فرصتی-برای-خودشناسی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;فرصتی برای خودشناسی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | روانشناسی پادشاهی دو شاهین کوچک به عنوان هدیه دریافت کرد. پس آنها را به مربی پرندگان دربار سپرد تا برای استفاده در مراسم شکار تربیت کند. یک ماه بعد، مربی نزد پادشاه آمد و گفت که یکی از شاهین‌ها تربیت شده و آماده شکار است. اما نمی‌دانم چه اتفاقی برای آن یکی افتاده و از همان روز اول که آن را روی شاخه‌ای قرار داده تکان نخورده است. این موضوع کنجکاوی پادشاه را برانگیخت و دستور داد تا پزشکان و مشاوران دربار، کاری کنند که شاهین پرواز کند. اما هیچکدام نتوانستند. روز بعد پادشاه دستور داد تا به همه مردم اعلام کنند که هر کس بتواند شاهین را به پرواز درآورد پاداش خوبی از پادشاه دریافت خواهد کرد. صبح روز بعد پادشاه دید که شاهین دوم نیز با چالاکی تمام در باغ در حال پرواز است. پادشاه دستور داد تا معجزه‌گر شاهین را نزد او بیاورند. درباریان کشاورزی متواضع را نزد شاه آوردند و گفتند اوست که شاهین را به پرواز درآورد. پادشاه پرسید: تو شاهین را به پرواز درآوردی؟ چگونه این کار را کردی؟ شاید جادوگر هستی؟ کشاورز که ترسیده بود گفت: سرورم، کار ساده‌ای بود، من فقط شاخه‌ای را که شاهین روی آن نشسته بود بریدم. شاهین فهمید که بال دارد و شروع به پرواز کرد. گاهی لازم است برای بالا رفتن، شاخه‌های زیر پایمان را ببریم ... چقدر به شاخه‌های زیر پایتان وابسته هستید؟ آیا توانایی‌ها و استعدادهایتان را می‌شناسید؟ آیا هیچگاه جرات ریسک را به خود داده اید؟&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>مزایای بادکنک</title><link href="https://banaie.ir/blog/2013/03/%D9%85%D8%B2%D8%A7%DB%8C%D8%A7%DB%8C-%D8%A8%D8%A7%D8%AF%DA%A9%D9%86%DA%A9.html" rel="alternate"/><published>2013-03-17T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2013-03-17:/blog/2013/03/مزایای-بادکنک.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مزایای بادکنک&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات دوستی می گفت: اگر یه روز فرزندی داشته باشم، بیشتر از هر اسباب‌ بازی دیگه‌ای برایش بادکنک می‌خرم. بازی با بادکنک خیلی چیزا رو به بچه یاد می‌ده. بهش یاد می‌ده که باید بزرگ باشه اما سبک، تا بتونه بالاتر بره. بهش یاد می‌ده که چیزای دوست داشتنی می‌تونن توی یه لحظه، حتی بدون هیچ دلیلی و بدون هیچ مقصری از بین بروند، پس نباید زیاد بهشون وابسته بشه. و مهمتر از همه بهش یاد می‌ده که وقتی چیزی رو دوست داره نباید آنقدر بهش نزدیک بشه و بهش فشار بیاره که راه نفس کشیدنش رو ببنده، چون ممکنه برای همیشه از دستش بده.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>مار كبرا و قانون چك برگشتي</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/12/%D9%85%D8%A7%D8%B1-%D9%83%D8%A8%D8%B1%D8%A7-%D9%88-%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%DA%86%D9%83-%D8%A8%D8%B1%DA%AF%D8%B4%D8%AA%D9%8A.html" rel="alternate"/><published>2012-12-30T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-12-30:/blog/2012/12/مار-كبرا-و-قانون-چك-برگشتي.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مار كبرا و قانون چك برگشتي&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: اقتصاد | خواندنیها  نويسنده: محمدحسين رحمتي* (Mh.rahmati@gmail.com) در اقتصاد قانوني وجود دارد به نام اثر «مار  کبرا» که يادآور مثالي است که وقتي سياست گذار قانوني را تصويب مي کند که  مشکلي را حل کند، در عمل بر اثر آن قانون مشکل مذکور چند برابر مي شود. به  اين موارد نتايج ناخواسته نيز گفته مي شود. داستان مار کبرا برمي گردد به  زماني که هند يکي از کولوني هاي انگلستان بود. دولت انگلستان نگران تعداد  زياد مارهاي کبرا در نزديک شهر دهلي بود. براي همين دولت انگلستان براي  شکار مار کبرا جايزه تعيين کرد. دولت براي مثلاهر دم مار کبرا جايزه اي را  تعيين کرد تا شکارچيان انگيزه پيدا کنند هرچه بيشتر مار کبرا شکار کنند. در  ابتدا اين سياست بسيار موفقيت آميز بود. ولي به مرور برخي هندي ها به اين  فکر افتادند که مار کبرا پرورش بدهند. لذا اين کارآفرينان مزارع بزرگ توليد  مار کبرا احداث کردند و بدون اينکه دولت بداند، مارهاي پرورشي را مي کشتند  و براي هر مار جايزه مي گرفتند. براي همين ناگهان ميزان بودجه سياست جايزه  تشويقي مار کبرا چند برابر شد و به مرور دولت انگلستان متوجه زيرکي هندي  ها شد. به همين دليل دولت اين سياست تشويقي را قطع کرد. نتيجه اين شد که  کشاورزان مار کبرا که مارهايشان بي ارزش شده بود، همه مارها را در جنگل رها  کردند و تعداد مارها در نزديکي شهر دهلي چند برابر تعداد مارها قبل از  اجراي اين سياست شد. حال بانک مرکزي ايران نيز قصد دارد سياستي را  در قبال چک برگشتي پيش بگيرد که مي تواند نتايجي مانند اثر مار کبرا داشته  باشد. بانک مرکزي مي خواهد قانوني را تصويب کند که اگر چک فردي برگشت خورد،  مبلغ چک از حساب هاي ديگر وي پرداخت شود. به نظر شما نتيجه چنين سياستي  چيست؟ مانند کشاورزان هندي که به صورت درون زا حرکتي انجام مي دهند که  سياست دولت خنثي شود، اگر فردي به عمد چک برگشتي بدهد، مي داند که مبلغ  مذکور از ديگر حساب هاي وي برداشت خواهد شد؛ لذا قبل از موعد چک، بقيه حساب  هايش را خالي مي کند. علاوه بر اين، فرد مذکور مي داند که بقيه حساب هاي  وي نيز زير نظر خواهد بود، لذا اگر چک اول را به قصد برگشت خوردن کشيده  باشد، ترجيح مي دهد از بقيه حساب هايش نيز چک بکشد تا برگشت بخورند. لذا  اتفاقي که در پي اجراي سياست فوق مي افتد اين است که چک هاي برگشتي چند  برابر شود. نتيجه ديگر اين است که سرمايه زيادي از بانک ها خارج مي شود و  وارد بازار زيرزميني مي شود. معلولي که حتما منظور بانک مرکزي نيست. * محقق در دانشگاه ايلينوي&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اقتصاد"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>این کارو بکن ، این کارو نکن کتابی از احمد فارسی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/11/%D8%A7%DB%8C%D9%86-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D9%88-%D8%A8%DA%A9%D9%86-%D8%8C-%D8%A7%DB%8C%D9%86-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D9%88-%D9%86%DA%A9%D9%86-%DA%A9%D8%AA%D8%A7%D8%A8%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%B3%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-11-28T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-11-28:/blog/2012/11/این-کارو-بکن-،-این-کارو-نکن-کتابی-از-احمد-فارسی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;این کارو بکن ، این کارو نکن  کتابی از احمد فارسی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات گه میخوای راحت باشی کمتر بدون                               واگه میخوای  خوشبخت باشئ بیشتر بخون.    تا پایان کار                                                    از موفقیت درباره  ان با کسی صحبت                                                    نکن.         برای حضور در                                                   جلسات حتی یک دقیقه هم تاخیر                                                     نکن        قبل ازعاشق                                                   شدن ابتدا فکر کن که آیا طاقت                                                    دوری .جدایی و سختی را داری                                                      یا نه ؟؟؟         سکوت تنها                                                     پاسخی است که اصلا ضرر ندارد.         نصیحت کردن                                                     فقط زمانی اثر دارد که 2 نفر                                                     باشید.         در مورد همسر                                                     کسی اظهار نظر نکن  نه مثبت                                                      نه منفی.         نوشیدنی های                                                    داخل لیوان ویا فنجان را تا                                                      آخر ننوش     در اختلاف                                                      خانوادگی حتی اگرحق با تو است                                                    شجاع باش وتواز همسرت عذر                                                    خواهی کن.         برای کودکان                                                   اسباب بازی های جنگی هدیه                                                    نبر.         نه آنقدرکم                                                     بخور که ضعیف شوی ونه آنقدر                                                      زیاد بخور که مریض شوی.         بدترین شکل دل                                                    تنگی آن است که در میان جمع                                                      باشی وتنها باشی.         شخص محترمی                                                     باش وبدون اطلاع به خانه ومحل                                                    کار کسی نرو     هوشیار باش                                                      کسی که مشروبات و نوشیدنی                                                    الکلی استفاده میکنی                                                     توراگرفتار خواهد کرد        وجدانت را گول                                                   نزن چون درستی ونادرستی کارت                                                     رابه تو اعلام می کند    موقع عطسه                                                   کردن حتما از دیگران فاصله                                                   بگیر واز دستمان استفاده کن                                                      ولی با تمام وجود عطسه کن.     عاشق همسرت                                                    باش تابهشت را ببینی.        کثیف نکن اگر                                                    حوصله تمیز کردن نداری.        بخشیدن خطای                                                   دیگران بسیار قشنگ است تجربه                                                     کردنش را به تو پیشنهادمیکنم.         همه جا از                                                      همسرت تعریف وتمجید کن حتی در                                                    جهنم.         با کارمندانت                                                      مهربان ولی قاطع باش.         غرورکسی رو                                                     نشکن چون مثل شیشه ی شکسته                                                   برای توخطر آفرین است.      عمل خلاف را                                                      نه تجربه کن نه تکرار.   لبخند بزن مطب                                                   دکترها را خلوت می کند.      باشجاعت اقرار                                                   کن که اشتباه کردی.   هنر نواختن را                                                      یاد بگیرنواختن موسیقی در هیچ                                                    کشوری گدایی نیست        هنگام صحبت                                                      کردن با دیگران به چشم آنها                                                      نگاه کن تاپیام وکلام تو را                                                      درک کنند.          کسی را که به                                                     تو امیدوار است نا امید نکن.        برا کسی که                                                   دوستش داری در روزتولدش پیام                                                     تبریک ارسا ل کن.         اولین خیر باش      باداشتن همسری                                                   خوب همه کس وهمه چیز را یکجا                                                     داری.   در دفتر ومنزل                                                   گل های زیبا داشته باش.     حسابداری                                                     وروشهای آنرا یاد بگیر.     عمر مد کوتاه                                                     است.        به سفر                                                      وهمسفرفکر کن     تاندانی  نمی                                                   توانی پس بدان تابتوانی  -----  این هم شماره آقای فارسی برای سفارش کتاب ۰۹۱۲۳۲۸۰۳۰۸&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>شش خصلت امت محمد (ص)</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/11/%D8%B4%D8%B4-%D8%AE%D8%B5%D9%84%D8%AA-%D8%A7%D9%85%D8%AA-%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-(%D8%B5).html" rel="alternate"/><published>2012-11-28T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-11-28:/blog/2012/11/شش-خصلت-امت-محمد-(ص).html</id><summary type="html">&lt;p&gt;شش خصلت امت محمد (ص)&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها   سلام    شیطان به  رسول خدا (ص) گفت که طاقت دیدن و تحمل این شش خصلت رااز امت پیامبر اکرم (ص) را ندارد. و آن شش خصلت عبارتند از :    1 هنگامیکه به هم می رسند سلام می کنند.    2 با هم مصافحه می کنند.    3 برای هر کاری که می خواهند انجام دهند ان شاالله می گویند.    4 از گناه استغفار می کنند.    5 تا نام حضرت محمد (ص) را می شنوند صلوات می فرستند.    6 ابتدای هرکاری بسم الله الرحمن الرحیم می گویند.      بحارالأنوار، ج 71، ص 382&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>تمدنی کهن داریم یا کهنه</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/11/%D8%AA%D9%85%D8%AF%D9%86%DB%8C-%DA%A9%D9%87%D9%86-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D9%85-%DB%8C%D8%A7-%DA%A9%D9%87%D9%86%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-11-03T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-11-03:/blog/2012/11/تمدنی-کهن-داریم-یا-کهنه.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تمدنی کهن داریم یا کهنه&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات قسمتی از دیالوگ های فیلم ماندگار حاجی واشنگتن علی حاتمی  فکر و ذکرمان شد کسب آبرو. چه آبرویی ؟ مملکت رو تعطیل کنید. دارلایتام دایر کنید درست تره . مردم نان شب ندارند، شراب از فرانسه می آید. قحطی است، دوا نیست، مرض بیداد می کند، نفوس حق النفس می دهند.  باران رحمت از دولتی سر قبله عالم است و سیل و زلزله از معصیت مردم. میر غضب بیشتر داریم تا سلمانی. سر بریدن از ختنه سهل تر . ریخت مردم از آدمیزاد برگشته. سالک بر پیشانی همه مهر نکبت زده. چشم ها خمار از تراخم است. چهره ها تکیده از تریاک. خلق خدا به چه روز افتادند از تدبیر ما؛ دلال، فاحشه، لوطی، لـله، قاپ باز، کف زن، رمال، معرکه گیر، گدایی که خودش شغلی است. ملیجک در گلدان نقره می شاشد. چه انتطاری از این دودمان با آن سرسلسله آخته ؟  حقیقتا ما تمدنی کهن داریم یا کهنه!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="عمومی"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>و شیطان بازنشسته شد</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/11/%D9%88-%D8%B4%DB%8C%D8%B7%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D8%B2%D9%86%D8%B4%D8%B3%D8%AA%D9%87-%D8%B4%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2012-11-03T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-11-03:/blog/2012/11/و-شیطان-بازنشسته-شد.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;و شیطان بازنشسته شد&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها   نشسته بر بساط صبحانه و آرام لقمه برمیداشت  گفتم: ظهر شده، هنوز بساط کار خود را پهن نکرده ای؟  بنی آدم نصف روز خود را بی تو گذرانده اند   شیطان گفت: خود را بازنشسته کرده ام. پیش از موعد  گفتم: به راه عدل و انصاف بازگشته ای یا سنگ بندگی خدا به سینه می زنی؟         شیطان گفت: من دیگر آن شیطان توانای سابق نیستم .  دیدم انسانها، آنچه را من شبانه به ده ها وسوسه پنهانی انجام میدادم، روزانه به صدها دسیسه آشکارا انجام میدهند .  اینان را به شیطان چه نیاز است؟   شیطان در حالی که بساط خود را برمیچید تا در کناری آرام بخوابد،  زیر لب گفت: آن روز که خداوند گفت بر آدم و نسل او سجده کن، نمیدانستم که نسل او در زشتی و دروغ و خیانت،  تا کجا میتواند فرا رود، و گرنه در برابر آدم به سجده می رفتم  و میگفتم که : همانا تو خود پدر منی .&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>خواستگاری به زبان شیرین مشهدی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/11/%D8%AE%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%AA%DA%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86-%D8%B4%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D9%86-%D9%85%D8%B4%D9%87%D8%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-11-02T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-11-02:/blog/2012/11/خواستگاری-به-زبان-شیرین-مشهدی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خواستگاری به زبان شیرین مشهدی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | زن | لبخند خواستگار:  ملاک های شما بریـ یه ازدواج چیه!؟  دختر خانم گرامی: بری مو همی تفاهم خیلی مهمه!  خواستگار: تفاهم که ها! دِگه؟  دختر خانم گرامی: مهم تفاهمه و یه دِنه خانه!   خواستگار: خب ها! دِگِه چی!؟  دختر خانم گرامی: مهم تفاهمه و یه دِنه خانه و یه باغ تو طرقبه!!  خواستگار: و دگِه چه ملاک هایی دِرِن؟!  دختر خانم گرامی: خب همو تفاهم و یه دِنه خانه و یَک ماشین مدل بالا هم خوبه خب! خواستگار: و دگه!؟  دختر خانم گرامی: خب تفاهم و خانه و ماشین رو گفتُم. یه عالمه هم پول دِشتهِ بِشی بد نیست! خواستگار: دِگِه امری نِدِرِن!؟  دختر خانم گرامی: چرا! چرا! ها! نِماخوام که شما هم زیاد به زحمت بیُفتِن و روتان فشار بیه! "تفاهم" رو هم فراهم نکردِن اشکال نِدِره!!  خواستگار: ها! ای دست گلتان درد نکُنه... مو بُرُم یه دوری بِزِنُم باز میام!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="زن"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>سگ پرطرفدار</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/07/%D8%B3%DA%AF-%D9%BE%D8%B1%D8%B7%D8%B1%D9%81%D8%AF%D8%A7%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2012-07-19T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-07-19:/blog/2012/07/سگ-پرطرفدار.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;سگ پرطرفدار&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | زن | لبخند يك  يارو داشته از سر كار برميگشته خونه ، يهو ميبينه يك جمع عظيمي دارن تشييع جنازه ميكنند ،  منتها يه جور عجيب غريبي . اول صف يك سري ملت دارن دو تا تابوت رو ميبرن ،  بعد يك  مَرد با سگش راه ميره ،  بعد ازاون هم يك صف 500 متري از ملت دارن دنبالشون ميكن .  يارو ميره پيش جناب سگ دار ، ميگه :  تسليت عرض ميكنم قربان ، خيلي شرمندم . ميشه بگيد جريان چيه ؟  مَرده ميگه :  والله تابوت جلوييه خانممه ، پشتيش هم مادر خانومم ، هردوشون رو ديشب اين سگم پاره پاره كرد !  مَرده ناراحت ميشه ، همينجور شروع ميكنه پشت سر  مَرده راه رفتن ،  بعد از يك مدت برميگرده ميگه :  ببخشيد من خيلي براتون متاسفم ،  ميدونم الانم وقت پرسيدن اينجور سوالا نيست ،  ولي ممكنه من يك شب سگ شما رو قرض بگيرم ؟!  مَرده يك نگاهي بهش ميكنه ، اشاره ميكنه به 500 متر جمعيت پشت سر ، ميگه : برو ته صف&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="زن"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>کتلت و نون سنگک</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/06/%DA%A9%D8%AA%D9%84%D8%AA-%D9%88-%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%B3%D9%86%DA%AF%DA%A9.html" rel="alternate"/><published>2012-06-17T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-06-17:/blog/2012/06/کتلت-و-نون-سنگک.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;کتلت و نون سنگک&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تجربیات | مادر ته پیاز  و رنده رو پرت کردم  توی سینک، اشک از چشم و چارم جاری بود. در یخچال رو باز کردم و تخم مرغ رو   شکستم روی گوشت ، روغن رو ریختم  توی ماهیتابه و اولین کتلت رو کف دستم  پهن کردم و خوابوندم کف ش ،  برای خودش جلز جلز خفیفی کرد که زنگ در را  زدند.  پدرم بود. بازم نون تازه آورده بود. نه من و نه اصغر حس و حال صف  نونوایی نداشتیم.می گفت نون خوب خیلی مهمه ! من که بازنشسته ام، کاری ندارم  ، هر وقت برای خودمون گرفتم برای شما هم میگیرم. در می زد و نون رو همون  دم در می داد و می رفت. هیچ وقت هم بالا نمی اومد، هیچ وقت.   دستم چرب بود، اصغر در را باز کرد و دوید توی راه پله.  پدرم را خیلی دوست داشت. کلا پدرم از اون جور آدمهاست که بیشتر آدمها دوستش  دارند ، این  البته زیاد شامل مادرم نمی شود . صدای اصغر از توی راه پله  می اومد که به اصرار تعارف می کرد و پدر و مادرم را برای شام دعوت می کرد  بالا. برای یک لحظه خشکم زد. ما  خانواده ی سرد و نچسبی هستیم. هم رو نمی  بوسیم، بغل نمی کنیم، قربون صدقه هم نمیریم  و  از همه مهم تر  سرزده و  بدون دعوت جایی  نمیریم. خانواده ی اصغر اینجوری نبود، در می زدند ومیامدند  تو،روزی هفده بار با هم تلفنی حرف می زدند؛ قربون صدقه هم می رفتند و  قبیله ای بودند. برای همین هم اصغر نمی فهمید که کاری که داشت می کرد مغایر  اصول تربیتی من بود و هی اصرار می کرد، اصرار می کرد .  آخر سر در باز شد و پدر مادرم وارد شدند. من اصلا خوشحال  نشدم . خونه نا مرتب بود؛  خسته بودم.تازه از سر کار برگشته بودم، توی یخچال  میوه نداشتیم.. چیزهایی که الان وقتی فکرش را می کنم خنده دار به نظر میاد  اما اون روز لعنتی خیلی مهم به نظر می رسید. . اصغر توی آشپزخونه اومد تا  برای مهمان ها چای بریزد و  اخم های درهم رفته ی من رو دید. پرسیدم برای چی  این قدر اصرار کردی؟ گفت خوب دیدم کتلت داریم گفتم با هم بخوریم. گفتم ولی  من این کتلت ها رو برای فردا  هم درست می کردم. گفت حالا مگه چی شده؟ گفتم  چیزی نیست، اما … در یخچال رو باز کردم و چند تا گوجه فرنگی رو با عصبانیت  بیرون آوردم و زیر آب گرفتم. پدرم سرش رو توی آشپزخونه کرد و گفت دختر  جون، ببخشید که مزاحمت شدیم. میخوای نونها رو برات ببرم؟ تازه یادم افتاد  که حتی بهشون سلام هم نکرده بودم .تمام شب عین دو تا جوجه کوچولو  روی مبل  کز کرده بودند .وقتی  شام آماده شد پدرم یک کتلت بیشتر بر نداشت. مادرم به  بهانه ی گیاه خواری چند قاشق سالاد کنار بشقابش ریخت و بازی بازی کرد.  خورده و نخورده خداحافظی کردند و رفتند و این داستان فراموش شد و پانزده  سال گذشت.   چند روز پیش برای خودم کتلت  درست می کردم که  فکرش مثل برق ازسرم گذشت: نکنه وقتی با اصغر حرف می زدم  پدرم صحبت های ما را شنیده بود؟ نکنه برای همین شام نخورد؟ از تصورش مهره  های پشتم تیر می کشد و دردی مثل دشنه در دلم می نشیند. راستی چرا هیچ وقت  برای اون نون سنگک ها  ازش تشکر نکردم؟ آخرین کتلت رو از روی ماهیتابه بر  می دارم. یک قطره روغن می چکد توی ظرف و جلز محزونی می کند. واقعا چهار تا  کتلت چه اهمیتی داشت؟  حقیقت مثل یک تکه آجر توی صورتم می خورد:» من آدم  زمختی هستم». زمختی یعنی ندانستن قدر لحظه ها، یعنی نفهمیدن اهمیت چیزها،  یعنی توجه به جزییات احمقانه و ندیدن مهم ترین ها .  حالا دیگه چه اهمیتی داشت  این سر دنیا وسط آشپزخانه ی خالی چنگال به دست کنار ماهیتابه ای که بوی  کتلت می داد آه بکشم.  آخ. لعنتی، چقدر دلم تنگ شده براشون؛ فقط… فقط اگر  الان  پدر و مادرم از در تو می آمدند، دیگه چه اهمیتی داشت خونه تمیز بود  یا نه..  میوه داشتیم یا نه …همه چیز کافی بود: من بودم و بوی عطر روسری  مادرم، دست پدرم  و نون سنگک . پدرم راست می گفت. نون خوب خیلی مهمه . من  این روزها هر قدر بخوام می تونم کتلت درست کنم، اما  کسی زنگ این در را  نخواهد زد،  کسی که توی دستهاش نون سنگک گرم و تازه و بی منتی بود که بوی  مهربونی می داد. اما دیگه چه اهمیتی دارد؟ چیزهایی هست که وقتی از دستش  دادی اهمیت ش را می فهمی. نون سنگک خشخاشی دو آتشه هم یکی اش.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="تجربیات‌زندگی"/><category term="تجربیات"/><category term="مادر"/></entry><entry><title>آزادی شعر زیبای مشیری</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D8%A2%D8%B2%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%B4%D8%B9%D8%B1-%D8%B2%DB%8C%D8%A8%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%B4%DB%8C%D8%B1%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-05-27T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-27:/blog/2012/05/آزادی-شعر-زیبای-مشیری.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;آزادی  شعر زیبای مشیری&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | شعر پشه‌ای در استکان آمد فرود  تا بنوشد آنچه واپس مانده بود  کودکی ـ از شیطنت ـ بازی کنان،  بست با دستش دهان استکان!    پشه دیگر طعمه‌اش را لب نزد  جست تا از دام کودک وا رهد  خشک لب، می‌گشت، حیران، راه‌جو  زیر و بالا، بسته هر سو راه او  روزنی می‌جست در دیوار و در  تا به آزادی رسد بار دگر  هر چه بر جهد و تکاپو می‌فزود  راه بیرون رفتن از چاهش نبود  آنقدر کوبید بر دیوار سر  تا فرو افتاد خونین بال و پر  جان گرامی بود و آن نعمت لذیذ  لیک آزادی گرامی‌تر، عزیز  فریدون مشیری&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="خواندنیها"/><category term="شعر"/></entry><entry><title>اندر مصایب کار با کودکان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%A7%DB%8C%D8%A8-%DA%A9%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D8%A7-%DA%A9%D9%88%D8%AF%DA%A9%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2012-05-20T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-20:/blog/2012/05/اندر-مصایب-کار-با-کودکان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اندر مصایب کار با کودکان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند خانم جوانی که در کودکستان برای بچه های 4 ساله کار میکرد میخواست چکمه های یه بچه ای رو پاش کنه ولی چکمه ها به پای بچه نمیرفت بعد از کلی فشار...و خم و راست شدن،  بچه رو بغل ميكنه و ميذاره روی میز، بعد روی زمین بلاخره باهزار جابجایی و فشار چکمه ها  رو  پای بچه میکنه و یه نفس راحت میکشه که ...  هنوز آخیش گفتن تموم نشده که بچه ميگه این چکمه ها لنگه به لنگه است .  خانم ناچار با هزار بار فشار و اینور و اونور شدن و مواظب باشه که بچه نیفته هرچه تونست کشید تا بلاخره بوتهای تنگ رو یکی یکی از پای بچه درآورد .  گفت ای بابا و باز با همان زحمت زیاد پوتین ها رو این بار دقیق و درست پای بچه کرد که لنگه به لنگه نباشه ولی با چه زحمتی که بوت ها به پای بچه نمیرفتن و با فشار زیاد بلاخره موفق شد که بوت ها رو  پای این کوچولو بکنه که ب چه ميگه این بوتها مال من نیست.  خانم جوان با یه بازدم طولانی و کله تکان دادن که انگار یک مصیبتی گریبانگیرش شده. با خستگی تمام نگاهی به بچه انداخت و گفت آخه چی بهت بگم. دوباره با زحمت بیشتر این بوت های بسیار تنگ رو در آورد.  وقتی تمام شد پرسید خب حالا بوت های تو کدومه؟ ب چه گفت همین ها بوت های برادرمه ولی مامانم گفت اشکالی نداره میتونم پام کنم....  مربی که دیگه خون خونشو میخورد سعی کرد خونسردی خودش رو حفظ کنه و دوباره این بوتهایی رو که به پای این بچه نمیرفت به پای اون کرد یک آه طولانی کشید وبعد گفت  خب حالا دستکشهات کجان؟  توی جیبت که نیستن. بچه گفت توی بوتهام بودن دیگه!!!!!!!!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>رنج شیطان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D8%B1%D9%86%D8%AC-%D8%B4%DB%8C%D8%B7%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2012-05-20T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-20:/blog/2012/05/رنج-شیطان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;رنج شیطان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مذهب شیطان به حضرت یحیی گفت : می خواهم تو را نصیحت کنم  حضرت یحیی فرمود : من میل ندارم ولی می خواهم بدانم طبقات مردم نزد شما چگونه اند  شیطان گفت :‌مردم از نظر ما به سه دسته تقسیم می شوند  ۱) عده ای مانند شما معصومند ، ار آنها مایوسیم و می دانیم که نیرنگ ما در آنها اثر نمی کند    ۲) دسته ای هم بر عکس در پیش ما شبیه توپی هستند که به هر طرف می خواهیم می گردانیم    ۳) دسته ای هم هستند که از دست انها رنج می بریم ؛ زیرا فریب می خورند ؛ ولی سپس از کرده خود پشیمان می شوند و استغفار می کنند و تمام زحمات ما را به هدر می دهند دفعه دیگر که نزدیکه که موفق شویم ،؛ اما آنها دوباره به یاد خدا می افتند و از چنگال ما فرار می کنند  ما از چنین افرادی پیوسته رنج می بریم&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/><category term="مذهب"/></entry><entry><title>قدرت حافظه</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D9%82%D8%AF%D8%B1%D8%AA-%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-05-20T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-20:/blog/2012/05/قدرت-حافظه.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;قدرت حافظه&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: سالمندی | لبخند دو تا پیرمرد با هم قدم می زدن و 20 قدم جلوتر همسرهاشون کنار هم به آرومی در حال قدم زدن بودن .  پیرمرد اول: «من و زنم دیروز به یه رستوران رفتیم که هم خیلی شیک و تر تمیز و با کلاس بود، هم کیفیت غذاش خیلی خوب بود و هم قیمت غذاش مناسب بود .»  پیرمرد دوم: «اِ... چه جالب. پس لازم شد ما هم یه شب بریم اونجا... اسم رستوران چی بود؟ »  پیرمرد اول کلی فکر کرد و به خودش فشار آورد، اما چیزی یادش نیومد. بعد پرسید: « ببین، یه حشره ای هست، پرهای بزرگ و خوشگلی داره، خشکش می کنن تو خونه به عنوان تابلو نگه می دارن، اسمش چیه؟ »  پیرمرد دوم: «پروانه؟ »  پیرمرد اول: «آره!» بعد با فریاد رو به پیرزنها: «پروانه! پروانه! اون رستورانی که دیروز رفتیم اسمش چی بود ؟!!!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سالمندی"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>هنر خوشبینی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D9%87%D9%86%D8%B1-%D8%AE%D9%88%D8%B4%D8%A8%DB%8C%D9%86%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-05-20T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-20:/blog/2012/05/هنر-خوشبینی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هنر خوشبینی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;صبح که از خواب بیدار شد رو سرش فقط سه تار مو مونده بود   با خودش گفت : " هی! مثل اینکه امروز موهامو ببافم بهتره ! "  و موهاشو بافت و روز خوبی داشت !  فردای اون روز که بیدار شد دو تار مو رو سرش مونده بود   " هی! امروز فرق وسط باز میکنم "   این کار رو کرد و روز خیلی خوبی داشت  ... پس فردای اون روز تنها یک تار مو رو سرش بود  " اوکی امروز دم اسبی میبندم "  همین کار رو کرد و خیلی بهش میومد !  روز بعد که بیدار شد هیچ مویی رو سرش نبود !!!  فریاد زد :  ایول!!!! امروز درد سر  مو درست کردن ندارم !  همه چیز به نگاه تو بر میگرده !&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/></entry><entry><title>چرا نماز را فارسی نخوانیم ؟</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%DA%86%D8%B1%D8%A7-%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B2-%D8%B1%D8%A7-%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D9%86%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86%DB%8C%D9%85-%D8%9F.html" rel="alternate"/><published>2012-05-20T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-20:/blog/2012/05/چرا-نماز-را-فارسی-نخوانیم-؟.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;چرا نماز را فارسی نخوانیم ؟&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها سال یکهزار و سیصدو سی و دو شمسی بود من و عده ای از جوانان پرشورآن روزگار، پس ازتبادل نظر و مشاجره، به این نتیجه رسیده بودیم که چه دلیلی دارد نمازرا به عربی بخوانیم؟ چرا نماز را به زبان فارسی نخوانیم؟ عاقبت تصمیم گرفتیم نمازرا به زبان فارسی بخوانیم و همین کار را هم کردیم.  والدین کم کم از این موضوع آگاهی یافتند و به فکر چاره افتادند، آن ها پس از تبادل نظربا یکدیگر، تصمیم گرفتند با نصیحت ما را از این کار باز دارند و اگر مؤثر نبود، راهی دیگر برگزینند، چون پند دادن آن ها مؤثر نیفتاد، ما را نزد یکی از روحانیان آن  زمان بردند. آن روحانی وقتی فهمید ما به زبان فارسی نماز می خوانیم، به شیوه ای اهانت آمیز نجس و کافرمان خواند. این عمل او ما را در کارمان راسخ تر و مصرتر ساخت.  عاقبت یکی از پدران، والدین دیگر افراد را به این فکر انداخت که ما را به محضر حضرت آیت الله حاج آقا رحیم ارباب ببرند و این فکر مورد تأیید قرار گرفت. آن ها نزد حضرت ارباب شتافتند و موضوع را با وی در میان نهادند، او دستور داد در وقتی معیّن ما را خدمتش رهنمون شوند .در روز موعود ما راکه تقریباً پانزده نفر بودیم، به محضرمبارک ایشان بردند، در همان لحظه اول، چهره نورانی و خندان وی ما را  مجذوب ساخت؛ آن بزرگمرد را غیرازدیگران یافتیم و دانستیم که با شخصیتی استثنایی روبرو هستیم.   آقا در آغاز دستور پذیرایی از همه مارا صادر فرمود. سپس به والدین ما فرمود: شما که به فارسی نماز نمی خوانید، فعلاً تشریف ببرید و ما را با فرزندانتان تنها بگذارید. وقتی آن ها رفتند، به ما فرمود: بهتر است شما یکی یکی خودتان را معرفی کنید و بگویید در چه سطح تحصیلی و چه رشته ای درس می خوانید، آنگاه به تناسب رشته و کلاس ما، پرسش های علمی مطرح کرد و از درس هایی مانند جبر و مثلثات و فیزیک و شیمی و علوم طبیعی مسائلی پرسید که پاسخ اغلب آن ها از توان ما بیرون  بود. هر کس از عهده پاسخ برنمی آمد، با اظهار لطف وی و پاسخ درست پرسش روبرو می شد.  پس از آن که همه ما را خلع سلاح کرد، فرمود: والدین شما نگران شده اند که شما نمازتان را به فارسی می خوانید، آن ها نمی دانند من کسانی را می شناسم که _ نعوذبالله _ اصلاً نماز نمی خوانند، شما جوانان پاک اعتقادی هستید که هم اهل دین هستید و هم اهل همت، من در جوانی می خواستم مثل شما نماز را به فارسی بخوانم؛ ولی مشکلاتی پیش آمد که نتوانستم. اکنون شما به خواسته دوران جوانی ام جامه عمل پوشانیده اید، آفرین به همت شما، در آن روزگار، نخستین مشکل من ترجمه صحیح سوره حمد بود  که لابد شما آن را حلّ کرده اید. اکنون یکی از شما که از دیگران مسلط تراست، بگوید بسم الله الرحمن الرحیم را چگونه ترجمه کرده است. یکی ازما به عادت دانش آموزان دستش رابالا گرفت و برای پاسخ دادن داوطلب شد، آقا با لبخند فرمود: خوب شد طرف مباحثه مایک نفر است؛ زیرا من از عهده پانزده جوان نیرومند برنمی آمدم. بعد به آن جوان فرمود: خوب بفرمایید بسم الله را چگونه ترجمه کردید؟ آن جوان گفت: طبق عادت جاری به نام خداوند بخشنده مهربان. حضرت ارباب لبخند زد و فرمود: گمان نکنم ترجمه درست بسم الله چنین باشد. در مورد «بسم» ترجمه «به نام» عیبی ندارد. اما « الله» قابل ترجمه نیست؛ زیرا اسم علم (خاص) خدا است و اسم خاص را نمی توان ترجمه کرد؛ مثلاً اگر اسم کسی «حسن»باشد، نمی توان به آن گفت «زیبا». ترجمه «حسن» زیباست؛ اما اگر به آقای حسن بگوییم آقای زیبا، خوشش نمی آید. کلمه الله اسم خاصی است که مسلمانان بر ذات خداوند متعال اطلاق می کنند. نمی توان «الله» را ترجمه کرد، باید همان را به کار برد. خوب «رحمن» را چگونه ترجمه کرده اید؟ رفیق ما پاسخ داد: بخشنده. حضرت ارباب فرمود: این ترجمه بد نیست، ولی کامل نیست؛ زیرا «رحمن» یکی از صفات خداست که شمول رحمت و بخشندگی او را می رساند و این شمول درکلمه بخشنده  نیست؛ «رحمن» یعنی خدای که در این دنیا هم برمؤمن و هم بر کافر رحم می کند و همه را در کنف لطف و بخشندگی خود قرار می دهد و نعمت رزق و سلامت جسم و مانند آن اعطا می فرماید. در هرحال، ترجمه بخشنده برای «رحمن» درحد کمال ترجمه نیست. خوب، رحیم را چطور ترجمه کرده اید؟ رفیق ما جواب داد: «مهربان». حضرت آیت الله ارباب فرمود: اگرمقصودتان از رحیم من بود _ چون نام وی رحیم بود_ بدم نمی آمد «مهربان» ترجمه کنید؛ امّا چون رحیم کلمه ای قرآنی و نام پروردگاراست، باید درست معنا شود. اگر آن را «بخشاینده» ترجمه کرده بودید، راهی به دهی می برد؛ زیرا رحیم یعنی خدای  که در آن دنیا گناهان مؤمنان را عفو می کند. پس آنچه در ترجمه «بسم الله» آورده اید، بد نیست؛ ولی کامل نیست و اشتباهاتی دارد. من هم در دوران جوانی چنین قصدی داشتم، امّا به همین مشکلات برخوردم و از خواندن نماز فارسی منصرف شدم. تازه این فقط آیه اول سوره حمد بود، اگر به دیگر آیات بپردازیم موضوع خیلی پیچیده تر می شود. در این جا، همگی شرمنده و منفعل و شکست خورده از وی عذر خواهی کردیم و قول دادیم، ضمن خواندن نمازبه عربی،نمازهای گذشته را اعاده کنیم . ما همه عاجزانه از وی طلب بخشایش و ازکار خود اظهار پشیمانی کردیم. حضرت آیت الله ارباب، با تعارف  میوه و شیرینی، مجلس را به پایان برد. ما همگی دست مبارکش را بوسیدیم و در حالی که ما را بدرقه می کرد، خداحافظی کردیم. بعد نمازهارا اعاده کردیم و ازکار جاهلانه خود دست برداشتیم.  خاطره استاد دکتر محمد جواد شریعت با مرحوم آیت الله حاج آقا رحیم ارباب اصفهانی&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>مگر دادگاه مسخره شماست ؟</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/05/%D9%85%DA%AF%D8%B1-%D8%AF%D8%A7%D8%AF%DA%AF%D8%A7%D9%87-%D9%85%D8%B3%D8%AE%D8%B1%D9%87-%D8%B4%D9%85%D8%A7%D8%B3%D8%AA-%D8%9F.html" rel="alternate"/><published>2012-05-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-05-06:/blog/2012/05/مگر-دادگاه-مسخره-شماست-؟.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مگر دادگاه مسخره شماست ؟&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات برتولت برشت در تئاتر انقلابی به پا کرد. این نویسنده آلمانی را مهم ترین نمایشنامه نویس تئاتر در سبک روایی می دانند. البته او شاعر بزرگی هم بود.برشت در جنگ جهانی اول جنگید و در جنگ جهانی دوم هم نقش موثری داشت. پس از پایان جنگ به آمریکا رفت تا به فعالیت ادامه دهد ولی در اواخر دهه 1940 و با بالاگرفتن جنگ سرد، آمریکایی ها او را به جانبداری و وابستگی به کمونیست ها متهم کردند. برشت البته این اتهام را همیشه رد کرد ولی آمریکایی ها چندین بار او را به محاکمه کشیدند.  در همه جلسات محاکمه برشت پاسخ سوالات را با شوخی و خنده داد که البته سیاستمدارانه بود و در نهایت هم به نفعش تمام شد. در شروع یکی از جلسات دادگاه قاضی اسم او را پرسید  برشت گفت : شما خودتون می دونین  قاضی : می دونیم اما شما باید خودت بگی  برشت : خب. من را به خاطر برتولت برشت بودنم محاکمه می کنین چرا باید اسمم را بگم ؟  قاضی : با این حال باید اسمتون را بگین. اسم ؟  برشت : من که گفتم . برشت هستم.  قاضی : ازدواج کرده اید ؟  برشت : بله  قاضی : با چه کسی ؟  برشت : با یک زن .  این جواب برشت همه حضار را به خنده انداخت .  قاضی گفت مگر دادگاه مسخره شماست ؟  برشت : نه اینطور نیست .  قاضی : پس چرا می گویید با یک زن ازدواج کرده اید ؟  برشت : چون واقعاً با یک زن ازدواج کرده ام  قاضی : کسی را دیده اید که با یک مرد ازدواج کند ؟  برشت : بعله  قاضی : چه کسی ؟  برشت : همسر من . او با یک مرد ازدواج کرده است....  مجله دانستنیها - 16 اردیبهشت 91  در همین رابطه : اگر کوسه ها آدم بودند   Read more    Add comment (3)   Hits: 3117&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>آبادانی و تعریف خاطره</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D8%A2%D8%A8%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D9%88-%D8%AA%D8%B9%D8%B1%DB%8C%D9%81-%D8%AE%D8%A7%D8%B7%D8%B1%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-04-28T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-28:/blog/2012/04/آبادانی-و-تعریف-خاطره.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;آبادانی و تعریف خاطره&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند يه آبوداني واسه رفيقش تعريف ميکرد که حميــــد !!  چيه؟  گفت: رفته بودم جنگل , چه طبيعت بکري !! ايقد جات خالي بوود ايقد جات خالي بود!! واساده بودم محو اين طبيعت شده بودم ! اينقد قشنگ بود آواز پرندگان ! کاش مو اين دوربينمو برده بودم با خودم برات فيلم برداري ميکردم ! همينطور که مو محو اين طبيعت بودم گرگا حمله کردن !!  حميد : خو چي شد؟!!!!!!  گفت : خو هيچي ما بدو گرگا بدو ! مو بدو گرگا بدو !! ب...عد ر...سيديم به يه دشت ! دشت پر از گل شقايق ! ايقد قشنگ بود , تا چشم کار ميکرد فقط گل سرخ ! اصلا يه فضاي رمانتيکي شده بود !  حميد : پَ گرگا چي شدن ؟!  گفت : ها وولک گرگا دنبالم ! مو بدو گرگا بدو !! رسيديم به يه کوه ! پسر از قدرت خدا آب از دل کوه در ميومد ميخورد زمين پووووودر مي شد !! نور خورشيدم افتاده بود داخلش يه رنگين کمون خشکلي درست شده بود جات خالي کاش مو اين دوربينمو با خودم برده بودم واست فيلم ميگرفتم !  حميد : گرگا چي شدن وولک؟!!  گفت: هااا خو گرگا دنبالمون مو بدو گرگا بدو مو بدو گرگا بدوو ! رسيديم به يه دريا ! پسر دريا نگو استخر ! يه موج داخل اين دريا نبود ! ايقد قشنگ بووود !!  حميد :خو گرگااا چي شدن؟!  گفت : خو زهر مار !!! گرگا  ول کردن تو ول نميکني!!!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>بخوانیم و بفهمیم سخنان بزرگان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D8%A8%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86%DB%8C%D9%85-%D9%88-%D8%A8%D9%81%D9%87%D9%85%DB%8C%D9%85-%D8%B3%D8%AE%D9%86%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D8%B2%D8%B1%DA%AF%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2012-04-28T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-28:/blog/2012/04/بخوانیم-و-بفهمیم-سخنان-بزرگان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;بخوانیم و بفهمیم  سخنان بزرگان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات   ابن سینا: من در میان موجودات از گاو خیلی می‌ترسم. زیرا عقل ندارد و شاخ هم دارد !    لشکر گوسفندان که توسط یک شیر اداره می‌شود، می‌تواند لشکر شیران را که توسط یک گوسفند اداره می‌شود، شکست دهد. -نارسیس    مدت ها پیش آموختم که نباید با خوک کشتی گرفت، خیلی کثیف می‌‌شوی و مهم‌تر آنکه خوک از این کار لذت می‌برد. -جورج برنارد شاو    آدمی اگر فقط بخواهد خوشبخت باشد به زودی موفق می گردد ولی او می خواهد خوشبخت تر از دیگران باشد و این مشکل است زیرا او دیگران را خوشبخت تر از انچه هستند تصور می کند .  ( مونتسکیو )    دنیا جای خطرناکی برای زندگی است. نه به خاطر مردمان شرور، بلکه به خاطرکسانی که شرارت ها را می بینند و کاری درمورد آن انجام نمی دهند . انیشتین    بگذار عشق خاصیت تو باشد نه رابطه خاص تو با کسی . نلسون ماندلا    یادمان باشد بعضی هایمان شانس گفتن کلماتی را داریم که برخی دیگر حسرتش را مثل : بابا، مامان، پدربزرگ    مرد به این امید با زن ازدواج می کند که زن هیچگاه تغییر نکند ، زن به این امید با مرد ازدواج می کند که روزی مرد تغییر کند و همواره هر دو ناامید می شوند .  " آلبرت انیشتین "    روان‌نژندها توی آسمان، قصرها می‌سازند. روان‌پریش‌ها توی آن‌ها زندگی می‌کنند. روان‌پزشک‌ها می‌روند اجاره‌ها را می‌گیرند .   خود فریبی به این صورت بیان شده است که انگار روی وزنه‌ای ایستاده‌اید تا خود را وزن کنید، در حالی که شکم‌تان را تو داده‌اید . چارلز استیون هامبی    بچه‌دار شدن تصمیم خطیری‌ست. با این تصمیم می‌گذارید که قلب‌تان تا ابد جایی در بیرون و دوروبر تن‌تان به سر برد. / الیزابت استون    می‌شود از امشب قانون تازه‌ای در زندگی بنا بگذاریم؟ همواره بکوشیم قدری بیش‌تر از نیاز، مهربان‌ باشیم.جی.‌ام. بری    شاید چشم‌های ما نیاز داشته باشند که گاهی با اشک‌های‌مان شسته شوند، تا بار دیگر زندگی را با نگاه شفاف‌تری ببینیم . / الکس تان    دانشگاه تمام استعدادهای افراد از جمله بی استعدادی آنها را آشکار می کند .انتوان چخوف    بهتر است که در این دنیا فکر کنم خدا هست و وقتی به دنیای دیگر رفتم بدانم که نیست . و این بسیار بهتر از این است که در این دنیا فکر کنم خدا نیست و در آن دنیا بفهمم که هست .  آلبر کامو    هیچگاه امید کسی را ناامید نکن ، شاید امید تنها دارایی او باشد . ارد بزرگ    من هیچ راه مطمئنی به سوی خوشبختی نمی شناسم. اما راهی را می شناسم که به ناکامی منجر می شود. گرایش به خشنود ساختن همگان  افلاطون    وقتی داری بالا میری مهربان باش و فروتن، چون وقتی که داری سقوط میکنی از کنار همین آدم ها رد میشی&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>جملاتی خواندنی از زنده یاد حسین پناهی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D8%AC%D9%85%D9%84%D8%A7%D8%AA%DB%8C-%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%B2%D9%86%D8%AF%D9%87-%DB%8C%D8%A7%D8%AF-%D8%AD%D8%B3%DB%8C%D9%86-%D9%BE%D9%86%D8%A7%D9%87%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-04-28T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-28:/blog/2012/04/جملاتی-خواندنی-از-زنده-یاد-حسین-پناهی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;جملاتی خواندنی از زنده یاد حسین پناهی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات دنیا را بغل گرفتیم گفتند امن است هیچ کاری با ما ندارد .خوابمان برد بیدار شدیم دیدیم آبستن تمام دردها یش شده ایم ....     اینجا در دنیای من گرگ ها هم افسردگی مفرط گرفته اند  دیگر گوسفند نمی درند  به نی چوپان دل می سپارند و گریه می کنند ...    مي داني ... !؟ به رويت نياوردم ... !   از همان زماني كه جاي " تو " به " من " گفتي : " شما "  فهميدم   پاي " او " در ميان است ...   اجازه ... ! اشک سه حرف ندارد ... ، اشک خیلی حرف دارد !!!       می خواهم برگردم به روزهای کودکی آن زمان ها که : پدر تنها قهرمان بود .   عشــق، تنـــها در آغوش مادر خلاصه میشد   بالاترین نــقطه ى زمین، شــانه های پـدر بــود ...  بدتـرین دشمنانم، خواهر و برادر های خودم بودند .  تنــها دردم، زانو های زخمـی ام بودند .  تنـها چیزی که میشکست، اسباب بـازیهایم بـود   و معنای خداحافـظ، تا فردا بود ...!      این روزها به جای" شرافت" از انسان ها  فقط" شر" و " آفت" می بینی !     راســــــتی،  دروغ گـــــفتن را نیــــــــز، خـــــــــوب یاد گـــرفتــه ام ...!  " حــــال مـــن خـــــــوب اســت" ... خــــــوبِ خــــوب    می‌دونی"بهشت" کجاست ؟   یه فضـای ِ چند وجب در چند وجب ! بین ِ بازوهای ِ کسی که دوسـتش داری ...    وقتی کسی اندازت نیست  دست بـه اندازه ی خودت نزن ...        این روزها "بــی" در دنیای من غوغا میکند !  بــی‌کس ، بــی‌مار ، بــی‌زار ، بــی‌چاره بــی‌تاب ، بــی‌دار ، بــی‌یار ،  بــی‌دل ، بـی‌ریخت،بــی‌صدا ، بــی‌جان ، بــی‌نوا  بــی‌حس ، بــی‌عقل ، بــی‌خبر ، بـی‌نشان ، بــی‌بال ، بــی‌وفا ، بــی‌کلام  ،بــی‌جواب ، بــی‌شمار ، بــی‌نفس ، بــی‌هوا ، بــی‌خود،بــی‌داد ، بــی‌روح  ، بــی‌هدف ، بــی‌راه ، بــی‌همزبان   بــی‌تو بــی‌تو بــی‌تو ......        ماندن به پای کسی که دوستش داری  قشنگ ترین اسارت زندگی است !        می کوشم غــــم هایم را غـــرق کنم اما   بی شرف ها یاد گرفته اند شــنا کنند ...          می دانی  یک وقت هایی باید  روی یک تکه کاغذ بنویسی  تـعطیــل است  و بچسبانی پشت شیشه ی افـکارت  باید به خودت استراحت بدهی  دراز بکشی  دست هایت را زیر سرت بگذاری  به آسمان خیره شوی  و بی خیال ســوت بزنی  در دلـت بخنــدی به تمام افـکاری که  پشت شیشه ی ذهنت صف کشیده اند  آن وقت با خودت بگویـی  بگذار منتـظـر بمانند !!!          مگه اشك چقدر وزن داره...؟   که با جاري شدنش ، اينقدر سبک مي شيم ...          من اگه خـــــــــــــــــــــدا بودم ...   یه بار دیگه تمـــــــــــــــوم بنده هام رو میشمردم    ببینم که یه وقت یکیشون تنــــــــــــــها نمونده باشه ...  و هوای دو نفره ها رو انقدر به رخ تک نفره ها نمی کشیدم !!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>مقابله به مثل</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84%D9%87-%D8%A8%D9%87-%D9%85%D8%AB%D9%84.html" rel="alternate"/><published>2012-04-28T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-28:/blog/2012/04/مقابله-به-مثل.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مقابله به مثل&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند زنی مشغول درست کردن تخم مرغ برای صبحانه بود.  ناگهان شوهرش سراسیمه وارد آشپزخانه شد و داد زد: مواظب باش، مواظب باش، یه کم بیشتر کره توش بریز.. وای خدای من، خیلی درست کردی.. حالا برش گردون.. زود باش. باید بیشتر کره بریزی.. وای خدای من از کجا باید کره بیشتر بیاریم؟؟ دارن می سوزن. مواظب باش. گفتم مواظب باش! هیچ وقت موقع غذا پختن به حرفهای من گوش نمی کنی.. هیچ وقت!! برشون گردون! زود باش! دیوونه شدی؟؟؟؟ عقلتو از دست دادی؟؟؟ یادت رفته بهشون نمک بزنی. نمک بزن... نمک...  زن به او زل زده و ناگهان گفت: خدای بزرگ چه اتفاقی برات افتاده؟! فکر می کنی من بلد نیستم یه تخم مرغ ساده درست کنم؟  شوهر به آرامی گفت: فقط می خواستم بدونی وقتی دارم رانندگی می کنم، چه احساسی دارم..&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>هجویات قسمت اول</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D9%87%D8%AC%D9%88%DB%8C%D8%A7%D8%AA-%D9%82%D8%B3%D9%85%D8%AA-%D8%A7%D9%88%D9%84.html" rel="alternate"/><published>2012-04-28T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-28:/blog/2012/04/هجویات-قسمت-اول.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هجویات  قسمت اول&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند با آرامشم اعتماد پشه رو جلب کردم و بعد کشتمش .. از این دورویی خودم بیزارم    خدایا همش گفتیم "راضی ایم به رضای تو"  این یه بار تو رضایت بده به رضای ما...    میگن هر سیگار 3 دقیقه از عمر آدم کم می کنه...همچنین ثابت شده از هرچیزی که لذت ببری 5 دقیقه به عمر آدم اضافه میشه...  سیگاراتونو با لذت بکشید که 2 دقیقه به ازای هر نخ سیگار به عمرتون اضافه بشه     به سلامتیه دکتر شریعتی که هر چی جمله ی خفنه تو دنیا خودش گفت و رفت و واسه ما چیزی نذاشت  هر مطلبی به ذهنم خطور میکنه میبینم قبل من دکتر این جمله رو گفتن    یا گوشی هیـــچوقت گم نمیـــشه، یا اگه بشه حـــــــتما روی سایلنت هست    یه مدته خونه بیکارم تا لنگ ظهر میخوابم ! امروز حدودای 12.30 مامانم اومده بیدارم کرده ، میگه پسرم این پهلو اون پهلو شو اقلا زخم بستر نگیری !!!    هیچی مثل این مساله رو اعصاب من نمیره که : با یه نفرخداحافظی کنم، بعد هم مسیر بشیم... بعد کنار هم هی راه بریم... بعد من سرعتم رو کم و زیاد کنم که بیشتر از این ضایع نشیم!!!!|    یه گدا رو میشناسم که هر چی خیابون شلوغ تر باشه این فلج تر میشه!      تا شش سالگی فکر می کردم اسمم دست نزنه !    ناخوانا ترین نوشته روی بسته بندی مواد غذایی ایـرانی, تاریخ انـقـضاء و قیمتـشه&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>توصیه های یک فیلسوف افسرده</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%D8%AA%D9%88%D8%B5%DB%8C%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%DB%8C%DA%A9-%D9%81%DB%8C%D9%84%D8%B3%D9%88%D9%81-%D8%A7%D9%81%D8%B3%D8%B1%D8%AF%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-04-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-06:/blog/2012/04/توصیه-های-یک-فیلسوف-افسرده.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;توصیه های یک فیلسوف افسرده&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند ۱) مدرسه رفتن بی فایده است چون اگه باهوش باشی معلم وقت تو رو تلف میکنه، اگه خنگ باشی تو وقت معلمو.    ۲) دنبال پول دویدن بی فایده است، چون اگه بهش نرسی از بقیه بدت میاد اگه بهش برسی بقیه از تو.     3) عاشق شدن بی فایده است، چون یا تو دل اونو میشکنی یا اون دل تورو یا دنیا دل هردوتونو.    ۴) ازدواج کردن بی فایده است، چون قبل از 30 سالگی زوده بعد از 30 سالگی دیر.     ۵) بچه دار شدن بی فایده است، چون یا خوب از آب در میاد که از دست بقیه به عذابه یا بد از آب در میاد که بقیه از دستش به عذابن.    ۶) پیک نیک رفتن بی فایده است، چون یا بد میگذره که از همون اول حرص میخوری یا خوش میگذره که موقع برگشتن غصه میخوری.     ۷) رفاقت با دیگران بی فایده است، چون یا از تو بهترن که نمیخوان دنبالشون باشی یا ازشون بهتری که نمیخوای دنبالت باشن.     ۸) دنبال شهرت رفتن بیفایده است، چون تا مشهور نشدی باید زیر پای بقیه رو خالی کنی ولی وقتی شدی بقیه زیر پای تو رو خالی میکنن.    9) ايميل فرستادن بی فایده است، چون یا خوب مینویسی که مطلبتو به اسم خودشون میفرستن و حرص میخوری یا بد مینویسی که مطلبتو نمیخونن و حرص میخوری.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>یک عیب کوچک</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/04/%DB%8C%DA%A9-%D8%B9%DB%8C%D8%A8-%DA%A9%D9%88%DA%86%DA%A9.html" rel="alternate"/><published>2012-04-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-04-06:/blog/2012/04/یک-عیب-کوچک.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;یک عیب کوچک&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: زن | لبخند جوانی می خواست زن بگیرد به پیرزنی سفارش کرد تا برای او دختری پیدا کند. پیرزن به جستجو پرداخت، دختری را پیدا کرد و به جوان معرفی کرد وگفت این دختر از هر جهت سعادت شما را در زندگی فراهم خواهد کرد. جوان گفت: شنیده ام قد او کوتاه است!  پیرزن گفت:اتفاقا این صفت بسیار خوبی است، زیرا لباس های خانم ارزان تر تمام می شود!  جوان گفت: شنیده ام زبانش هم لکنت دارد!  پیرزن گفت: این هم دیگر نعمتی است زیرا ... می دانید که عیب بزرگ زن ها پر حرفی است اما این دختر چون لکنت زبان دارد پر حرفی نمی کند و سرت را به درد نمی آورد!  جوان گفت: خانم همسایه گفته است که چشمش هم معیوب است!  پیرزن گفت: درست است ، این هم یکی از خوشبختی هاست که کسی مزاحم آسایش شما نمی شود و به او طمع نمی برد.  جوان گفت: شنیده ام پایش هم می لنگد و این عیب بزرگی است!  پیرزن گفت: شما تجربه ندارید، نمی دانید که این صفت ، باعث می شود که خانمتان کمتر از خانه بیرون برود و علاوه بر سالم ماندن، هر روز هم از خیابان گردی ، خرج برایت نمی تراشد!  جوان گفت: این همه به کنار، ولی شنیده ام که عقل درستی هم ندارد!  پیرزن گفت: ای وای، شما مرد ها چقدر بهانه گیر هستید، پس یعنی می خواستی عروس به این نازنینی، این یک عیب کوچک را هم نداشته&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="زن"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>آموزش سیاست انگلیس در چند کلمه</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/03/%D8%A2%D9%85%D9%88%D8%B2%D8%B4-%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA-%D8%A7%D9%86%DA%AF%D9%84%DB%8C%D8%B3-%D8%AF%D8%B1-%DA%86%D9%86%D8%AF-%DA%A9%D9%84%D9%85%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-03-01T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-03-01:/blog/2012/03/آموزش-سیاست-انگلیس-در-چند-کلمه.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;آموزش سیاست انگلیس در چند کلمه&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تاریخ | حکایت | خواندنیها آورده اند روزی سفیر دولت  بریتانیا در تهران با درشکه به جایی می رفت.   در راه مدام درشکه چی به سفیر و دولتش زیر لب بد و بیراه می گفت. همراه ایرانی سفیر معذب از گستاخی درشکه چی به سفیر می گوید: شما که متوجه الفاظ توهین آمیز این مرد می شوید پس چرا سکوت کرده و هیچ  واکنشی نشان نمی دهید؟ سفیر انگلیس چنین پاسخ می دهد:  «مهم نیست چه می گوید! مهم آن است که ما را به مقصد می رساند!»&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیهای‌تاریخی"/><category term="تاریخ"/><category term="حکایت"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>تاثیر کلمات داستان زندگی کاترین رایان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/03/%D8%AA%D8%A7%D8%AB%DB%8C%D8%B1-%DA%A9%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D8%AF%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C-%DA%A9%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D9%86-%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2012-03-01T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-03-01:/blog/2012/03/تاثیر-کلمات-داستان-زندگی-کاترین-رایان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تاثیر کلمات  داستان زندگی کاترین رایان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: درسها | زندگینامه هنگامی که جوان بودم زندگی خانوادگی وحشتناکی داشتم. تنها به این دلیل به مدرسه میرفتم که بتوانم چند ساعتی از خانه دور باشم و خودم را میان بچه های دیگر گم کنم. عادت کرده بودم مثل یک سایه، بی سر و صدا به مدرسه بیایم و به همان شکل به خانه برگردم. هیچ کس توجهی به من نداشت و من نیز با کسی کاری نداشتم. ترجیح میدادم هیچ توجهی را به خود جلب نکنم زیرا باور داشتم همه از من بدشان میآید. گرچه در خلوت خود تمنای دیده شدن و توجه را داشتم.    زندگی سایه وار من به همین شکل میگذشت تا اینکه لنی به مدرسه ما آمد. لنی دبیر ادبیات انگلیسی در دبیرستان ما بود. ۴۲ ساله، با ریش کم پشتی که تمام صورتش را پوشانده بود و لبخند دلنشینی که همیشه بر لب داشت. ریز نقش و پر جنب و جوش بود و اصرار داشت او را با نام کوچک صدا کنیم. برای اولین بار در زندگی ام کسی به من توجه کرد و با من مهربان بود. برای اولین بار در زندگی ام کسی مرا میدید، لنی !    متاهل بود و یک فرزند داشت. عاشق همسرش بود و معلوم بود که توجهش به من رنگ دلباختگی ندارد. گاهی پس از پایان ساعت درس در مدرسه میماند و با هم حرف میزدیم. از اینکه به حرفهایم گوش میداد تعجب میکردم و لذت میبردم و زمانی که کیف چرمی اش را بر میداشت و میگفت: «خوب بهتر است بروم.» هرگز لحنش به شکلی نبود که حس کنم از بودن با من خسته شده است. برخلاف دیگران، به نظر میرسید از بودن با من خوشش میآید. حتا یک بار مرا به خانه اش دعوت کرد. همسرش برایمان نان خانگی پخته بود و من با شگفتی دیدم که لنی برای فرزند کوچکش کتاب داستان میخواند. رویداد عجیبی که هرگز در خانواده  خودم ندیده بودم!    لنی توانست نظر مرا نسبت به خودم تغییر دهد. او به من گفت که میتوانم یک نویسنده شوم. گفت نوشته هایم پر از احساس هستند و او از خواندنشان لذت میبرد. ابتدا باور نکردم. خودم را موجود بی ارزشی میدانستم که کاری از او ساخته نیست و ایمان داشتم لنی به خاطر تشویق من دروغ میگوید. اما او یک بار در میان کلاس و در برابر چشمان تمام همکلاسی هایم، به خاطر متن ادبی که نوشته بودم برایم دست زد و به همه گفت که من میتوانم یک نویسنده بزرگ شوم. زمانی که به اتاق آموزگاران میرفت دیدم که در راه با سایر دبیران در مورد من و متنی که نوشته بودم حرف میزند.    همان روز تصمیم گرفتم یک نویسنده شوم، چون لنی این طور میخواست. اما متاسفانه اغلب میان آنچه که میخواهید و آنچه که واقعا انجام میدهید سالها فاصله وجود دارد و من زمانی شروع به نوشتن کردم که بیست سال از آن روز میگذشت.    در همان سالی که لنی مرا تحسین کرد، به دلیل مشکلات شدید خانوادگی، کشیدن سیگار را در پانزده سالگی شروع کردم. سال بعد، هم مشروب میخوردم و هم مواد مخدر استعمال میکردم. هنوز هم لنی را دوست داشتم و با اینکه دیگر معلم من نبود او را گاه گاهی میدیدم تا اینکه خبردار شدم لنی مبتلا به سرطان شده است. از شدت غم داشتم دیوانه میشدم. به خودم، دنیا و به خدا بد و بیراه میگفتم. نمیدانستم چرا مردی به این خوبی باید در جوانی از دنیا برود (زمانی که جوان هستیم انتظار داریم دنیا به همان شکلی باشد که ما میخواهیم). به دیدنش رفتم. برخلاف آنچه که تصور میکردم با اینکه لاغر و رنگ پریده شده بود، آرام و خوشرو بود. همان لبخند همیشگی را بر لب داشت و مثل همیشه از دیدن من خوشحال شد. رفته بودم تا به او دلداری بدهم و به زندگی امیدوارش کنم اما گریه امانم را برید و نتوانستم هیچ حرفی بزنم. در عوض او بود که مرا دلداری میداد و میخواست به زندگی امیدوارم کند. از من خواست اعتیاد را ترک کنم و زندگی را دوست بدارم چون ارزش دوست داشته شدن را دارد.    از خانه اش که بیرون آمدم تصمیم داشتم مانند او زندگی کنم. دوست داشتم زمانی که هنگام مرگ من نیز فرا میرسد بتوانم مانند لنی به همین اندازه آرام، صبور و راضی باشم. اما نشد. نتوانستم در برابر مشکلات خانوادهام دوام بیاورم و تنها چند روز بعد از ملاقاتم با لنی از خانه فرار کردم و به لندن رفتم.    بیست سال گذشت. تمام روزهای این بیست سال را در اعتیاد و فساد غوطه خوردم. از تمام مردم و از خودم متنفر بودم. هیچ اعتقاد، هیچ باور و هیچ ایمانی را قبول نداشتم. در زندگی هیچ هدف، هیچ امید و هیچ آیندهای نمیدیدم و زندگی برایم تنها عبور کُند روزها بود. روزی به طور اتفاقی و برای اینکه از سرما فرار کنم وارد یک گالری نقاشی شدم. درون گالری یکی از همکلاسیهای قدیمی ام را دیدم. قبل از اینکه بتوانم از دیدش فرار کنم، مرا دید و به طرفم آمد. هیچ اشتیاقی نداشتم که از شهری که در گذشته در آن زندگی میکردم برایم حرف بزند اما او آدم پرحرفی بود و از همه کس و همه چیز حرف زد. تقریبا به حرفهایش گوش نمیدادم تا اینکه نام لنی را در میان حرفهایش شنیدم. گفت، لنی تنها یک سال پس از فرار من، با زندگی وداع کرده است. گفت، یک بار همراه با سایر بچه ها به دیدن لنی رفته بود. تنها یک هفته قبل از مرگش.  لنی به آنها گفته بود که ایمان دارد من روزی نویسنده ی بزرگی خواهم شد.  نویسنده ای که همکلاسی هایم به آشنایی با او افتخار میکنند. برای اینکه نگاه تمسخر آمیز همکلاسی سابقم بیش از آن آزارم ندهد به سرعت از گالری بیرون آمدم و به آپارتمان کوچک، کثیف و حقیرم پناه بردم. ساعتها گریه کردم. برای اولین بار احساس کردم لیاقتم بیش از این زندگی نکبت باری است که برای خودم درست کردهام. برای اولین بار دعا کردم و از خدا خواستم کمکم کند تا بتوانم همان کسی شوم که لنی انتظار داشت.    قبل از اینکه بتوانم به رویای آموزگارم جامه عمل بپوشانم، دو سال طول کشید تا توانستم اعتیادم را ترک کنم و خودم را به طور کامل از منجلابی که در آن گرفتار شده بودم نجات دهم. در تمام این مدت، هر روز این جمله لنی را با خود تکرار میکردم: «روزی نویسنده بزرگی خواهم شد.    زمانی که برنده جایزه بزرگ ادبی انگلستان شدم، در مصاحبه  مطبوعاتی ام گفتم: «هرگز از قدرت کلمات غافل نشوید. گاه یک جمله ساده میتواند زندگی فردی را به طور کامل دگرگون کند، میتواند به او زندگی ببخشد و یا زندگی را از او دریغ کند. خواهش میکنم مراقب آنچه که میگویید باشید!»    داستان زندگی کاترین رایان  Catherine  Ryan    نویسنده ی داستانهای کوتاه و برنده ی جایزهی بزرگ ادبی انگلستان&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="حکایتهای‌واقعی‌درس‌های‌زندگی"/><category term="درسها"/><category term="زندگینامه"/></entry><entry><title>درسی از علی کوچولو خدای پشت پنجره</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/03/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%B9%D9%84%DB%8C-%DA%A9%D9%88%DA%86%D9%88%D9%84%D9%88-%D8%AE%D8%AF%D8%A7%DB%8C-%D9%BE%D8%B4%D8%AA-%D9%BE%D9%86%D8%AC%D8%B1%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2012-03-01T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-03-01:/blog/2012/03/درسی-از-علی-کوچولو-خدای-پشت-پنجره.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی از علی کوچولو  خدای پشت پنجره&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها علي کوچولو با پدر و مادر و خواهرش سارا برای دیدن پدربزرگ و مادربزرگ رفته بودن به مزرعه. مادربزرگ یه تیرکمون به علي کوچولو داد تا باهاش بازی کنه. موقع بازی علي کوچولو به اشتباه یه تیر به سمت اردک خونگی مادربزرگش پرت کرد که به سرش خورد و اونو کشت. علي وحشت زده شد...لاشه رو برداشت و برد پشت هیزمها قایم کرد. وقتی سرشو بلند کرد دید که خواهرش همه چیزو ... دیده ... ولی حرفی نزد.     مادربزرگ به سارا گفت " توی شستن ظرفها کمکم کن" ولی سارا گفت: " مامان بزرگ علي بهم گفته که میخواد تو کارای آشپزخونه کمک کنه" و زیر لبی به علي کوچولو گفت: " اردکه رو یادت میاد؟" ... علي ظرفا رو شست    بعد از ظهر اون روز پدربزرگ گفت که میخواد بچه ها رو ببره ماهیگیری ولی مادربزرگ گفت :" متاسفانه من برای درست کردن شام به کمک سارا احتیاج دارم" سارا لبخندی زد و گفت:"نگران نباشید چونکه علی به من گفته میخواد کمک کنه" و زیر لبی به علي گفت: " اردکه رو یادت میاد؟"... اون روز سارا رفت ماهیگیری و علي تو درست کردن شام کمک کرد.    چند روزی به همین منوال گذشت و علي مجبور بود علاوه بر کارای خودش کارای سارا رو هم انجام بده. تا اینکه نتونست تحمل کنه و رفت پیش مادربزرگش و همه چیز رو بهش اعتراف کرد. مادربزرگ لبخندی زد و اونو در آغوش گرفت و گفت :   " عزیزدلم میدونم چی شده. من اون موقع کنارپنجره بودم و همه چیزو دیدم اما چون خیلی دوستت دارم بخشیدمت. من فقط میخواستم ببینم تا کی میخوای به سارا اجازه بدی به خاطر یه اشتباه تو رو در خدمت خودش بگیره!"     &lt;strong&gt;&lt;em&gt;*&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;*&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;*&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;*&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;**&lt;em&gt;&lt;em&gt;     گذشته شما هرچی که باشه، هرکاری که کرده باشید.. هرکاری که شیطان دایم اون رو به رختون میکشه ( دروغ، تقلب، ترس، عادتهای بد، نفرت، عصبانیت، تلخی و...) هرچی که هست... باید بدونید که خدا کنار پنجره ایستاه بوده و همه چیز رو دیده. همه زندگیتون، همه کاراتون رو دیده. اون میخواد که شما بدونید که دوستتون داره و شما رو بخشیده... فقط میخواد ببینه تا کی به شیطان اجازه میدید به خاطر این کارا شما رو در خدمت بگیره!  بهترین چیز درباره خدا اینه که هر وقت ازش طلب بخشایش میکنید نه تنها میبخشه بلکه فراموش هم میکنه.  همیشه به خاطر داشته باشید:    &lt;/em&gt;خدا پشت پنجره ایستاده&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="ذات‌هستی"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>مفید ترین نوشیدنی جهان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/03/%D9%85%D9%81%DB%8C%D8%AF-%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D9%86-%D9%86%D9%88%D8%B4%DB%8C%D8%AF%D9%86%DB%8C-%D8%AC%D9%87%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2012-03-01T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-03-01:/blog/2012/03/مفید-ترین-نوشیدنی-جهان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مفید ترین نوشیدنی جهان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: سلامت | نکات ه نظر شما مفید ترین نوشیدنی جهان چیست ؟  چاي , چاي سبز, آب معدني, قهوه نسكافه, كاپوچينو, كافه ميكس يا  هيچكدام از نوشيدني ها جواب صحيح نيست, اگر كنجكاو شده ايد و مي خواهيد بدانيد جواب اين معماچيست، پس متن زير رابه دقت بخوانيد :  طي تحقيقات پروفسور برديشيف روسي راز طول عمر رهبران اتحادجماهيرشوروي سابق, هند و كره شمالي نوشيدن اين آب مي باشد  اين پروفسور روسي كه 82 سال سن دارد درخصوص چگونگي تهيه اين آب دستور زير را ارائه داده است    آب معمولي شير را منجمد وسپس آن را از يخچال خارج كرده و اجازه دهيد تا دوباره ذوب شود به اندازه اي كه درون ظرف فقط قطعه يخي به حجم يك تخم مرغ باقي بماند. اين قطعه يخ تمام ناخالصي هاي آب را ازجمله موادي كه سلول هاي بدن را از بين مي برد, به خود جذب مي كند .    با خارج كردن اين قطعه يخ يك ليوان آب سبك به دست مي آيد كه مفيدترين نوشيدني دنيا است   و همچنين در طولاني كردن عمر انسان نيزموثراست&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکات‌بهداشتی‌-‌سلامتی"/><category term="سلامت"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>پایه های زندگی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/03/%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-03-01T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-03-01:/blog/2012/03/پایه-های-زندگی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;پایه های زندگی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات از امام صادق(ع) سؤال کردند زندگی خود را بر چند اصل استوار کردی؟ حضرت (ع) پاسخ داد:   1) دانستم کار مرا ديگری انجام نمی دهد، پس خودم تلاش کردم.   2) دانستم که خدا مرا می بيند، پس حيا کردم.   3) دانستم رزق مرا ديگری نمی خورد، پس آرام شدم.   4) دانستم پايان کارم مرگ است، پس مهيّا شدم .  « بحارالأنوار ج 78 ص 228 »&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>اندر حکایت شکل گیری حباب اقتصادی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/01/%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B1-%D8%AD%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%D8%B4%DA%A9%D9%84-%DA%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C-%D8%AD%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2012-01-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-01-20:/blog/2012/01/اندر-حکایت-شکل-گیری-حباب-اقتصادی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اندر حکایت شکل گیری حباب اقتصادی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: اقتصاد | نکته يكي بود يكي نبود. يك كشور كوچكي بود. اين كشور يك جزيره كوچك بود. كل پول موجود در اين جزيره 2 دلار بود؛ 2 سكه 1 دلاري كه بين مردم در جريان بود. جمعيت اين كشور 3 نفر بود. تام مالك زمين جزيره بود. جان و ژاك هر كدام يك سكه 1 دلاري داشتند.  - جان زمين را از تام به قيمت 1 دلار خريد. حالا تام و ژاك هر كدام 1 دلار داشتند و جان مالك زمين بود كه 1 دلار ارزش داشت. دارايي خالص كشور 3 دلار شد.  - ژاك فكر كرد كه فقط يك قطعه زمين در كشور وجود دارد و از آنجايي كه زمين قابل توليد نيست، ارزشش بالا خواهد رفت. بنابراين 1 دلار از تام قرض كرد و با 1 دلار خودش، زمين را از جان به قيمت 2 دلار خريد. تام يك دلار به ژاك قرض داده است. بنابراين دارايي خالص او 1 دلار است. جان زمينش را به قيمت 2 دلار فروخت. بنابراين دارايي خالص او 2 دلار است. ژاك مالك زميني به قيمت 2 دلار است، اما يك دلار به تام بدهكار است. بنابراين دارايي خالص او 1 دلار است. دارايي خالص كشور 4 دلار شد.  - تام ديد كه ارزش زميني كه يك وقت مالكش بود افزايش يافته است. او از فروختن زمين پشيمان شده بود. تام يك دلار به ژاك قرض داده بود. پس 2 دلار از جان قرض كرد و زمين را به قيمت 3 دلار از ژاك خريد . در نتيجه، حالا مالك زميني به قيمت 3 دلار است. اما از آنجايي كه 2 دلار به جان بدهكار است دارايي خالص او 1 دلار است. جان 2 دلار به تام قرض داده است. بنابراين دارايي خالص او 2 دلار است. ژاك اكنون 2 دلار دارد. بنابراين دارايي خالص او 2 دلار است. دارايي خالص كشور 5 دلار شد. حبابي در حال شكل‌گيري است.  - جان ديد كه ارزش زمين در حال بالا رفتن است. او هم تمايل داشت مالك زمين شود. 2 دلار داشت و 2 دلار از ژاك قرض كرد و زمين را به قيمت 4 دلار از تام خريد . در نتيجه، تام قرضش را برگرداند و حالا 2 دلار دارد. دارايي خالص او 2 دلار است. جان مالك زميني به ارزش 4 دلار است اما چون 2 دلار از ژاك قرض كرده است دارايي خالص او 2 دلار است. ژاك 2 دلار به جان قرض داده است و بنابراين دارايي خالص او 2 دلار است. دارايي خالص كشور 6 دلار شد، اگر چه كشور همان يك قطعه زمين و 2 سكه 1 دلاري در گردش را دارد.  - همه پول بيشتري داشتند و خوشحال و خوشبخت بودند تا اينكه يك روز افكار نگران‌كننده‌اي به ذهن ژاك خطور كرد. «هي، كجاي كاري؟ اگر افزايش قيمت زمين متوقف بشه، اونوقت جان چطوري ميتونه قرض منو پس بده. فقط 2 دلار تو كشور هست و فكر كنم بعد از اين همه معامله، ارزش زمين جان حداكثر 1 دلار باشه، نه بيشتر.»  - تام هم همين فكر را كرد. ديگر هيچكس نمي‌خواست زمين را بخرد. در نهايت، تام 2 دلار دارد و دارايي خالص او 2 دلار است. جان 2 دلار به ژاك بدهكار است و زميني كه فكر مي‌كرد 4 دلار مي‌ارزد حالا 1 دلار ارزش دارد. بنابراين دارايي خالص او 1 دلار است. ژاك 2 دلار به جان قرض داده است، اما چه قرضي! اگر چه دارايي خالص ژاك هنوز 2 دلار است اما قلبش بد جوري ميزنه. دارايي خالص كشور 3 دلار شد!  - خب چه كسي 3 دلار از كشور دزديده است؟ البته قبل از اينكه حباب بتركد جان فكر مي‌كرد زمينش 4 دلار مي‌ارزد. در واقع قبل از تركيدن حباب، دارايي خالص كشور روي كاغذ 6 دلار بود. جان چاره‌اي جز اعلام ورشكستگي ندارد. ژاك هم زمين 1 دلاري را به جاي قرضش از جان مي‌گيرد. حالا تام 2 دلار دارد. جان ورشكسته است و دارايي خالص او صفر دلار است (هم چيز را از دست داده است). ژاك هم چاره‌اي ندارد جز اينكه به زمين 1 دلاري اكتفا كند. پس دارايي خالص كشور 3 دلار است.  - تام برنده است. جان بازنده است. ژاك هم خوش‌شانس است كه دارايي اوليه خود را دارد!  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;_&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;_&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;_&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;_&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;_____  - وقتي حبابي در حال شكل‌گيري است ديون افراد به يكديگر افزايش مي‌يابد.  - داستان اين جزيره يك سيستم بسته است و كشور ديگري وجود ندارد و بنابراين بدهي خارجي نيز وجود ندارد. ارزش دارايي تنها بر اساس پول جزيره محاسبه مي‌شود. بنابراين ضرري در كل وجود نخواهد داشت.  - وقتي حباب مي‌تركد، افراد داراي پول نقد برنده هستند. افراد داراي مال يا قرض بازنده هستند و در بدترين حالت ورشكسته مي‌شوند.  - اگر در اين كشور نفر چهارمي هم با 1 دلار بود اما وارد اين بازي نمي‌شد نه مي‌برد نه مي‌باخت اما مي‌ديد كه ارزش پولش بالا و پايين مي‌رود.  - وقتي حباب در حال بزرگ شدن است همه پول بيشتري به دست مي‌آورند.  - اگر شما باهوش باشيد و بدانيد حبابي در حال بزرگ شدن است، مي‌‌ارزد كه پول قرضكنيد و وارد بازي شويد اما بايد بدانيد چه زماني همه چيز را به پول نقد تبديل كنيد.  - همانند زمين، اين پديده براي كالاهاي ديگر صادق است.  - ارزش واقعي زمين يا ديگر كالاها وابستگي زيادي به رفتار رواني جامعه دارد.  نظر شما چيست؟&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="اقتصاد"/><category term="نکته"/></entry><entry><title>درسهایی که از والدینمان آموختیم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/01/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D9%87%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%DA%A9%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AF%DB%8C%D9%86%D9%85%D8%A7%D9%86-%D8%A2%D9%85%D9%88%D8%AE%D8%AA%DB%8C%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2012-01-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-01-20:/blog/2012/01/درسهایی-که-از-والدینمان-آموختیم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسهایی که از والدینمان آموختیم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند هر كاري جايي دارد:  اگر می خواهید همدیگه رو بکشید برید بیرون! من تازه اینجا رو تمیز کردم!  دعا:  دعا کن سر جاش باشه وگرنه…!  منطق:  به خاطر اینکه من می گم!  آینده نگری:  اگر از اون تاب بیافتی و گردنت بشکنه محاله با خودم ببرمت خرید!  رعایت آداب غذا خوردن:  موقع غذا خودن دهنت رو ببند!  توجه:  اگر بدونی پشت گوش هات چقدر چرکه!  استقامت:  تا وقتی میوه ها تو نخوردی از جات تکون نمی خوری!  چرخه ی زندگی:  من تورو به دنیا آوردم و اگر بخوام خودم هم شرت رو از این دنیا می کنم!  اصلاح رفتار:  تو دیگه مثل بابات رفتار نکن!  قناعت:  میلیون ها بچه کم شانس توی دنیا هستن که آرزو می کردن من مادرشون بودم!  انتظار:  وایسا برسیم خونه…  مراقب از خود:  ژاکتت رو بپوش! یه جوری رفتار می کنی انگار من که مادرتم نمی دونم کی سردت میشه!  رشد کردن:  اگر اسفناج نخوری بزرگ نمیشی!  کنایه:  گریه می کنی؟ حالا یه کاری می کنم که واقعا اشکت در بیاد!  ژنتیک:  باید به خاطر ژن بابات باشه!  اصل و نسب:  این چه وضع اتاقه؟ مگه تو طویله به دنیا اومدی؟  خرد:  وقتی به سن من برسی می فهمی!  عدالت:  یه روزی بچه داری میشی و امیدوارم بچه هات عین خودت بشن&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>من از کانادا متنفرم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2012/01/%D9%85%D9%86-%D8%A7%D8%B2-%DA%A9%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AF%D8%A7-%D9%85%D8%AA%D9%86%D9%81%D8%B1%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2012-01-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2012-01-20:/blog/2012/01/من-از-کانادا-متنفرم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;من از کانادا متنفرم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند   من از این کشور متنفرم. دلایل من هم واضح و مبرهنه. برای اینکه مطمئنتون کنم که نظرم کاملا درسته بعضی از دلایلم رو اینجا می نویسم تا خودتون قضاوت کنین. فقط یادتون باشه که فکر مهاجرت به این کشور رو نکنین . به همون ایران خودمون بچسبین و از زندگی پر صلح و صفا در کنار خانواده تون لذت ببرین. این هم دلایل من:  1. اینجا یک نظام پزشکی احمقانه داره که آدمها رو همین طور بی دلیل مجانی معالجه می کنه. مثلا اگر برین بیمارستان هزینه ویزیت دکتر، معالجات، عمل جراحی، اتاق بیمار، غذا و داروی بیمار و خیلی چیزهای دیگه رو دولت می ده. آخه جون من کدوم کشور خراب شده ای یه همچه کار احمقانه ای می کنه. تازه تو اکثر اتاقهای بیمارستانها تلویزیون هست. برای بچه ها وسایل بازی هست. برای همراهان اتاق انتظار هست که گاهی وقتها هم توش قهوه و شکلات مجانی گذاشتن. از همه بدتر اینکه مریض چون قرار نیست پول بده می تونه آزادنه در محیط بیمارستان بچرخه. ساعت ملاقات هم به طرز احمقانه ای معمولا از صبح شروع میشه تا شب.      2. اکثر پیاده روها و خیابونهای شهرها پر از چمنه. آدم حالش بهم می خوره اینقدر سبزی می بینه. اَه. آخه اینم شد کار. بدتر اینکه هی شهرداری میاد سر این چمنها رو می زنه و مرتبشون می کنه. تازه اینجا این قدر پارک و بوستان هست که آدم نمی دونه کدومشون رو بره. این یکی که خیلی بده. آخه آدم گیج میشه و گیجی هم برای سلامتی مضره.      3. اینجا مدرسه ها مجانیه. تازه تو این مدرسه های مجانی تو هر کلاس معمولا بیشتر از ۲۰ تا شاگرد نیست. تا دلتون بخواد در اختیار این بچه ها وسایل بازی و امکانات آموزشی گذاشتن. آخه آدم نباید حالش از این وضعیت بهم بخوره. فکر نمی کنین چقدر بچه ها فاسد میشن وقتی فکرشون آزادانه کار می کنه و می تونن از خودشون ابتکار به خرج بدن. بدتر اینکه خیلی از بچه ها تو مدرسه دو تا زبون یاد می گیرن و وقتی دیپلمشون رو می گیرن دو تا زبون انگلیسی و فرانسه رو عین هم صحبت می کنن و می نویسن. واقعا این یکی که دیگه حالم رو بهم می زنه.      4. دولت لوس کانادا برای اینکه مردم رو خر کنه به اونهایی که بچه دارن هرماه یه پولی می ده . احمقانه اینه که اگر کسی در آمدش کمتر باشه پول بیشتری می گیره. بعضی ها برای هر بچه ای بیش از ۲۵۰ دلار در ماه می گیرن تازه علاوه بر اون اخیرا ۱۰۰ دلار هم بابت پول مهد کودک می گیرن. اَه اَه اَه      5. بیشتر راههای کانادا اتوبانه. آخه تو رو خدا یکی نیست بگه اتوبان باعث میشه آدم راحت تر باشه و این خیلی بده. بدتر اینکه اکثر این اتوبانها عوارضی ندارن و همین طور مجانی می ری توشون. تو رو خدا می بینی مالیاتی که از ما میگیرن رو صرف چه بریز و بپاشهایی می کنن.      6. تو این کشور عجیب و غریب خدمات آزمایشگاهی مجانی . آخه آدم این رو به کی بگه. وقتی میری آزمایشگاه نه تنها خون و ادرار و اونی که نمیشه اسمش رو بگم مجانی آزمایش می کنن بلکه احمقا نتیجه آزمایش رو مستقیم می فرستن برای دکترت که مریض به زحمت نیفته. این دیگه قابل تحمل نیست.      7. بدترین چیز اینه که تقریبا همه اتوبوسهای مدارس اینجا به یک شکلن. همه به رنگ زردن که حال آدم ازش بهم می خوره. آخه احمقا فکر می کنن اگه رنگ اتوبوس زرد باشه بهتر دیده میشه و خطر تصادفش کمتره و بچه ها جونشون بیشتر در امانه. از اون احمقانه ترش اینه که وقتی سرویس مدرسه وا میسته که بچه ها رو سوار یا پیاده کنه کلی  چراغهای عجیب غریب دور و ورش روشن میشه و همه ماشینها در هر طرف خیابون که باشن وامیستن تا بچه ها با امنیت کامل تو خیابون تردد کنن. آخه چه اهمیت داره که چندتا بچه در طول سال به خاطر تصادف بمیرن که اینا این همه مردم رو به زحمت میندازن.     8. اگه بخوای تو کانادا یه کار جدید راه بندازی اینقدر بهت اطلاعات مجانی میدن که دیگه بالا میاری . از وب سایتهای دولتی بگیر تا مشاورای حضوری که همین طور پول مالیات رو به عنوان حقوق بهشون میدن تا به یه عده که می خوان ایجاد کار بکنن کمک کنن. آخه اینم شد کار. چرا باید از آدمهایی که طرحهای خوب تو کلشونه حمایت کرد. چرا دولت تا ۲۵۰ هزار دلار به این جور آدمها وام میده. چرا شهرداریها از این آدمهای مبتکر حمایت می کنن. این دیگه چه وضعشه بابا.      9. از سیستم بد اداری اینجا هر چی بگم کم گفتم. بیشتر کارهای اداری اینجا یا از طریق اینترنت انجام میشه و یا از طریق تلفن . برای اینکه نکنه کارمندهای تنبلشون بخوان با ارباب رجوع سر و کله بزنن بیشتر کارها رو از راه دور و در اسرع وقت انجام می دن. این دیگه نوبرشه والا.      10. اینترنت تو کانادا سانسور نمیشه . اینم شد کار. هر کی هر چقدر دلش بخواد به دولت و دولت مردان اینجا فحش می ده. اینم شد روش اداره دولت.      11. تو خیلی از شرکتهای بزرگ وقتی کارمندها میرن سر کار اصلا کارت نمی زنن. اصلا کسی ازت نمیپرسه کی اومدی کی رفتی. این دیگه چه وضعشه. اون وقت با این وجود اکثر کارمندها به موقع میان و به موقع میرن.  12. اینجا تقریبا هر کس هر جوری دلش بخواد لباس می پوشه و دین هم آزاده و هر کسی هر دینی که بخواد داره . کسی اصلا ازت سوال نمی کنه که دین و ایمونت چیه. یا اصلا دین و ایمون داری یا نه. این دیگه انتهای بی شعوریه.      13. نظام بانکی اینجا حال آدم رو بهم می زنه. بیشتر کارها اتوماتیک انجام میشه. پرداخت قبضهات رو میتونی اتوماتیک کنی. دریافت حقوقت اتوماتیکه. خیلی از کارها رو از طریق اینترنت انجام می دی. دستگاههای خود پرداز همه جا ریخته که بتونی راحت پول بگیری یا کارهای بانکیت رو انجام بدی. کارتهای اعتباری و خطهای اعتباری و غیره و غیره تو رو از اینکه به دوستان و آشنایانت برای گرفتن پول مراجعه کنی بی نیاز می کنه. همینه که آدمها از هم فاصله می گیرن. چون هیچ کس از کسی طلبکار نیست کمتر به هم دیگه تلفن می زنن.      14. آدم از پلیس کانادا نمی ترسه . بابا پلیس باید ابهت داشته باشه نه اینکه به آدم احترام بذاره. همینه که رقم جرم و جنایت اینجا کمه دیگه. لابد مردم از پلیس خجالت می کشن. چون مطمئنم که از پلیس نمی ترسن. کشور کم جرم و جنایت که کشور نیست.         15. رقم تورم تو کانادا کمتر از سالی ۳ درصده . معمولا این رقم حدود ۲ درصد نگه داشته میشه. اعصاب آدم خرد میشه از بس که قیمتها زیاد نمیشن. احساس می کنی که هیچ تحرکی تو اقتصاد این کشور نیست.      اگه بخوام از بدیهای کانادا بگم این لیست سر به فلک می کشه ولی فکر کنم همین ۱۵ مورد برای اینکه متقاعدتون کنه کافی باشه. دیگه به اینکه فروشنده ها خوش برخوردن، پلیس از آدم رشوه نمی خواد، مردم به هم احترام می ذارن و خیلی چیزهای بد دیگه اشاره نمی کنم.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>گر مسلمانی ازینست که حافظ دارد</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/12/%DA%AF%D8%B1-%D9%85%D8%B3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%A7%D8%B2%DB%8C%D9%86%D8%B3%D8%AA-%DA%A9%D9%87-%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2011-12-24T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-12-24:/blog/2011/12/گر-مسلمانی-ازینست-که-حافظ-دارد.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;گر مسلمانی ازینست که حافظ دارد&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مذهب جوانی با چاقو وارد مسجد شد و گفت :  بین شما کسی هست که مسلمان باشد ؟  همه با ترس و تعجب به هم نگاه کردند و سکوت در مسجد حکمفرما شد ، بالاخره پیرمردی با ریش سفید از جا برخواست و گفت :  آری من مسلمانم  جوان به پیرمرد نگاهی کرد و گفت با من بیا ، پیرمرد بدنبال جوان براه افتاد و با هم چند قدمی از مسجد دور شدند ، جوان با اشاره به گله گوسفندان به پیرمرد گفت که میخواهد تمام آنها را قربانی کند و بین فقرا پخش کند و به کمک احتیاج دارد ، پیرمرد و جوان مشغول قربانی کردن گوسفندان شدند و پس از مدتی پیرمرد خسته شد و به جوان گفت که به مسجد بازگردد و شخص دیگری را برای کمک با خود بیاورد  جوان با چاقوی خون آلود به مسجد بازگشت و باز پرسید :  آیا مسلمان دیگری در بین شما هست ؟  افراد حاضر در مسجد که گمان کردند جوان پیرمرد را بقتل رسانده نگاهشان را به پیش نماز مسجد دوختند ، پیش نماز رو به جمعیت کرد و گفت :  چرا نگاه میکنید ، به عیسی مسیح قسم که با چند رکعت نماز خواندن کسی مسلمان نمیشود !!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="مذهب"/></entry><entry><title>اسرار ازل</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%D8%A7%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D8%B2%D9%84.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/اسرار-ازل.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اسرار ازل&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات آن بالا که بودم، فقط سه پیشنهاد بود.   اول گفتند زنی از اهالی جورجیا همسرم باشد. خوشگل و پولدار. قرار بود خانه‌ای در سواحل فلوریدا داشته باشیم. با یک کوروت کروکی جگری. تنها اشکال‌اش این بود که زنم در چهل و سه سالگی سرطان سینه می‌گرفت.  قبول نکردم. راست‌اش تحمل‌اش را نداشتم.  بعد موقعیت دیگری پیشنهاد کردند: در پاریس خودم هنرپیشه می‌شدم و زنم مدل لباس. قرار بود دو دختر دو قلو داشته باشیم. اما وقتی گفتند یکی از آن‌ها نه سالگی در تصادفی کشته می‌شود. گفتم حرف‌اش را هم نزنید.   بعد قرار شد کلودیا زنم باشد. با دو پسر. قرار شد توی محله‌های پایین شهر ناپل زندگی کنیم. توی دخمه‌ای عینهو قبر. اما کسی تصادف نکند. کسی سرطان نگیرد. قبول کردم.    حالا کلودیا- همین که کنارم ایستاده است - مدام می‌گوید خانه نور کافی ندارد، بچه‌ها کفش و لباس ندارند، یخچال خالی است. اما من اهمیتی نمی‌دهم. می‌دانم اوضاع می‌توانست بد‌تر از این هم باشد. با سرطان و تصادف. کلودیا اما این چیز‌ها را نمی‌داند. بچه‌ها هم نمی‌دانند.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>اندر فواید گاو</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B1-%D9%81%D9%88%D8%A7%DB%8C%D8%AF-%DA%AF%D8%A7%D9%88.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/اندر-فواید-گاو.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اندر فواید گاو&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند معلمی از دانش آموزان خواست فایده گاو بودن را بنویسند و این انشاء آن دانش آموز است.  با سلام خدمت معلم عزیزم و عرض تشکر از زحمات بی‌دریغ اولیاء و مربیان مدرسه که در تربیت ما بسیار زحمت می‌کشند و اگر آن‌ها نبودند معلوم نبود ما الان کجا بودیم.  اکنون قلم به دست می‌گیرم و انشای خود را آغاز می‌کنم.  البته واضح و مبرهن است که اگر به اطراف خود بنگریم در می‌یابیم که گاو بودن فواید زیادی دارد.  من مقداری در این مورد فکر کردم و به این نتیجه رسیدم که مهم‌ترین فایدهٔ گاو بودن این است که آدم دیگر آدم نیست. بلکه گاو است.  هرچند که نتیجه گیری باید در آخر انشاء باشد.  بیایید یک لحظه فکر کنیم که ما گاویم. ببینیم چقدر گاو بودن فایده دارد.  مثلا در مورد همین ازدواج که این همه الان دارند راجع به آن برنامه هزار راه رفته و نرفته و برگشته درست می‌کنند.  هیچ گاو مادری نگران ترشیده شدن گوساله‌اش نیست.  همچنین ناراحت نیست اگر فردا پسرش زن برد، عروسش پسرش را از چنگش در می‌آورد.  وقتی گاوی که پدر خانواده است می‌خواهد دخترش را شوهر دهد، نگران جهیزیه‌اش نیست.  نگران نیست که بین فامیل و همسایه آبرو دارند. مجبور نیست به خاطر اینکه پول جهاز دخترش را تهیه نماید برای صاحبش زمین اضافه شخم بزند، یا بد‌تر از آن پاچه خواری کند.  گوساله‌های ماده مجبور نیستند که با هزار دوز و کلک دل گوساله‌های نر را به دست بیاورند تا به خواستگاریشان بیایند، چون آن‌ها آنقدر گاو هستند که به خواستگاری آن‌ها بروند، از طرفی هیچ گوساله ماده‌ای نمی‌گوید که فعلا قصد ازدواج ندارد و می‌خواهد ادامه تحصیل دهد. تازه وقتی هم که عروسی می‌کنند اینهمه بیا برو، بعله برون، خواستگاری، مهریه، نامزدی، زیر لفظی، حنا بندان، عروسی، پاتختی، روتختی، زیر تختی، ماه عسل،  ، طلاق و طلاق کشی و... ندارند.  گاو‌ها حیوانات نجیب و سر به زیری هستند.  آن‌ها چشمهای سیاه و درشت و خوشگلی دارند.    هیچ گاوی نگران کرایه خانه‌اش نیست.  نگران نیست نکند از کار اخراجش کنند.  گاو‌ها آنقدر عاقلند که می‌دانند بهترین سالهای عمرشان را نباید پشت کنکور بگذرانند.  گاو‌ها بخاطر چشم و همچشمی دماغشان را عمل نمی‌کنند.  شما تا حالا دیده‌اید گاوی دماغش را چسب بزند؟  شما تا حالا دیده‌اید گاوی خط چشم بکشد؟  گاو‌ها حیوانات مفیدی هستند و انگل جامعه نیستند.    شما تا کنون یک گاو معتاد دیده‌اید؟  گاوی دیده‌اید که سر کوچه بایستد و مزاحم ناموس مردم شود؟  آخر گاو‌ها خودشان خواهر و مادر دارند.  ما از شیر، گوشت، پوست، حتی روده و معدهٔ گاو استفاده می‌کنیم.  آقای.... معلم خوب ما گفته که از بعضی جاهای گاو در تهیه همین لوازم آرایش خانم‌ها که البته زشت است استفاده می‌شود.  ما حتی از دستشویی بزرگ گاو (پشگل) هم استفاده می‌کنیم.  تا حالا شما گاو بیکار دیده‌اید؟  آیا دیده‌اید گاوی زیرآب گاو دیگری را پیش صاحبش بزند؟  تا حالا دیده‌اید گاوی غیبت گاو دیگری را بکند؟  آیا تا بحال دیده‌اید گاوی زنش را کتک بزند؟  یا گاو ماده‌ای شوهر خواهرش را به رخ شوهرش بکشد؟  و مثلا بگوید از آقای فلانی یاد بگیر. آخر توهم گاوی؟! فلانی گاو است بین گاو‌ها.  تازه گاو‌ها نیاز به ماشین ندارند تا بابت ماشین ۱۲ میلیون پول بدهند و با هزار پارتی بازی ماشینشان را تحویل بگیرند و آخرش هم وسط جاده یه هویی ماشینشان آتش بگیرد.  هیچ گاوی آنقدر گاو نیست که قلب دیگری را بشکند. البته    گاو‌ها اختلاف طبقاتی ندارند.  آن‌ها شرمنده زن و بچه‌شان نمی‌شوند.  هیچ گاوی غصهٔ گاوهای دیگر را نمی‌خورد  هیچ گاوی اختلاس نمی‌کند.  هیچ گاوی خیانت نمی‌کند.  هیچ گاوی دل گاو دیگر را نمی‌شکند  هیچ گاوی دروغ نمی‌گوید.  هیچ گاوی آنقدر علف نمی‌خورد که از فرط پرخوری تا صبح خوابش نبرد در حالی که گاو طویله کناریشان از گرسنگی شیر نداشته باشد تا به گوساله‌اش شیر بدهد.  هیچ گاوی گاو دیگر را نمی‌کشد.  هیچ گاوی...  اگر بخواهم در مورد فواید گاو بودن بگویم، دیگر زنگ انشاء می‌خورد و نوبت بقیه نمی‌شود که انشایشان را بخوانند.  اما  به نظر من مهم‌ترین فایده گاو بودن این است که دیگر آدم نیستید......  لباس ما از گاو است، غذایمان از گاو، شیر و پنیر و کره و خامه... همه از گاو..  ولی با همه منافع یادشده هیچ گاوی نگفت: من  ... بلکه گفت: م ا&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>درسی از یک سگ</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%D8%AF%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%DB%8C%DA%A9-%D8%B3%DA%AF.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/درسی-از-یک-سگ.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;درسی از یک سگ&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات سال‌ها پیش مدتی را در جایی بیابان گونه بسربردم.   عزیزی چهار دیواری خود را در آن بیابان در اختیار من قرار داد. یک محوطه بزرگ با یک سرپناه و یک سگ. سگ پیر و قوی هیکلی که برای بودن در آن محیط خلوت و ناامن دوست مناسبی به نظر می‌رسید.   ما مدتی با هم بودم و من بخشی از غذای خود را با او سهیم می‌شدم و او مرا از دزدان شب محافظت می‌کرد. تا روزی که آن سگ بیمار شد.  به دلیل نامعلومی بدن او زخم بزرگی برداشت و هر روز عود کرد تا کرم برداشت. دامپزشک، درمان او را بی‌اثر دانست و گفت که نگه داری او بسیار خطرناک است و باید کشته شود. صاحب سگ نتوانست این کار بکند. از من خواست که او را از ملک بیرون کنم تا خود در بیابان بمیرد . من او را بیرون کردم.   ابتدا مقاومت می‌کرد ولی وقتی دید مصر هستم رفت و هیچ نشانی از خود باقی نگذاشت. هرگز او را ندیدم. تا اینکه روزی برگشت از سوراخی مخفی وارد شده بود، این راه اختصاصی او بود. بدون آن زخم وحشتناک. او زنده مانده بود و برخلاف همه قواعد علمی هیچ اثری از آن زخم باقی نمانده بود. نمی‌دانم چکار کرده بود و یا غذا از کجا تهیه کرده بود اما فهمیده بود که چرا باید آنجارا ترک می‌کرده و اکنون که دیگر بیمار و خطرناک نبود بازگشته بود.  در آن نزدیکی چهاردیواری دیگری بود که نگهبانی داشت و چند روز بعد از بازگشت سگ آن نگهبان را ملاقات کردم و او چیزی به من گفت که تا عمق وجودم را لرزاند.  او گفت که سگ در آن اوقاتی که بیرون شده بود هر شب می‌آمده پشت در و تا صبح نگهبانی می‌داده و صبح پیش از اینکه کسی متوجه حضورش بشود از آنجا می‌  رفته. هرشب.. .    من نتوانستم از سکوت آن بیابان چیزی بیاموزم اما عشق و قدر‌شناسی آن سگ و بیکرانگی قلبش مرا در خود خورد کرد و فروریخت. او همیشه از اساتید من خواهد بود&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>رابطه ظرافت و درآمد</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%D8%B1%D8%A7%D8%A8%D8%B7%D9%87-%D8%B8%D8%B1%D8%A7%D9%81%D8%AA-%D9%88-%D8%AF%D8%B1%D8%A2%D9%85%D8%AF.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/رابطه-ظرافت-و-درآمد.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;رابطه ظرافت و درآمد&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند روزی جراحی برای تعمیر اتومبیلش آن را به تعمیرگاهی برد!    تعمیرکار بعد از تعمیر به جراح گفت: من تمام اجزا ماشین را به خوبی می‌شناسم و موتور و قلب آن را کامل باز می‌کنم و تعمیر می‌کنم! در حقیقت من آن را زنده می‌کنم!  حال چطور درآمد سالانهٔ من یک صدم شما هم نیست؟!    جراح نگاهی به تعمیرکار انداخت و گفت: اگر می‌خواهی درآمدت ۱۰۰برابر من شود اینبار سعی کن زمانی که موتور در حال کار است آن را تعمیر کنی!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>سوال پدر</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%D8%B3%D9%88%D8%A7%D9%84-%D9%BE%D8%AF%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/سوال-پدر.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;سوال پدر&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات | پدر پدری دست بر شانه پسر گذاشت و از او پرسید: فکر می‌کنی، تو می‌توانی مرا بزنی یا من تو را؟  پسر جواب داد: من می‌زنم  پدر ناباورانه دوباره سوال را تکرار کرد ولی باز‌‌ همان جواب را شنید  پدر با ناراحتی از کنار پسر رد شد   بعد از چند قدم دوباره سوال را تکرار کرد تا شاید جوابی بهتر بشنود.  پسرم من می‌زنم یا تو؟  ا ین بار پسر جواب داد شما می‌زنی.  پدر گفت چرا دوبار اول این را نگفتی؟  پسر جواب داد تا وقتی دست شما روی شانه من بود عالم را حریف بودم ولی وقتی دست   از شانه‌ام کشیدی توانم را با خود بردی...&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="عمومی"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/><category term="پدر"/></entry><entry><title>کمربندی برای پدر</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/11/%DA%A9%D9%85%D8%B1%D8%A8%D9%86%D8%AF%DB%8C-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D9%BE%D8%AF%D8%B1.html" rel="alternate"/><published>2011-11-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-11-20:/blog/2011/11/کمربندی-برای-پدر.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;کمربندی برای پدر&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات | پدر کیف مدرسه را با عجله گوشه‌ای پرتاب کرد و بی‌درنگ به سمت قلک کوچکی که روی تاقچه بود، رفت.    همه خستگی روزش را بر سر قلک بیچاره خالی کرد. پولهای خرد را که هنوز با تکه‌های قلک قاطی بود در جیبش ریخت و با سرعت از خانه خارج شد.    وارد مغازه شد. با ذوق گفت: ببخشید آقا! یه کمربند می‌خواستم. آخه، آخه فردا تولد پدرم هست....    - به به. مبارک باشه. چه جوری باشه؟ چرم یا معمولی، مشکی یا قهوه‌ای،...    پسرک چند لحظه به فکر فرو رفت.    - فرقی نداره. فقط...، فقط دردش کم باشه!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="عمومی"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/><category term="پدر"/></entry><entry><title>ارزش واقعی انسان</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/10/%D8%A7%D8%B1%D8%B2%D8%B4-%D9%88%D8%A7%D9%82%D8%B9%DB%8C-%D8%A7%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2011-10-20T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-10-20:/blog/2011/10/ارزش-واقعی-انسان.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ارزش واقعی انسان&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مذهب این کلام از جناب علامه نقل به مضمون است  علامه محمد تقی جعفری (رحمه­ الله ­علیه) می­ گفتند:  عده ­ای از جامعه ­شناسان برتر دنیا در دانمارک جمع شده بودند تا پیرامون موضوع مهمی به بحث و تبادل نظر بپردازند. موضع این بود: « ارزش واقعی انسان به چیست ».  برای سنجش ارزش خیلی از موجودات، معیار خاصی داریم. مثلا معیار ارزش طلا به وزن و عیار آن است. معیار ارزش بنزین به مقدار و کیفیت آن است. معیار ارزش پول پشتوانه­ ی آن است. اما معیار ارزش انسان­ها در چیست.  هر کدام از جامعه شناسان صحبت­هایی داشتند و معیارهای خاصی را ارائه دادند.  بعد  وقتی نوبت به بنده رسید گفتم : اگر می­خواهید بدانید یک انسان چقدر ارزش دارد ببینید به چه چیزی علاقه دارد و به چه چیزی عشق می­ورزد.  کسی که عشقش یک آپارتمان دو طبقه است در واقع ارزشش به مقدار همان آپارتمان است. کسی که عشقش ماشینش است ارزشش به همان میزان است.  اما کسی که عشقش خدای متعال است ارزشش به اندازه­ ی خداست.  علامه فرمودند: من این مطلب را گفتم و پایین آمدم. وقتی جامعه شناسان صحبت­های مرا شنیدند برای چند دقیقه روی پای خود ایستادند و کف زدند.  وقتی تشویق آن­ها تمام شد من دوباره بلند شدم و گفتم: عزیزان! این کلام از من نبود. بلکه از شخصی به نام علی (علیه­ السلام) است. آن حضرت در نهج البلاغه می­فرمایند: « قِیمَةُ کُلِّ امْرِئٍ مَا یُحْسِنُهُ » / «ارزش هر انسانی به اندازه­ی چیزی است که دوست می­دارد».  وقتی این کلام را گفتم دوباره به نشانه­ ی احترام به وجود مقدس امیرالمؤمنین علی (علیه­ السلام) از جا بلند شدند و چند بار نام آن حضرت را بر زبان جاری کردند . . .  حضرت علامه در ادامه می­ گفتند: عشق حلال به این است که انسان (مثلا) عاشق 50 میلیون تومان پول باشد. حال اگر به انسان بگویند: «آی!!! پنجاه میلیونی!!!» . چقدر بدش می­آید؟ در واقع می­فهمد که این حرف توهین در حق اوست. حالا که تکلیف عشق حلال اما دنیوی معلوم شد ببینید اگر کسی عشق به گناه و معصیت داشته باشد چقدر پست و بی­ ارزش است!  اینجاست که ارزش و مفهوم «ثار الله» معلوم می­شود. ثار الله اضافه­ ی تشریفی است . خونی که در واقع آنقدر شرافت و ارزش پیدا کرده که فقط با معیارهای الهی قابل ارزش گذاری است و ارزش آن به اندازه­ ی خدای متعال است.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/><category term="مذهب"/></entry><entry><title>اعجازی دیگر از قرآن انجیر و زیتون</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/10/%D8%A7%D8%B9%D8%AC%D8%A7%D8%B2%DB%8C-%D8%AF%DB%8C%DA%AF%D8%B1-%D8%A7%D8%B2-%D9%82%D8%B1%D8%A2%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%AC%DB%8C%D8%B1-%D9%88-%D8%B2%DB%8C%D8%AA%D9%88%D9%86.html" rel="alternate"/><published>2011-10-14T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-10-14:/blog/2011/10/اعجازی-دیگر-از-قرآن-انجیر-و-زیتون.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اعجازی دیگر از قرآن  انجیر و زیتون&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;رئیس گروه تحقیقاتی ژاپنی بعد از اینکه مطمئن شدند قرآن کریم 1427 سال قبل از آنان نتیجه ی پژوهش آنها را بیان کرده است اسلام آورد .  دکتر طه ابراهیم خلیفه، استاد بخش گیاهان داروئی دانشگاه الأزهر مصر و رئیس قبلی این دانشگاه در مورد ماده ی متالویثوندز می گوید :    این ماده ایست که مخ انسان و حیوانات دیگر به میزان بسیار کمی ترشح می کنند . این ماده ی پروتئینی دارای گوگردی می باشد که به راحتی می تواند با روی ، آهن و فسفر مخلوط گردد . این ماده برای زنده ماندن انسان بسیار مهم می باشد .) کاهش کولسترول – جنبه ی غذائی – تقویت قلب و تنظیم تنفّس (    ترشح این ماده از مخ انسان بعد از سن 15 سالگی تا سن 35 سالگی افزایش می یابد . و بعد از این سن تا 60 سالگی ترشح آن کم می گردد . بنابراین این ماده در انسان به راحتی قابل دستیابی نمی باشد .    در حیوانات دیگر نیز میزان این ماده بسیار کم است . از این رو گروهی از دانشمندان ژاپنی اقدام به جستجوی این ماده ی سحرآمیز که باعث از بین رفتن عوارض پیری می شود در میان گیاهان کردند و تنها این ماده را در دو گیاه پیدا کردند :    انجیر و زیتون    و راست گفته است خداوند متعال در آنجا که فرموده است : ﴿ و التین والزیتون (1) وطور سنین (2) وَهَذَا الْبَلَدِ الْأَمِین (3) لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنسَانَ فِی أَحْسَنِ تَقْوِیمٍ (4) ثُمَّ رَدَدْنَاهُ أَسْفَلَ سَافِلِینَ ﴾     دکتر طه ابراهیم در این قسم خداوند متعال به انجیر و زیتون و ارتباط آن با خلقت انسان در بهترین زمان و برگرداندن آن به بدترین زمان می اندیشد ...    بعد از نتیجه گیری از انجیر و زیتون فهمید که به کارگیری آن از انجیرِ تنها یا از زیتون تنها فایده مورد نظر را برای سلامتی انسان ندارد پس باید آن دو را باهم مخلوط کرد .    دانشمندان ژاپنی نیز بهترین میزان را برای بهترین تأثیر در میزان ) یک انجیر و هفت زیتون ) یافتند .    استاد طه ابراهیم خلبفه به جستجو در قرآن کریم ادامه داد و فهمید که انجیر یک بار در قرآن کریم ذکر شده و زیتون 6 بار به صورت صریح و یک بار به صورت ضمنی در سوره مؤمنون به آن اشاره شده است آنجا که می فرماید : ﴿ و شجرة تخرج من طور سیناء تنبت بالدهن وصبغ للآكلین ﴾ .  استاد ابراهیم طه تمام اطلاعاتی را که از قرآن کریم جمع آوری نموده بود را برای گروه تحقیقاتی ژاپنی فرستاد . و بعد از اطمینان این گروه از اینکه قرآن کریم 1427 سال قبل از آنان به نتیجه ی علمی آنان رسیده است رئیس آن گروه اسلام آورد و مجوز این کشف بزرگ را گروه ژاپنی به دکتر طه ابراهیم خلیفه داد .&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>اگر عمر دوباره داشتم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/10/%D8%A7%DA%AF%D8%B1-%D8%B9%D9%85%D8%B1-%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D8%AF%D8%A7%D8%B4%D8%AA%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2011-10-08T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-10-08:/blog/2011/10/اگر-عمر-دوباره-داشتم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;اگر عمر دوباره داشتم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | سخنان | نکات   دان هرالد كاریكاتوریست و طنزنویس آمریكایى داراى تالیفات زیادى است؛ اما قطعه كوتاهش " اگر عمر دوباره داشتم... " او را در جهان معروف كرد    البته آب ریخته را نمی توان به كوزه باز گرداند، اما قانونى هم تدوین نشده كه فكرش را منع كرده باشد.  اگر عمر دوباره داشتم ، میكوشیدم اشتباهات بیشترى مرتكب شوم.   همه چیز را آسان میگرفتم...   از آنچه در عمر اولم بودم ابله تر میشدم  فقط شمارى اندك از رویدادهاى جهان را جدى میگرفتم  اهمیت كمترى به بهداشت میدادم  به مسافرت بیشتر میرفتم  از كوههاى بیشترى بالا میرفتم و در رودخانه هاى بیشترى شنا میكردم.   بستنى بیشتر میخوردم و اسفناج كمتر  مشكلات واقعى بیشترى میداشتم و مشكلات واهى كمترى  آخه من از آن آدمهایى بودهام كه بسیار مُحتاطانه و خیلى عاقلانه زندگى كرده ام، ساعت به ساعت، روز به روز. اوه، البته من هم لحظاتِ سرخوشى داشته ام  اما اگر عمر دوباره داشتم از این لحظاتِ خوشى بیشتر میداشتم. من هرگز جایى بدون یك دَماسنج، یك شیشه داروى قرقره، یك پالتوى بارانى و یك چتر نجات نمیرفتم. اگر عمر دوباره داشتم، سبكتر سفر میكردم  اگر عمر دوباره داشتم، وقتِ بهار زودتر پا برهنه راه میرفتم و وقتِ خزان دیرتر به این لذت خاتمه میدادم  ا ز مدرسه بیشتر جیم میشدم.   گلوله هاى كاغذى بیشترى به معلمهایم پرتاب میكردم  سگهاى بیشترى به خانه می آوردم  دیرتر به رختخواب میرفتم و می خوابیدم  بیشتر عاشق میشدم  به ماهیگیرى بیشتر میرفتم  پایكوبى و دست افشانى بیشتر میكردم  سوار چرخ و فلك بیشتر میشدم  به سیرك بیشتر میرفتم  در روزگارى كه تقریباً همگان وقت و عمرشان را وقفِ بررسى وخامت اوضاع میكنند، من بر پا میشدم و به ستایش سهل و آسانتر گرفتن اوضاع میپرداختم  زیرا من با ویل دورانت موافقم كه میگوید " شادى از خرد عاقلتر است"&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>دو خلبان نابینا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/10/%D8%AF%D9%88-%D8%AE%D9%84%D8%A8%D8%A7%D9%86-%D9%86%D8%A7%D8%A8%DB%8C%D9%86%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-10-08T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-10-08:/blog/2011/10/دو-خلبان-نابینا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;دو خلبان نابینا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | لبخند دو خلبان نابینا که هردو عینک های تیره به چشم داشتند، در کنار سایر خدمه پرواز به سمت هواپیما آمدند  در حالی که یکی از آنها عصایی سفید در دست داشت و دیگری به کمک یک سگ راهنما حرکت می کرد  زمانی که دو خلبان وارد هواپیما شدند، صدای خنده ناگهانی مسافران فضا را پر کرد  ا ما در کمال تعجب دو خلبان به سمت کابین پرواز رفته و پس از معرفی خود و خدمه پرواز، اعلام مسیر و ساعت فرود هواپیما، از مسافران خواستند کمربندهای خود را ببندند  در همین حال، زمزمه های توام با ترس و خنده در میان مسافران شروع شده و همه منتظر بودند، یک نفر از راه برسد و اعلام کند این ماجرا فقط یک شوخی یا چیزی شبیه دوربین مخفی بوده است  اما در کمال تعجب و ترس آنها، هواپیما شروع به حرکت روی باند کرده و کم کم سرعت گرفت  هر لحظه بر ترس مسافران افزوده می شد چرا که می دیدند هواپیما با سرعت به سوی دریاچه کوچکی که در انتهای باند قرار دارد، می رود  هواپیما همچنان به مسیر خود ادامه می داد و چرخ های آن به لبه دریاچه رسیده بود که مسافران از ترس شروع به جیغ و فریاد کردند  اما در این لحظه هواپیما ناگهان از زمین برخاست و سپس همه چیز آرام آرام به حالت عادی بازگشته و آرامش در میان مسافران برقرار شد  در همین هنگام در کابین خلبان، یکی از خلبانان به دیگری می گوید  باب، یکی از همین روزا بالاخره مسافرها چند ثانیه دیرتر شروع به جیغ زدن می کنن و اون وقت کار همه مون تمومه !!!!&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="خواندنیها"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>مسابقه دویی به نام زندگی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/10/%D9%85%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82%D9%87-%D8%AF%D9%88%DB%8C%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D9%86%D8%A7%D9%85-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2011-10-08T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-10-08:/blog/2011/10/مسابقه-دویی-به-نام-زندگی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مسابقه دویی به نام زندگی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: سخنان | نکات جودی ! کاملا با تو موافق هستم که عده ای از مردم هرگز زندگی نمی کنند وزندگی را یک مسابقه دو می دانند ومی خواهند هرچه زودتر به هدفی که درافق دوردست است دست یابند ومتوجه نمی شوند که آن قدرخسته شده اند که شاید نتوانند به مقصد برسند واگرهم برسند ناگهان خودرا در پایان خط می بینند.  درحالی که نه به مسیر توجه داشته اند و نه لذتی از آن برده اند . دیر یا زود آدم پیر و خسته می شود درحالی که از اطراف خود غافل بوده است.  آن وقت دیگر رسیدن به آرزوها و اهداف هم برایش بی تفاوت می شود و فقط او می ماند و یک خستگی بی لذت وفرصت وزمانی که ازدست رفته وبه دست نخواهد آمد. ... جودی عزیزم! درست است، ما به اندازه خاطرات خوشی که از دیگران داریم آنها را دوست داریم و به آنها وابسته می شویم. هرچه خاطرات خوشمان از شخصی بیشتر باشد علاقه و وابستگی ما بیشتر می شود. پس هرکسی را بیشتردوست داریم و می خواهیم که بیشتر دوستمان بدارد باید برایش خاطرات خوش زیادی بسازیم تا بتوانیم دردلش ثبت شویم.   دوستدارتو بابالنگ دراز&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>خالص برای خدا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/09/%D8%AE%D8%A7%D9%84%D8%B5-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AE%D8%AF%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-09-23T00:00:00+03:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-09-23:/blog/2011/09/خالص-برای-خدا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;خالص برای خدا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها رجبعلی نکوگویان مشهور به « جناب شیخ » و « شیخ رجبعلی خیاط » در سال 1262 هجری شمسی، در تهران دیده به جهان گشود. پدر رجبعلی کارگر ساده ای بود. هنگامی که رجبعلی 12 سال داشت از دنیا رفت و وی را تنها گذاشت .  شیخ برای گذران عمر خیاطی می کرد و در خانه خشتی و ساده ای که از پدرش به ارث برده بود در خیابان مولوی کوچه سیاه‌ها (شهید منتظری) زندگی می کرد. وی تا پایان عمر در همین خانه زیست .  پس از واقعه مهمی که در جوانی شیخ پیش آمد، کراماتی به وی عنایت شد، پرده ها از جلوی چشمانش افتاد و حالات کشف و شهود معنوی برای وی ممکن شد .  جناب شیخ در دیداری که با حضرت آیت الله سید محمدهادی میلانی داشت، تحول معنوی خود را چنین بازگو نمود :  " در ایام جوانی (حدود 23 سالگی) دختری رعنا و زیبا از بستگان، دلباخته من شد و سرانجام در خانه‌ای خلوت مرا به دام انداخت، با خود گفتم: رجبعلی! خدا میتواند تو را خیلی امتحان کند، بیا یک بار تو خدا را امتحان کن! و از این حرام آماده و لذت بخش به خاطر خدا صرف نظر کن. سپس به خداوند عرضه داشتم : خدایا! من این گناه را برای تو ترک می‌کنم، تو هم مرا برای خودت تربیت کن ."  رجبعلی نکوگویان برای رضای خدا معصیت را ترک می کند و این کف نفس و پرهیز از گناه، موجب بصیرت و بینایی او می‌گردد .  شیخ در این باره می گوید: من استاد نداشتم، ولی گفتم: خدایا! این را برای رضایت خودت ترک می کنم و از آن چشم می پوشم، تو هم مرا برای خودت درست کن .  ***  شیخ تعریف می کند: نفس، اعجوبه است، شبی دیدم حجاب (حجاب نفس و تاریکی باطنی ) دارم و طبق معمول نمی‌توانم حضور پیدا کنم، ریشه یابی کردم. با تقاضای عاجزانه متوجه شدم که عصر روز گذشته که یکی از اشراف تهران به دیدنم آمده بود، گفت: دوست دارم نماز مغرب و عشا را با شما به جماعت بخوانم، من برای خوشایند او هنگام نماز عبای خود را به دوش انداختم ... .  ***  یکی از فرزندان شیخ می‌گوید: ابتدا پدرم در یک کاروانسرا حجره‌ای داشت و در آن خیاطی می‌کرد .  روزی مالک حجره آمد و گفت: راضی نیستم اینجا بمانی. پدرم بدون چون و چرا و بدون این که حقی از او طلب کند، فردای آن روز چرخ و میز خیاطی را به خانه آورد و حجره را تخلیه کرد و تحویل داد، از آن پس در منزل، از اتاقی که نزدیک در خانه بود برای کارگاه خیاطی استفاده می‌کرد .  ***  یکی از دوستان شیخ می‌گوید: فراموش نمی‌کنم که روزی در ایام تابستان در بازار جناب شیخ را دیدم، در حالی که از ضعف رنگش مایل به زردی بود. قدری وسایل و ابزار خیاطی را خریداری و به سوی منزل می‌رفت، به او گفتم: آقا! قدری استراحت کنید، حال شما خوب نیست. فرمود: عیال و اولاد را چه کنم؟! در حدیث است که رسول خدا (ص) فرمودند: « إن الله تعالی یحب أن یری عبده تعباً فی طلب الحلال؛ خداوند دوست دارد که بنده خود را در راه به دست آوردن روزی حلال، خسته ببیند. » و « ملعون ملعون من ضیع من یعول؛ ملعون است، معلون است کسی که هزینه خانواده خود را تأمین نکند .»  ***  از جناب شیخ نقل شده‌است : روزی از چهارراه «مولوی» و از مسیر خیابان «سیروس » به چهار راه «گلوبندک» رفتم و برگشتم، فقط یک چهره آدم دیدم!( غرض شمایل برزخی افراد است .)  ***  از سخنان جناب شیخ این است: همه چیز خوب است، اما برای خدا !  ***  عاشق عارف، مرحوم کربلایی احمد از شاگردان مرحوم شیخ می گفت: بعد از فوت شیخ، ایشان را در خواب دیدم و از او سوال کردم در چه حالی ؟  گفت: فلانی من ضرر کردم !  با تعجب گفتم: تو ضرر کردی! چرا ؟  فرمود : زیرا خیلی از بلاهایی که بر من نازل میشد با توسل آنها را دفع میکردم، ای کاش حرفی نمی زدم چون الان می بینم برای آنهایی که در دنیا بلاها را تحمل میکنند در اینجا چه پاداشی می دهند !  ***  یکی از دوستان شیخ تعریف می کند :  بعد از اولین ملاقات با جناب شیخ، قرار بر آن شد که به جلسه ایشان برویم .  وقتی به خدمتشان رسیدیم، ایشان رو به قبله نشسته و مناجات می خواندند. جناب شیخ عادت داشت که در ضمن دعا خواندن و مناجات، جملاتی بگوید که تنها اهلش آنرا دریافت می کردند. من هم در همان جلسه، پشت سر ایشان نشستم و با وی هم نوا شدم .  در میان دعا، شخصی وارد مجلس شد که در ظاهر، هیچ شباهتی با دیگر شاگردان شیخ نداشت .  ریش هایش را تراشیده بود و با کلاه و لباس مخصوصی وارد مجلس شد. من هم در همان حال و هوای جوانی با خود گفتم که این شخص، با این سر و وضع، اینجا چه می خواهد؟  درست به محض آنکه این مطلب در ذهنم خطور کرد، شیخ مناجات را رها کرده و با صدای بلندی فرمودند: تو به ریشش چه کار داری؟ اگر ریشش را تراشیده، در ازای آن دو صفت خوب دیگر دارد، که ریش داری مثل تو، از آن بی بهره است .  پس مال او به تو می چربد ... و دوباره مناجاتش را ادامه داد .  ***  شیخ به شاگردان خود مكرر تأكید می‌كرد: همه كارها باید برای خدا باشد، حتی خوردن و خوابیدن. هرگاه این استكان چای را به قصد خدا بخوری، دل تو به نور الهی منور می‌شود، ولی اگر برای حظ نفس خوردی، همان می‌شود كه خواسته بودی .  ***  یكی از شاگردان شیخ توصیه‌های ایشان به اخلاص را چنین توصیف می‌كند :  شیخ می‌گفت: این جا (خانه خودش) كه می‌آیید برای خدا بیایید، اگر برای من بیایید ضرر می‌كنید! حال عجیبی داشت، مردم را به خدا دعوت می‌كرد، نه به خود .  ***  جناب شیخ یکی از اتاقهای منزلش را به یک راننده تاکسی، به نام « مشهدی یدالله » ،اجاره داد. مبلغ اجاره ماهی 20 تومان بود. تا این که همسر راننده وضع حمل کرد و دختری به دنیا آورد، که مرحوم شیخ نامش را « معصومه » گذاشت. هنگامی که در گوش نوزاد اذان و اقامه گفت، یک دو تومانی پر قنداقش گذاشت و فرمود : آقا یدالله! حالا خرجت زیاد شده. از این ماه به جای بیست تومان، هجده تومان بدهید .  ***  آیت الله فهری، توصیه‌های شیخ درباره اخلاص را چنین توصیف می‌كند :  تكیه كلام ایشان « كار برای خدا بود ». آن قدر ضمن فرمایشات خود تكرار می‌كرد كه: « كار برای خدا بكنید، كار برای خدا بكنید » كه برای شاگردانش « كار برای خدا » حالت ملكه پیدا می‌كرد. مانند یك فیل بانی كه مرتب با چكش به سر فیل می‌كوبد، مرتب بر اندیشه شاگردانش میكوبید كه « كار برای خدا ».  مثال‌هایی از خود و دیگران در این زمینه می‌آورد تا حالت ملكه در مخاطب ایجاد شود . به همه و در همه حال تأكید میكرد: كار برای خدا! می‌فرمود: شب كه به خانه می‌روی و همسرت را میخواهی ببوسی، برای خدا ببوس! می گفت: در تمام زوایای زندگی انسان باید خدا باشد. مقامات و مكاشفات كسانی كه در مكتب شیخ پرورش می‌یافتند در اثر عمل به این دستورالعمل بود .  ***  یكی از شاگردان شیخ از ایشان نقل می‌كند كه: در تشییع جنازه آیت الله بروجردی - رحمه الله علیه- جمعیت بسیاری آمدند و تشییع باشكوهی شد، در عالم معنا از ایشان پرسیدم كه چطور از شما این اندازه تجلیل كردند؟ فرمود: تمام طلبه‌ها را برای خدا درس می‌دادم .  ***   یكی از ارادتمندان جناب شیخ می‌گوید: شیخ از من پرسید: شغل شما چیست؟ گفتم : نجار هستم. فرمود: این چكش را كه به میخ می‌زنی به یاد خدا می‌زنی یا به یاد پول؟! اگر به یاد پول بزنی، همان پول را به تو می‌دهند و اگر به یاد خدا بزنی هم پول به تو می‌دهند و هم به خدا می‌رسی .  ***  یكی از بركات كار برای خدا غلبه بر شیطان است. شیخ در این باره، می‌فرمود: كسی كه برای خدا قیام كند نفس با هفتاد و پنج لشگر و شیطان با جنود خود، برای از بین بردنش قیام می‌كنند ولی « جند الله هم الغالبون ». عقل هم دارای هفتاد و پنج لشگر است و نخواهد گذاشت بنده مخلص، مغلوب شود: ﴿ إن عبادی لیس لك علیهم سلطان: بدان که بر بندگان (خالص) من دست نخواهی یافت. سوره حجر آیه 42 ﴾. اگر علاقه به غیر خدا نداشته باشی، نفس و شیطان زورشان به تو نمی‌رسد، بلكه مغلوب تو می‌گردند .  و می فرمود: در هر نفس كشیدن امتحانی است، ببین با انگیزه رحمانی آغاز می شود یا با انگیزه شیطانی آمیخته می‌گردد !  ***  یكی از شاگردان شیخ كه نزدیك به سی سال با ایشان بوده نقل می‌كرد كه شیخ به من می‌فرمود: روح شخصی از علمای اهل معنا - ‌كه ساكن یكی از شهرهای بزرگ ایران بود - را در برزح دیدم كه تأسف می‌خورد و مرتب بر زانوی خود می‌زد و می‌گفت: وای بر من، آمدم، و عملی خالص برای خدا ندارم !  از او پرسیدم كه چرا چنین می كند؟  پاسخ داد: در ایام حیات، روزی با یكی از اهل معنا كه كاسب بود برخورد كردم، او مرا به برخی از خصوصیات باطنی خود متذكر ساخت، پس از جدا شدن از او تصمیم به ریاضت گرفتم، تا مانند آن شخص دیده برزخی پیدا كنم و به مكاشفات و مشاهدات غیبی دست یابم .  مدت سی سال ریاضت كشیدم تا موفق شدم، در این هنگام مرگم فرا رسید، اكنون به من می‌گویند: تا آن هنگام كه آن شخص اهل معنا تو را متذكر ساخت گرفتار هوای نفس بودی، و پس از آن تقریباً سی سال از عمر خود را صرف رسیدن به مكاشفات و رؤیت حالات برزخی كردی، اینك بگو: عملی كه خالص برای ما انجام داده‌ای كدام است؟ !  ***  فرزند جناب شیخ نقل کرده است :  یك روز كه یكی از برادرانم به رحمت خدا رفته بود، من دم در خانه ایستاده بودم، مردی آمد و گفت: چه خبر است؟ گفتم: برادرم ،پسر جناب شیخ از دنیا رفته .   گفت: عجب! من می‌خواستم بروم سر مزار جناب شیخ، حالا نمی‌روم و می‌ایستم برای تشییع جنازه، چون به جناب شیخ علاقه دارم .  بعد گفت: من یك عمویی داشتم كه اینجا در این محل سلمانی داشت، وضع مالی‌اش خوب نبود و 34 تومان بدهی داشت. در ضمن مستأجر بود و صاحبخانه به خاطر بدهی‌اش او را جواب كرده ‌بود و ضرب‌الاجل گذاشته‌ بود كه اگر تا چند روز دیگر اجاره خانه را ندهی، اثاثیه‌ات را توی كوچه می‌گذارم! عمویم می‌گفت همان وقت صبح، شیخ رجبعلی آمد توی سلمانی من نشست و گفت: سر مرا اصلاح كن! سرش را كه اصلاح كردم، از جیبش پولی درآورد و گفت: این پول اصلاح سرم و باز مقدار دیگری پول درآورد و به من داد و گفت: این را هم بگیر و با آن گرفتاری‌هایت را حل كن .  ... پدرم دلش می‌خواست هر كسی در هر لباسی كه هست، شغلی داشته باشد و از آن امرار معاش كند و شدیداً با بی شغلی و بیكاری مخالف بود و این را به همه می‌گفت. می‌دانید كه ما در جنوب تهران، در مولوی زندگی می‌كردیم و آنجا قبل از انقلاب، یك محیط خاصی بود. آدم‌های ناباب هم زیاد داشت. اما پدرم، هیچ وقت از همان آدم‌های ناباب با القاب و عناوین زشتی كه در آن وقت مرسوم بود، یاد نمی‌كرد. به آنها داش مشدی می‌گفت .  یك روز پدرم با یكی از همین افراد كه مست هم بوده، در كوچه رو به رو می‌شود، می‌رود و یقه او را می‌گیرد و از او می‌پرسد: چرا مادرت را كتك زدی؟  مرد مست با اعتراض می‌گوید: برو ببینم، به تو چه مربوط است؟  پدرم می‌گوید: اگر دفعه دیگر او را بزنی من هم تو را می‌زنم! یعنی چه، خجالت نمی‌كشی؟ مادرت را می‌زنی؟ آن مرد مست می‌رود و با مادرش دعوا می‌كند كه چرا رفته‌ای و شكایت مرا به پیر مرد خیاط كرده‌ای؟  مادرش می‌گوید: والله به پیر و پیغمبر من چیزی به كسی نگفته‌ام .  فردایش باز هم همان مرد مست از آنجا رد می‌شود، پدرم كه منتظرش بوده به او می‌گوید: باز هم رفتی و با مادرت دعوا كردی؟  مرد مست می‌گوید: باز هم او آمد و به تو شكایت كرد؟  پدرم می‌گوید: خجالت بكش! چرا عرق می خوری؟ زشت است! مرد مست می‌گوید: بیكارم، قبلا جگر فروش بودم، سهمیه‌ام را قطع كرده‌اند، محل كارم را هم گرفته‌اند و حالا دیگر به من جگر نمی‌دهند. خدا گواه است كه این قسمت‌اش را خودم شاهد بودم .  پدرم گفت: حالا چند تا جگر می‌خواهی؟  گفت: اگر شش یا هفت تا جگر به من بدهند زندگی‌ام می‌چرخد .  پدرم گفت: خیلی خب، من می‌گویم هشت تا جگر به تو بدهند برو سركارت. رفت و مشغول كار شد و عجیب این كه اوایلی كه پدرم از دنیا رفته‌ بود ما سر مزار او كه می‌رفتیم، سماور داشتیم و همین مرد می‌آمد و در مقبره پدرم چایی دم می‌كرد و به همه چای می‌داد .  ... یك روز جناب شیخ نماز اول وقت را عمداً به تأخیر انداخت. بعد از چند دقیقه آقایی وارد شد و جناب شیخ با ورود او گفت : حالا بلند شوید تا نماز بخوانیم.پرسیدند: جناب شیخ! چرا نماز را به تأخیر انداختید؟ گفت: از این تازه وارد بپرسید !  آن شخص تازه وارد گفت: من هم سعی داشتم كه برای نماز اول وقت اینجا باشم، اما در راه كه می‌آمدم دیدم سگی پایش شكسته و ناراحت است. معطل شدم تا پای سگ را ببندم و به همین خاطر كمی دیر رسیدم. جناب شیخ به احترام این كار او، نماز را به تأخیر انداخته بود&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="داستان‌های‌عارفانه"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>مگسی را کشتم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/09/%D9%85%DA%AF%D8%B3%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%DA%A9%D8%B4%D8%AA%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2011-09-15T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-09-15:/blog/2011/09/مگسی-را-کشتم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;مگسی را کشتم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="  نفت بهتر است یا علم &amp;lt;&amp;gt;" src="https://banaie.ir/images/blog/Misc/1390/6/lucilia-sp-2188401_640.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مگسی را کشتم&lt;br&gt;
نه به این جرم که حیوان پلیدیست بد است&lt;br&gt;
و نه چون نسبت سودش به ضرر یک به صد است  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طفل معصوم به دور سر من میچرخید&lt;br&gt;
به خیالش قندم&lt;br&gt;
یا که چون اغذیه ی مشهورش تا به آن حد گندم  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ای دو صد نور به قبرش بارد&lt;br&gt;
مگس خوبی بود  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من به این جرم که از یاد تو بیرونم کرد&lt;br&gt;
مگسی را کشتم  &lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="خواندنیها"/><category term="شعر"/></entry><entry><title>سالهای بی خدا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%A8%DB%8C-%D8%AE%D8%AF%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-08-26T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-26:/blog/2011/08/سالهای-بی-خدا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;سالهای بی خدا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خدا | شعر کوچک که بودم پدرم بيمار شد. و تا پايان زندگي بيمار ماند.پدرم تلگرافچي بود.در طراحي دست داشت.خوش خط بود.تار مي نواخت. او مرا به نقاشي عادت داد. الفباي تلگراف (مورس) را به من آموخت . در چنان خانه اي خيلي چيزها مي شد ياد گرفت.  من قالي بافي را ياد گرفتم و چند قاليچه ي کوچک از روي نقشه هاي خود بافتم . چه عشقي به بنايي داشتم. ديوار را خوب مي چيدم. طاق ضربي را درست مي زدم. آرزو داشتم معمار شوم. حيف،دنبال معماري نرفتم.  در خانه آرام نداشتم. از هر چه درخت بود بالا مي رفتم. از پشت بام مي پريدم پايين. من شر بودم. مادرم پيش بيني مي کرد که من لاغر خواهم ماند.من هم ماندم. ...... ما بچه هاي يک خانه نقشه هاي شيطاني مي کشيديم.  روز دهم مه 1940 موتور سيکلت عموي بزرگم را دزديديم، و مدتي سواري کرديم. دزدي ميوه را خيلي زود ياد گرفتيم.از ديوار باغ مردم بالا مي رفتيم و انجير و انار مي دزديديم.چه کيفي داشت! شب ها در دشت صفي آباد به سينه مي خزيديم تا به جاليز خيار و خربزه نزديک شويم. تاريکي و اضطراب را ميان مشت هاي خود مي فشرديم. تمرين خوبي بود.هنوز دستم نزديک ميوه دچار اضطرابي آشنا مي شود.  خانه ما همسايه صحرا بود. تمام روياهايم به بيابان راه داشت. پدر و عموهايم شکارچي بودند. همراه آنها به شکار مي رفتم.  بزرگتر که شدم عموي کوچکم تيراندازي را به من ياد داد. اولين پرنده اي که زدم يک سبز قبا بود. هرگز شکار خوشنودم نکرد. اما شکار بود که مرا پيش از سپيده دم به صحرا مي کشيد و هواي صبح را ميان فکرهايم مي نشاند. در شکار بود که ارگانيزم طبيعت را بي پرده ديدم. به پوست درخت دست کشيدم. در آب روان دست و رو شستم. در باد روان شدم. چه شوري براي تماشا داشتم!  اگر يک روز طلوع و غروب آفتاب را نمي ديدم گناهکار بودم. هواي تاريک و روشن مرا اهل مراقبه بار آورد. تماشاي مجهول را به من آموخت.  من سال ها نماز خوانده ام.  بزرگترها مي خواندند، من هم مي خواندم. در دبستان ما را براي نماز به مسجد مي بردند.  روزي در مسجد بسته بود.بقال سر گذر گفت:"نماز را روي بام مسجد بخوانيد تا چند متر به خدا نزديکتر باشيد!"  مذهب شوخي سنگيني بود که محيط با من کرد. و من سال ها مذهبي ماندم ، بي آن که خدايي داشته باشم!  از کتاب هنوز در سفرم ....  سهراب سپهري&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="سخنان‌بزرگان"/><category term="جامعه"/><category term="خدا"/><category term="شعر"/></entry><entry><title>آقای گاو</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%A2%D9%82%D8%A7%DB%8C-%DA%AF%D8%A7%D9%88.html" rel="alternate"/><published>2011-08-09T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-09:/blog/2011/08/آقای-گاو.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;آقای گاو&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خواندنیها | روانشناسی | سلامت در یك مدرسه راهنمایی دخترانه در منطقه محروم شهر خدمت می كردم و چند سالی بود كه مدیر مدرسه شده بودم.    قرار بود زنگ تفریح اول، پنج دقیقه دیگر نواخته شود و دانش آموزان به حیاط مدرسه بروند.    هنوز دفتر مدرسه خلوت بود و هیاهوی دانش آموزان در حیاط و گفت وگوی همكاران در دفتر مدرسه، به هم نیامیخته بود.    در همین هنگام، مردی با ظاهری آراسته و سر و وضعی مرتب در دفتر مدرسه حاضر شد و خطاب به من گفت:    با خانم... دبیر كلاس دومی ها كار دارم و می خواهم درباره درس و انضباط فرزندم از او سؤال هایی بكنم.    از او خواستم خودش را معرفی كند. گفت:  من "گاو" هستم ! خانم دبیر بنده را می شناسند. بفرمایید گاو، ایشان متوجه می شوند.    تعجب كردم و موضوع را با خانم دبیر كه با نواخته شدن زنگ تفریح، وارد دفتر مدرسه شده بود، در میان گذاشتم.    یكه خورد و گفت: ممكن است این آقا اختلال رفتار داشته باشد. یعنی چه گاو؟ من كه چیزی نمی فهمم...    از او خواستم پیش پدر دانش آموز یاد شده برود و به وی گفتم:    اصلاً به نظر نمی رسد اختلالی در رفتار این آقا وجود داشته باشد. حتی خیلی هم متشخص به نظر می رسد.    خانم دبیر با اكراه پذیرفت و نزد پدر دانش آموز كه در گوشه ای از دفتر نشسته بود، رفت.  مرد آراسته، با احترام به خانم دبیر ما سلام داد و خودش را معرفی كرد: "من گاو هستم!"  - خواهش می كنم، ولی...  - شما بنده را به خوبی می شناسید.    من گاو هستم، پدر گوساله؛ همان دختر ۱۳ ساله ای كه شما دیروز در كلاس، او را به همین نام صدا زدید...    دبیر ما به لكنت افتاد و گفت: آخه، می دونید…    - بله، ممكن است واقعاً فرزندم مشكلی داشته باشد و من هم در این مورد به شما حق می دهم.  ولی بهتر بود مشكل انضباطی او را با من نیز در میان می گذاشتید.    قطعاً من هم می توانستم اندكی به شما كمك كنم.    خانم دبیر و پدر دانش آموز مدتی با هم صحبت كردند.    گفت و شنود آنها طولانی، ولی توأم با صمیمیت و ادب بود. آن پدر، در خاتمه كارتی را به خانم دبیر ما داد و با خداحافظی از همه، مدرسه را ترك كرد.    وقتی او رفت، كارت را با هم خواندیم.    در كنار مشخصاتی همچون نشانی و تلفن، روی آن نوشته شده بود:     دكتر... عضو هیأت علمی دانشكده روانشناسی و علوم تربیتی دانشگاه... !&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="جامعه"/><category term="خواندنیها"/><category term="سلامت"/></entry><entry><title>انرژی ها در زندگی ما</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%A7%D9%86%D8%B1%DA%98%DB%8C-%D9%87%D8%A7-%D8%AF%D8%B1-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C-%D9%85%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-08-09T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-09:/blog/2011/08/انرژی-ها-در-زندگی-ما.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;انرژی ها در زندگی ما&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خواندنیها | سلامت تمام اتفاق هایی که دور و بر ما میوفته، نتیجه ی انرژی هاست .  دوست مون انرژی !  شغل مون انرژی !  همسر مون انرژی !  اتفاقات، دونه دونه، انرژی !  دوستان عزیز قانونی داریم در فیزیک به اسم قانون "دوبروی " !    قانون دوبروی به زبان ساده میگه که:  هر ذره در حال ساطع کردن مدام انرژی از خود است .  خودکار ، مداد، پرده، بدن من و شما و خلاصه همه چیز در حال ساطع کردن مداوم انرژی از خودشون هستند .  این انرژی ها چه هستند؟ چه کار می کنند؟  بحث مفصلی است که تا جایی که به تکنیک های موفقیت مربوط میشه، براتون توضیح میدم.  بیمارستان میلاد تهران دوربینی رو خریداری کرده که از انرژی های اطراف بدن بیماران تصویر برداری می کنه و با توجه به تحلیل اون انرژی میشه تشخیص داد که عضو بیمار و گستردگی بیماری چطور هست  در ادامه ویژگی هاله ها را بررسی خواهیم کرد! هاله های انرژی انسان دو ویژگی دارند که این دو ویژگی رو بقیه انرژی ها ندارند .  1)  انرژی بدن من و شما قابل هدایت به یک سمت مشخص است .  اگر به چیز مشخصی فکر کنیم انرژی ما به سمت اون چیز مشخص میره .  خیلی وقت ها میشه که به کسی زنگ می زنیم و میگه :  - " چه خوب شد زنگ زدی !"  - " داشتم بهت زنگ می زدم !"  - " داشتم بهت فکر می کردم !"  - " حلال زاده!"  - " دل به دل لوله کشی شده !"  و نکته فوق العاده جالبش اینه که من به محض اینکه به شخص خاصی در هر جای دنیا که فکر کنم انرژی های من بلافاصله به سمت اون حرکت می کنه و بلافاصله به او میرسد بدون سپری شدن زمان. اصلا مهم نیست که من ایران باشم و طرف مقابل آمریکا باشه. در فیزیک به این میگن "جهش کوانتومی ".  یعنی انرژی ما از زمان عبور می کند .  پس به محض اینکه ما به چیزی فکر کنیم انرژی ما پیش او حاضر است .    یه وقتایی دارین تو خیابون راه میرید. حس می کنید که یکی داره نگاه تون می کنه. برمی گردید می بینید که واقعا داره نگاه تون می کنه. شما چطور حس کردی که یکی داره نگاه تون می کنه؟ قبول دارین کسی که به شما نگاه می کنه، داره به شما فکر هم می کنه؟    انرژی اون شخص رو دریافت می کنید و نتیجه ی تحلیلی که مغز شما از اون انرژی می کنه، میشه حس شما. شکل پر رنگ این رو میگن "تله پاتی" که آدم ها یاد می گیرن با تبادل انرژی فکر همدیگه رو بخونن .    2 ) انرژی من و شما مثبت و منفی میشه ولی انرژی اجسام همیشه خنثی است .  اگر ما حالمون خوب باشه، اگر آرام باشیم، اگر داریم مهر ورزی می کنیم، اگر داریم لطفی می کنیم، اگر داریم دعا می خونیم    انرژی ما مثبت  است .    اگر حالمون بد باشه، اگه داریم غر میزنیم، اگه داریم بد و بی راه میگیم، اگه عصبانی هستیم، اگه استرس داریم، اگه نگران هستیم، اگه اضطراب داریم    انرژی ما منفی  است .    و اما انرژی اجسام خنثی است ولی انرژی من و شما میتونه انرژی اجسام رو هم مثبت و منفی بکنه .  آدم هایی که مثبت هستن (فکر های خوب می کنن – روحیه عالی دارن) انرژی شون مثبت است .   آدم هایی که منفی هستن (روحیه داغونی دارن) انرژی  شون منفی است .  یکی از بحث های مهم موفقیت اینه که :  تا جایی که میتونی "از آدم های منفی حذر کن"   و تا جایی که می تونی "بچسب به آدم های مثبت"  چرا؟    چون انرژی اونها روی من و شما اثر می گذارد.  آدم مثبت دیدی، چی کار می کنی؟ بچسب بهش!  آدم منفی هم دیدی، در رو!  چون "افسرده دل، افسرده کند انجمنی را"   یک ماه با یه آدم غرغرو راه برو، بعد از یک ماه خودت هم راه میری، غر میزنی .    قدیم یه موضوعی بود به نام "مجاورت". اگر عارفی و یا پهلوانی بود، عده ای به نام "مرید و نوچه" دور و بر اینها بودن. این مرید ها و نوچه ها همش حس خوبی داشتن. این حس خوب به خاطر چی بود؟  به خاطر انرژی فوق العاده مثبت اون عارف و پهلوان !   هاله های انرژی در پیرامون دو قسمت از بدن ما تراکم بیشتری دارند .  چشم ها و دست ها .  دوست من زمانی که :  - حالمون خوب نیست  - عصبانیم  - غر میزنیم  چشم های ما دروازه ی انتقال انرژی منفی اند .   دوست من وقتی حالت خوب نیست حق نداری وارد خونه بشی .   به محض اینکه شما با حالت منفی وارد خونه میشی و شروع به سلام کردن به دیگران می کنید، انرژی منفی رو از طریق چشم هاتون به اعضای خونه منتقل می کنید. نتیجه این میشه که نیم ساعت بعد یا دارید میزنید تو سر همدیگه یا هر کدوم خسته و کوفته و داغون یه گوشه خونه ولو شدید !  اول کیسه زباله انرژی های منفی رو بذار پشت در، بعد وارد شو .  یه خانمی در تهران تعریف می کرد می گفت :  "  من تو خونه مون یه دونه گلدون داشتم و این گلدون رو خیلی دوست داشتم. یه سفر 4 ماهه پیش اومد که من مجبور شدم برم آمریکا و به خواهرم گفتم که من که میرم مسافرت تو هر روز بیا و این گلدون رو آب بده. خواهرم هم قبول کرد. من رفتم سفر و اومدم دیدم گلدون خشک شده! من به خواهرم میگم تو گلدون رو آب ندادی و اون میگه به خدا آب دادم !  "  من گفتم :  "  من حق رو به خواهرتون میدم. قول میدم که به گلدونه آب داده .  "  بعد از خواهرش پرسیدم :  "  خانم محترم، از خونه تون که بیرون میومدی و یه مسافت طولانی رو می رفتی که بری و یه گلدون رو آب بدی، خداییش چپ چپ گلدونه رو نگاه نمی کردی؟  "  خواهرش گفت: "دقیقا یه همچین حالتی داشتم ."  گفتم "شما با انرژی منفی چشمت، گل رو خشک کردی !"    عکس این هم صادق است .  وقتی حالمون خوبه، چشم های ما دروازه انتقال انرژی های مثبت است .  وقتی حالتون بده، به عزیزاتون نگاه نکنید .  وقتی حالتون خوبه، تا می تونید به عزیزاتون نگاه کنید .  هلند بزرگترین صادر کننده ی گل جهان است. دانشمندای هلندی تستی رو انجام دادن. بچه های مهد کودکی رو بردند در مزارع گل و گفتن شما در بین مسیر هایی که بین ردیف های گل وجود داره بازی کنید و راه برید و بدوید ولی به گل ها صدمه نزنید .  دیدند جاهایی که بچه ها رو بردن و بچه ها اونجا بازی کردند، گل های اونجا هم با نشاط تر شدند و هم شاداب تر، و زود تر هم  رشد کردند. نتیجه ی تحقیقات شون رو به دولت هلند اعلام کردند .  هلند بخشنامه ای رو داد به مهد کودک ها که هر مهد کودک موظف است هفته ای یک روز، مهد کودک رو تعطیل کنه و بچه ها رو ببره در مراکز پرورش گل و بچه ها اونجا بازی کنن .    دوستان عزیز، چشم های ما اگه حالمون خوب باشه، دروازه ی انتقال انرژی مثبت است و اگر حالمون بد باشه، دروازه ی انتقال انرژی منفی است .  و اما چشم زخم چیست؟  وقتی ما از درون حالمون خراب و از بیرون می خوایم نشون بدیم حالمون خوبه، نتیجه چیزی میشه به نام چشم زخم !   مثلا:  من یه نوزاد دارم، هر چی میدم میخوره، لپ از لپ دونش نمیزنه بیرون! مثل آدم های استخونی. میرم خونه فامیل. اون ها یه نوزاد دارن هم سن نوزاد من، ولی لپش مثل دو تا هلو! اونم از این هلو زعفرونی ها! میرم لپش رو میکشم و میگم "تپل مپل عمو چطوره؟" ولی تو دلم میگم "بچه بترکی! چی میدن تو میخوری!  وقتی از درون حالتون بد باشه و از بیرون بخواید نشون بدید که حالتون خوبه، چشم های ما منفی ترین انرژی های ممکن رو از خودشون ساطع می کنن .  من 20 ساله کارمند یک اداره ام. همین جور کارمند موندم. پسر عموم 5 ساله اومده توی اون اداره استخدام شده. پسر عموی من پارتی داره توی اون اداره و بعد از 5 سال بهش حکم "معاون مدیر کل" دادن! من 20 ساله اونجام ولی هنوزم کارمندم! از این گل ها دیدین که انقدر بزرگه که آدم پشتش دیده نمیشه! یه دونه از اون گل ها میخرم و میرم دم در اتاق پسر عمو، در میزنم میگم :  " پسر عمو مبارکه! حقت بود! لیاقتش رو داری! خدا رو شکر یکی از خاندان ما به جایی رسید !"  تو دلم دارم چی میگم؟ "بمیری الهی! حق من رو خوردی !"  زمانی که از درون حال مون خراب و از بیرون میخوایم نشون بدیم که حال مون خوبه، چشم های ما منفی ترین انرژی های ممکن رو از خودشون ساطع می کنه و اون انرژی منفی یه اتفاقاتی رو رقم می زند که ما بهش میگیم " چشم زخم "!   دوستان چشم خیلی قدرتمند است. مرتاض ها یه کارایی می کنن با چشم! مثلا با چشم به قطاری که داره با سرعت 80 کیلومتر میره نگاه می کنن و قطار یه دفعه متوقف میشه ! این توقف ناگهانی قطار هم چشم زخم است !  پس چشم زخم وجود داره برای رفع این چشم زخم چه بکنیم؟  بعضی ها میگن نعل اسب به خودت آویزون کن !  بعضی ها میگن عینک به خودت آویزون کن !  بعضی ها میگن نمک بزار تو جیبت !  بعضی ها ...  بعضی ها ...  بعضی ها ...  و اما انرژی دست ها  بیشترین مقدار انرژی در دست ها است. بیشترین مقدار انرژی رو اول دست ها دارن و بعد چشم ها. تا به حال کسانی رو که انرژی درمانی می کنن دیدید؟  با چی انجام میدن؟  با دست.  چرا؟  چون بیشترین مقدار انرژی در کف دو دست است .  ما وقتی یه جایی از بدن مون درد می گیره، روش دست میزاریم و بعدش هم درد مون آروم میشه.  در حقیقت خودمون داریم به خودمون انرژی میدیم، بدون اینکه متوجه بشیم!   در آمریکا یه عده نوزادانی رو انتخاب کردن و به مادرها شون گفتن که روزانه حداقل 20 دقیقه این بچه ها رو نوازش کنید .  بچه هایی که نوازش میشدن، نفخ شکمشون، بی تابی هاشون، چیزهایی که بچه های کوچک رو در این سن اذیت میکنه و باعث گریه شون میشه، به شدت کمتر از بقیه بچه ها شد !  دوستان بچه هایی که زود به دنیا میان رو میگن "نارس" و این بچه ها رو میزارن توی دستگاه تا به رشد مطلوبی برسن و زنده بمونن. اما متاسفانه بیشتر این بچه ها می میرند !  در آمریکا تحقیق جالبی شد، از مادران بچه های نارس خواستند که روزانه در کنار محفظه ی شیشه ای قرار بگیرند و از سوراخ هایی که در محفظه وجود داره سر و بدن بچه شون رو نوازش کنن .  نتیجه تحقیق نشون داد که مرگ و میر بچه های نارسی که توسط مادرشون نوازش میشدن فوق العاده کمتر از بچه های نارسی بود که نوازش نمی شدند !  چرا؟  چون این بچه ها انرژی مثبت رو از طریق دست های مادرانشون دریافت می کردن. و این قضیه به صورت کاملا علمی اثبات شده که نوازش سر کودکان در رشد مغز اون ها شدیدا تاثیر مثبت دارد .  پس لطفا بچه ها و عزیزان تون  رو نوازش کنید&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکات‌بهداشتی‌-‌سلامتی"/><category term="جامعه"/><category term="خواندنیها"/><category term="سلامت"/></entry><entry><title>جزء کدام گروهیم ؟</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%AC%D8%B2%D8%A1-%DA%A9%D8%AF%D8%A7%D9%85-%DA%AF%D8%B1%D9%88%D9%87%DB%8C%D9%85-%D8%9F.html" rel="alternate"/><published>2011-08-09T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-09:/blog/2011/08/جزء-کدام-گروهیم-؟.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;جزء کدام گروهیم ؟&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: سخنان | نکات   دکتر علی شریعتی انسانها را به چهار دسته عمده تقسیم کرده است :    آنانی که وقتی هستند ،هستند و وقتی که نیستند هم نیستند ( عمده آدمها . حضورشان مبتنی به فیزیک است . تنها با لمس ابعاد جسمانی آنهاست که قابل فهم میشوند . بنابراین اینان تنها هویت جسمی دارند .  آنانی که وقتی هستند ،نیستند و وقتی که نیستند هم نیستند ( مردگانی متحرک در جهان . خود فروختگانی که هویتشان را به ازای چیزی فانی واگذاشته اند . بی شخصیت اند و بی اعتبار . هرگز به چشم نمی آیند . مرده و زنده اشان یکی است .  آنانی که وقتی هستند، هستند و وقتی که نیستند هم هستند ( آدمهای معتبر و با شخصیت . کسانی که در بودنشان سرشار از حضورند و در نبودنشان هم تاثیرشان را می گذارند . کسانی که همواره به خاطر ما می مانند . دوستشان داریم و برایشان ارزش و احترام قائلیم .  آنانی که وقتی هستند نیستند و وقتی که نیستند هستند ( شگفت انگیز ترین آدمها . در زمان بودشان چنان قدرتمند و با شکوه اند که ما نمیتوانیم حضورشان را دریابیم . اما وقتی که از پیش ما میروند نرم نرم آهسته آهسته درک میکنیم . باز می شناسیم . می فهمیم که آنان چه بودند . چه می گفتند و چه می خواستند . ما همیشه عاشق این آدمها هستیم. هزار حرف داریم برایشان . اما وقتی در برابرشان قرار می گیریم، قفل بر زبانمان می زنند . اختیار از ما سلب میشود . سکوت می کنیم و غرقه در حضور آنان مست می شویم . و درست در زمانی که می روند یادمان می آید که چه حرفها داشتیم و نگفتیم . شاید تعداد اینها در زندگی هر کدام از ما به تعداد انگشتان دست هم نرسد .&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="سخنان"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>راز موفقیت در زندگی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%B1%D8%A7%D8%B2-%D9%85%D9%88%D9%81%D9%82%DB%8C%D8%AA-%D8%AF%D8%B1-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2011-08-09T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-09:/blog/2011/08/راز-موفقیت-در-زندگی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;راز موفقیت در زندگی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تفاهم | روانشناسی مردی به پدر همسرش گفت : عده زيادي‌ شما را به خاطر زندگی زناشوئی موفقی که دارید تحسین می‌کنند. ممکن است راز این موفقیت را به من بگوئید؟    پدر با لبخندی پاسخ داد: هرگز همسرت را به خاطر کوتاهی‌هایش یا اشتباهی که کرده مورد انتقاد قرار نده. همواره این فکر را در یاد داشته باش که او به خاطرکوتاهی‌ها و نقاط ضعفی که دارد نتوانسته شوهری بهتر از تو پیدا کند !&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="تفاهم"/></entry><entry><title>شوخی با لغات</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%B4%D9%88%D8%AE%DB%8C-%D8%A8%D8%A7-%D9%84%D8%BA%D8%A7%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2011-08-08T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-08:/blog/2011/08/شوخی-با-لغات.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;شوخی با لغات&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | لبخند بیمه‌ی عمر: قراردادی که شما را در تمام عمر فقیر نگه داشته تا شما پولدار مرده و مراسم کفن و دفنتان آبرومندانه برگزار شود.  سریال: فیلمی‌ست چند قسمتی، که روش مصرف مواد مخدر و آخرین شیوه‌های دزدی را به شما آموزش می‌دهد.  تلفن همراه: وسیله‌ای سه‌کاره جهت کلاس گذاشتن، آهنگ گوش کردن و نهایتا‍ عکس گرفتن است.  گرانی: کلمه‌یی است زاده‌ی توهم غربیان که در ایران تا کنون مشاهده نشده است!!  مترو: سونای بخار متحرک  عذرخواهی: در ایران دمده شده و بجای آن از توجیه استفاده می‌شود.  آثار باستانی: خرابه‌هایی که هرچه زودتر باید نابود شوند چون خیلی جا گرفته‌اند.  خودپرداز: دستگاهی‌ست که همیشه‌ی خدا باید برای رسیدن به آن در صف ایستاد و اگر صفی در کار نباشد 99.99 درصد خراب است.  اداره: محلی که شما بعد از تنش‌ها و جدل‌های منزل در آنجا استراحت می‌کنید.  مجرم: فردی که هیچ فرقی با سایر افراد ندارد و تنها تفاوتش در این است که توانسته‌اند او را دستگیر کنند.  تورم: عددی بی‌خود و چرت بوده که همچنان در ایران یک رقمی است!!!  گارانتی: یک اسم زیبا و خوش تلفظ  تحقیق: کپی-پیست کردن مقالات اینترنتی  شب امتحان: حکم بین دو نیمه در فوتبال ایران در زمان مربی‌گری مایلی‌کهن را دارد و فقط باید توکل کرد به خدا و دعا خواند.  شناسنامه یا کارت ملی: دفترچه و کارتی که یکی بدون دیگری فاقد ارزش بوده و حتما جفتش لازم است.  دانشجو: یک عده افراد همیشه معترض  بزرگراه: نوعی پیست رالی به همراه یادگیری آپ تو دیت‌ترین فحش‌های باناموسی و بدون آن!  رئیس: فردی که وقتی شما دیر به سر کار می‌روید خیلی زود می‌آید و زمانی که شما زود به اداره می‌روید یا دیر می‌آید و یا مرخصی است  ایرانسل: خط تلفنی است جهت مزاحمت و سر به سر گذاشتن دوست و آشنا  از پذیرفتن خانم‌های بد حجاب معذوریم: تابلویی که در همه‌جا نصب شده، جهت کرکر خنده و عوض کردن روحیه‌ی مردم  سطل آشغال: وسیله‌یی‌ست موجود در خیابان‌ها جهت ریختن زباله در اطراف آنها  مدرک تحصیلی: کاغذی مستطیل شکل، در ابعاد مختلف که بسته به مقطع، قیمتش فرق می‌کند.  حراج: اصطلاحی‌ست که در آن به قیمت اصلی کالا درصدی اضافه و با ماژیک قرمز روی آن خط زده و قیمت اصلی کالا را در زیرش درج می‌کنند.  و غیره (و ...): نشانه‌ای برای باوراندن این مطلب که شما بیش از آنچه تصور می‌کنید، می‌دانید&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="جامعه"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>ضرباهنگی زیبا در شعر مولانا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%B6%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D9%87%D9%86%DA%AF%DB%8C-%D8%B2%DB%8C%D8%A8%D8%A7-%D8%AF%D8%B1-%D8%B4%D8%B9%D8%B1-%D9%85%D9%88%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-08-08T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-08:/blog/2011/08/ضرباهنگی-زیبا-در-شعر-مولانا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ضرباهنگی زیبا در شعر مولانا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | شعر | عشق بخوانید وچند بار بخوانید تا ضرب آهنگ درونی این غزل و حال مولانا را حس کنید و از عمق وجودتان بفهمید آنچه را که او گفته است . . .      نه سلامم  نه علیکم  نه سپیدم   نه سیاهم  نه چنانم که تو گویی  نه چنینم که تو خوانی  و نه آنگونه که گفتند و شنیدی  نه سمائم  نه زمینم  نه به زنجیر کسی بسته‌ام و برده دینم  نه سرابم  نه برای دل تنهایی تو جام شرابم  نه گرفتار و اسیرم  نه حقیرم  نه فرستاده پیرم  نه به هر خانقه و مسجد و میخانه فقیرم  نه جهنم نه بهشتم  چُنین است سرشتم  این سخن را من از امروز نه گفتم، نه نوشتم  بلکه از صبح ازل با قلم نور نوشتم ...    گر به این نقطه رسیدی  به تو سر بسته و در پرده بگویــم  تا کســی نشنـود این راز گهــربـار جـهان را  آنچـه گفتند و سُرودنـد تو آنـی  خودِ تو جان جهانی  گر نهانـی و عیانـی  تـو همانی که همه عمر بدنبال خودت نعره زنانی  تو ندانی که خود آن نقطه عشقی  تو خود اسرار نهانی  تو خود باغ بهشتی    تو بخود آمده از فلسفه چون و چرایی  به تو سوگند  که این راز شنیدی و نترسیدی و بیدار شدی در همه افلاک بزرگی  نه که جُزئی  نه که چون آب در اندام سَبوئی    تو خود اویی  بخود آی  تا كه در خانه متروکه هرکس ننشـــینی و  بجز روشنــی شعشـعه پرتـو خود هیچ نبـینـی  و گلِ وصل بـچیـنی ....&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="اشعار"/><category term="خواندنیها"/><category term="شعر"/><category term="عشق"/></entry><entry><title>محمدی که نمی شناسیم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF%DB%8C-%DA%A9%D9%87-%D9%86%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%86%D8%A7%D8%B3%DB%8C%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2011-08-08T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-08:/blog/2011/08/محمدی-که-نمی-شناسیم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;محمدی که نمی شناسیم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مذهب روزی شتری را دید که زانوهایش بسته شده و هنوز بار سنگینی برروی  آن است . گفت به صاحب شتر بگویید خود را برای مواخذه خداوند در روز قیامت آماده کند    کافری را که در جنگ اسیر شده بود، آزاد کرد زیرا اعتقاد داشت که او مرد خوش اخلاقی است که همواره با عفت رفتار می کند    مردی بادیه نشین در زمانی که او در مدینه هم پیامبر و هم حاکم بود، به سراغش آمد و یقه او را گرفت که باید خرماهایی که از من قرض گرفته بودی، برگردانی.  اصحاب عصبانی شدند و خواستند با آن مرد برخورد کنند. پیامبر برآشفته شد و گفت شماها باید طرف صاحب حق را بگیرید. من برای همین مبعوث شده ام تا هرکسی بتواند حق خود را از حاکم بدون لرزش صدا بگیرد      گفت اگر در حال کاشتن نهالی بودید و علائم روز قیامت فرا رسید، به کار خود ادامه دهید و نهال را بکارید      گروهی از اصحاب خود را برای تبلیغ اسلام به منطقه ای دیگر فرستاد. قبل از سفر از او پرسیدند تا چگونه این کار  را انجام دهند. گفت تعلیمشان دهید و آسان بگیرید.  سه بار از او این را پرسیدند و هر بار جواب همین بود        بارها گفت که بر مردم آسان بگیرید زیرا مبعوث نشده ام تا آن ها را به زحمت بیاندازم      گفت مبادا قبل از ذبح گوسفند، در جلوی چشمان گوسفند چاقو را تیز کنید. بدانید که حیوان هم می فهمد ،حق ندارید در دل حیوان غصه بیاندازید      گفت زنی به بهشت رفت و تنها کار خوبش این بود که به گربه ای غذا می داد      روزی زنی را دید که ناخن های خود را از ته کوتاه کرده. گفت برای زن ها زیباتر است که ناخن های خود را بلند کنند      روزی مردی را دید که ژولیده است. گفت آیا در خانه ات روغن نبود تا با آن موهای خود را مرتب کنی؟      گفت اسراف همیشه حرام است مگر برای خرید و استفاده از عطر.  خودش همیشه عطر گل بنفشه می زد و در سفر هم همواره آن را با خود می برد      می گفت ریش های خود را کوتاه نگه دارید زیرا به تمرکز و حافظه تان می افزاید      د ر زمانی که قدری با کفار صلح شده بود. به قصد خریدن زمینی در منطقه خوش آب و هوای طائف، عازم انجا شد. چند روز بعد برگشت و گفت که قبلا همه زمین ها را مردم خریده اند... نخواست بعنوان حاکم به زور چیزی را تصاحب کند      در زمانی که دختران سنگسار می شدند،دختران خود را برروی زانو می نشاند و در جلوی دیگران آن ها می بوسید تا محبت را بیاموزند.  از او پرسیدند فرزند پسر بهتر است یا دختر؟ گفت هر دو خوبند اما دختر ریحانه است، برگ گل است .    وقتی پسرش ابراهیم در سن خردسالی فوت کرد، بسیار گریست. گفتند چرا اینقدر بی تابی می کنی؟ گفت گریه از رحم است. کسی که رحم ندارد، خدا هم به او رحم نمی کن د    ه نگام دفن پسرش ابراهیم، کسوف شد. همه مردم این را بدلیل مصیبتی دانستند که به پیامبر وارد شده، حتی کفار هم کم کم داشتند ایمان می آوردند اما او از این موقعیت استفاده نکرد. به بالای منبر رفت و گفت: خورشید نه برای من و نه برای هیچ کس دیگر نمی گیرد و نخواهد گرفت. خورشید گرفتگی نشانه قدرت خداوند است    هنگام طواف کعبه، سوار بر شتر بود و حتی حجرالاسود را با عصای خود لمس نمود. از تعلیمات پیچیده فقهی خبری نبود. دینی ساده بود و پر از عرفان و معنویت. وقتی سوار بر شتر طواف می کرد، ان قدر معنویت و احساس موج می زد که مشاهده کنندگانش به گریه می افتادند    روزی در حال عبور از حاشیه شهر به گروهی یهودی برخورد که در حال ساز زدن  و خواندن بودند، او را به بزم خود دعوت کردند و او پذیرفت. شخصی از اصحاب او را دید و به یهودیان حمله کرد که چرا با این کار به پیامبر خدا اهانت می کنید. پیامبر بر آشفت و به صحابی گفت که آن ها قصد محبت داشته اند و باید از آن ها عذر بخواهد      گل را می بویید و می گفت که این بوی بهشت است و باید به گل ها و درخت ها احترام بگذارید    به او گفتند این که در قرآن آمده است که مسیحیان و یهودیان، کشیشان و احبار (علمای دین یهود) را به جای خدا می پرستند، به چه معنا است؟ گفت همین که حرفهای علمای دین خود را بعنوان حرف خدا می پذیرند و تحقیق نمی کنند، یعنی پرستش.  به اصحاب گفت که هر چه بر سر یهود و مسیحیت آمده، بر سر امت من هم خواهد آمد و زمانی می رسد که آن ها نیز، علمای دینشان را بجای خدا بپرستند    روزی گروهی مردان رقاص سیاه پوست از افریقا به مدینه وارد شدند و از قضا وارد مسجد پیامبر گشتند و در مسجد شروع به ساز زدن و رقاصی نمودند، او آن ها را بیرون نکرد و نگفت که به خانه خدا توهین  نموده اید،  لبخند می زد و حتی دختران خانه خود را بر دوش سوار کرد تا بتوانند رقص سیاهان را ببینند      او پیامبر اسلام بود، رحمة للعالمین، رحمتی برای جهان.  ... مهم نیست که امروز پیروانش به نام او و مکتب او سرها را  قطع می کنند و با نشان دادن چنگ و دندان بر مردم سخت می گیرند، مهم آن است که او چنین نبود. او پیامبر و موسس دین اسلام، محمد(ص) بود. رحمتی جاودانه برای مردم جهان&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="مذهبی"/><category term="خواندنیها"/><category term="مذهب"/></entry><entry><title>نظرسنجی کمبود غذا</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D9%86%D8%B8%D8%B1%D8%B3%D9%86%D8%AC%DB%8C-%DA%A9%D9%85%D8%A8%D9%88%D8%AF-%D8%BA%D8%B0%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-08-08T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-08:/blog/2011/08/نظرسنجی-کمبود-غذا.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;نظرسنجی کمبود غذا&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | لبخند از مردم دنيا سوالي پرسيده شد و نتيجه آن جالب بود  سؤال  از اين قرار بود:   نظر خودتان را راجع به كمبود غذا در  ساير كشورها صادقانه بيان كنيد؟    و جالب اینکه كسي جوابي نداد  چون  در آفريقا كسي نمي دانست 'غذا' يعني  چه؟  در آسيا كسي نمي دانست 'نظر' يعني چه؟  در اروپاي شرقي كسي نمي دانست 'صادقانه' يعني چه؟  در اروپاي غربي كسي نمي دانست 'كمبود' يعني چه؟  و در آمريكا كسي نمي دانست 'ساير كشورها' يعني چه؟&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="برای‌لبخند"/><category term="جامعه"/><category term="لبخند"/></entry><entry><title>چرخه زندگی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%DA%86%D8%B1%D8%AE%D9%87-%D8%B2%D9%86%D8%AF%DA%AF%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2011-08-08T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-08:/blog/2011/08/چرخه-زندگی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;چرخه زندگی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خواندنیها | سلامت پیرمردی ضعیف و رنجور تصمیم گرفت با پسر و عروس و نوه ی چهارساله اش زندگی کند.دستان پیرمرد میلرزید،چشمانش تار شده بودو گام هایش مردد و لرزان بود.  اعضای خانواده هر شب برای خوردن شام دور هم جمع میشدند،اما دستان لرزان پدربزرگ و ضعف چشمانش خوردن غذا را تقریبا برایش مشکل می ساخت. نخود فرنگی ها از توی قاشقش قل می خوردند و روی زمین می ریختند، یا وقتی لیوان را می گرفت غالبا شیر از داخل آن به روی رومیزی می ریخت.پسر و عروسش از آن همه ریخت و پاش کلافه شدند.    پسر گفت: ” باید فکری برای پدربزرگ کرد.به قدر کافی ریختن شیر و غذا خوردن پر سر و صدا و ریختن غذا بر روی زمین را تحمل کرده ام.‌” پس زن و شوهر برای پیرمرد، در گوشه ای از اتاق میز کوچکی قرار دادند.در آنجا پیرمرد به تنهایی غذایش را میخورد،در حالی که سایر اعضای خانواده سر میز از غذایشان لذت میبردند و از آنجا که پیرمرد یکی دو ظرف راشکسته بود حالا در کاسه ای چوبی به او غذا میدادند.  گهگاه آنها چشمشان به پیرمرد می افتاد و آن وقت متوجه می شدند هم چنان که در تنهایی غذایش را می خورد چشمانش پر از اشک است.اما تنها چیزی که این پسر و عروس به زبان می آوردند تذکرهای تند و گزنده ای بود که موقع افتادن چنگال یا ریختن غذا به او میدادند.  اما کودک چهارساله اشان در سکوت شاهد تمام آن رفتارها بود.یک شب قبل از شام مرد جوان پسرش را سرگرم بازی با تکه های چوبی دید که روی زمین ریخته بود.با مهربانی از او پرسید: ” پسرم ، داری چی میسازی ؟‌”   پسرک هم با ملایمت جواب داد : ” یک کاسه چوبی کوچک ، تا وقتی بزرگ شدم با اون به تو و مامان غذا بدهم .” وبعد لبخندی زد و به کارش ادامه داد.  این سخن کودک آن چنان پدر و مادرش را تکان داد که زبانشان بند آمد و سپس اشک از چشمانشان جاری شد. آن شب مرد جوان دست پدر را گرفت و با مهربانی او را به سمت میز شام برد.  قدرت درک کودکان فوق العاده است .چشمان آنها پیوسته در حال مشاهده ، گوشهایشان در حال شنیدن . ذهنشان در حال پردازش پیام های دریافت شده است.اگر ببینند که ما صبورانه فضای شادی را برای خانواده تدارک میبینیم، این نگرش را الگوی زندگی شان قرار می دهند.&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="جامعه"/><category term="خواندنیها"/><category term="سلامت"/></entry><entry><title>تحقیقی اندر باب اخلاق ایرانی</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%AA%D8%AD%D9%82%DB%8C%D9%82%DB%8C-%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%A7%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%82-%D8%A7%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D9%86%DB%8C.html" rel="alternate"/><published>2011-08-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-06:/blog/2011/08/تحقیقی-اندر-باب-اخلاق-ایرانی.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تحقیقی اندر باب اخلاق ایرانی&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تاریخ | خواندنیها  انگلستان در سال 1329 گروه تحقيقاتي را تشکيل مي دهد تا علت و زمينه هاي بحران در ايران را پيدا کند.  از جمله پژوهش در مورد روانشناسي ايرانيان بوده، که يک ديپلمات انگليسي بعد ازتحقيق اينگونه ايرانيان را توصيف مي کند :    · “ ريا کاري بدون دستپاچگي،  · اعتقاد به قضا و قدر،  · اهميت ندادن به زجر کشيدن …  · در مناقشات، حق را به طرفي مي دهند كه قدرتمندترند.  · ايرانيان عادي تو خالي و بي اخلاق وهميشه مشتاق قول دادن در قبال کارهايي اند که قادر به انجام دادنش نيستند ويا اصلاً   قصد انجام دادنش را ندارند.  · اهل طفره رفتن،  · فاقد انرژي و استقامت،  · اما تابع قدرت و انضباطند.  · بالاتر از همه، از توطئه و تباني لذت مي برند  · و هر زمان که منافعشان حکم کند، به آساني از اعمال غير اخلاقي تبعيت مي کنند.  · ايراني دروغگويي ماهر است،  · اما انتظار ندارد که گفته هايش را باور کنند.  · ايرانيها در زمينه هاي فني به راحتي معلوماتي سطحي کسب مي کنند و خود را متقاعد ميسازد که به معلوماتي عميق  دست يافته اند.”    تحقيقات انگليسي ها در مورد ايراني ها زماني جوابي غير از اين خواهد داد که هر يک از ما تصميم بگيريم در مقابل اين عادات زشت ريشه دار تاريخي مان مقاومت کنيم و هزينه اش را بپردازيم . سعي کردن براي تغيير عرف يعني در خلاف جهت جريان  رودخانه شنا کردن. آيا ما آدم هاي مبارزي هستيم ؟  به نقل از کتاب ”همه آدمهاي شاه” - نوشته استيون کينزر&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیهای‌تاریخی"/><category term="تاریخ"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>تصمیم ها و قربانی ها</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%AA%D8%B5%D9%85%DB%8C%D9%85-%D9%87%D8%A7-%D9%88-%D9%82%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D9%87%D8%A7.html" rel="alternate"/><published>2011-08-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-06:/blog/2011/08/تصمیم-ها-و-قربانی-ها.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تصمیم ها و قربانی ها&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | مدیریت | نکات گروهی از بچه ها در نزدیکی دو ریل راه آهن، مشغول به بازی کردن بودند. یکی از این دو ریل قابل استفاده بود ولی آن دیگری غیرقابل استفاده. تنها یکی از بچه ها روی ریل خراب شروع به بازی کرد و پس از مدتی روی همان ریل غیرقابل استفاده خوابش برد.3 بچه دیگر هم پس از کمی بازی روی ریل سالم، همان جا خوابشان برد. قطار در حال آمدن بود ، و سوزن بان تنها می بایست تصمیم صحیحی بگیرد. سوزن بان می تواند مسیر قطار را تغییر داده و آن را به سمت ریل غیرقابل استفاده هدایت کند و  از این طریق جان 3 فرزند را نجات دهد و 1 کودک قربانی این تصمیم گردد و یا می تواند مسیر قطار را تغییر نداده و اجازه دهد که قطار به راه خود ادامه دهد.  سوال:  اگر شما به جای سوزن بان بودید در این زمان کوتاه و حساس چه نوع تصمیمی می گرفتید؟  بیشتر مردم ممکن است منحرف کردن مسیر قطار را برای نجات 3 کودک انتخاب کنند و 1 کودک را قربانی ماجرا بدانند که البته از نظر اخلاقی و عاطفی شاید تصمیم صحیح به نظر برسد اما از دیدگاه مدیریتی  چطور .... ؟  در این تصمیم، آن 1 کودک عاقل به خاطر دوستان نادان خود (3 کودک دیگر) که تصمیم گرفته بودند در آن مسیر اشتباه و خطرناک، بازی کنند، قربانی می شود.  این نوع معضل هر روز در اطراف ما، در اداره ، جامعه در سیاست و به خصوص در یک جامعه دموکراتیک اتفاق می افتد، اقلیت قربانی اکثریت احمق و یا نادان می شوند.   کودکی که موافق با انتخاب بقیه افراد برای مسیر بازی نبود طرد شد و در آخر هم او قربانی این اتفاق گردید و هیچ کس برای او اشک نریخت. کودکی که ریل از کار افتاده را برای بازی انتخاب کرده بود هرگز فکر نمی کرد که روزی مرگش اینگونه رقم بخورد.  اگرچه هر 4 کودک مکان نامناسبی را برای بازی انتخاب کرده بودند ولی آن کودک تنها قربانی تصمیم اشتباه آن 3 کودک دیگر که آگاهانه تصمیم به آن کار اشتباه گرفته بودند شد. اما با این تصمیم عجولانه نه تنها آن کودک بی گناه وعاقل جانش را از دست داد بلکه زندگی همه مسافران را نیز به خطر انداخت زیرا ریل از کار افتاده منجر به واژگون شدن قطار گردید و همه مسافران نیز قربانی این تصمیم شدند و نتیجه این تصمیم چیزی جز زنده ماندن 3 کودک احمق نبود.  مسافران قطار را می توان به عنوان تمامی کارمندان سازمان فرض کرد و گروه مدیران  را همان کودکانی در نظر گرفت که می توانند سرنوشت سازمان (قطار) را تعیین کنند.  گاهی در نظر گرفتن منافع چند تن از مدیران که به اشتباه تصمیمی گرفته اند، منجر به از دست رفتن منافع کل سازمان خواهد شد و این همان قربانی کردن صدها نفر برای نجات این چند نفر است.  زندگی کاری همه مدیران پر است از تصمیم گیری های دشوار . با عدم اتخاذ تصمیمات صحیح به سبک مدیریتی، به پایان زندگی مدیریتی خود خواهید رسید.  "به یاد داشته باشید آنچه که درست است همیشه محبوب نیست... و آنچه که محبوب است همیشه حق نیست!"&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="مدیریت"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>نامه ای از دوست</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%AF%D9%88%D8%B3%D8%AA.html" rel="alternate"/><published>2011-08-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-06:/blog/2011/08/نامه-ای-از-دوست.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;نامه ای از دوست&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خدا | خواندنیها امروز صبح که بیدار شدی ، نگاهت می کردم... و امیدوار بودم که با من حرف بزنی ، حتی برای چند کلمه... نظرم را بپرسی یا برای اتفاق خوبی که دیروز در زندگی ات افتاد ، از من تشکر کنی…   اما متوجه شدم که خیلی مشغولی ، مشغول انتخاب لباسی که می خواستی بپوشی... وقتی داشتی این طرف و آن طرف می دویدی تا حاضر شوی فکر می کردم چند دقیقه ای وقت داری که بایستی و به من بگوی : سلام ... اما تو خیلی مشغول بودی…   یک بار مجبور شدی منتظر بشوی و برای مدت یک ربع کاری نداشتی....جز آنکه روی یک صندلی بنشینی. بعد دیدمت که از جا پریدی . خیال کردم می خواهی با من صحبت کنی... اما به طرف تلفن دویدی و در عوض به دوستت تلفن کردی تا از آخرین شایعات با خبر شوی ... تمام روز با صبوری منتظر بودم... با اون همه کارهای مختلف گمان می کنم که اصلا وقت نداشتی با من حرف بزنی   ... متوجه شدم قبل از نهار هی دور و برت را نگاه می کنی ، شاید چون خجالت می کشیدی که با من حرف بزنی، سرت را به سوی من خم نکردی ... تو به خانه رفتی و به نظر می رسید که هنوز خیلی کارها برای انجام دادن داری... بعد از انجام دادن چند کار ، تلویزیون را روشن کردی ... نمی دانم تلویزیون دوست داری یا نه ؟ در آن چیز های زیادی نشان می دهند و تو هر روز مدت زیادی از روزت را جلوی آن می گذرانی، در حالی که درباره هیچ چیز فکر نمی کنی و فقط از برنامه هایش لذت می بری ... باز هم صبورانه انتظارت را کشیدم... و تو در حالی که تلویزیون را نگاه می کردی شام خوردی ، و باز هم با من صحبت نکردی .  موقع خواب ... فکر می کنم خیلی خسته بودی... بعد از آنکه به اعضای خونوادت شب بخیر گفتی ، به رختخواب رفتی و فورا به خواب رفتی ... .... اشکالی ندارد. احتمالا متوجه نشدی که من همیشه در کنارت و برای کمک به تو آماده ام ... من صبورم ، بیش از آنچه تو فکرش را بکنی... حتی دلم می خواهد یادت بدهم که تو چطور با دیگران صبور باشی ... من آنقدر دوستت دارم که هر روز منتظرت هستم... منتظر یک سر تکان دادن ، دعا ، فکر ، یا گوشه ای از قلبت که متشکر باشد … خوب ، من باز هم منتظرت هستم، سراسر پر از عشق تو ... به امید آنکه شاید امروز کمی هم به من وقت بدهی ... آیا وقت داری که این را برای فرد دیگری هم بفرستی؟ اگر نه ، عیبی ندارد ، می فهمم و هنوز هم دوستت دارم. روز خوبی داشته باشی ....  دوست و دوستدارت خدا&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="ذات‌هستی"/><category term="خدا"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>یادی از دکتر مصدق</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%DB%8C%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%AF%DA%A9%D8%AA%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%AF%D9%82.html" rel="alternate"/><published>2011-08-06T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-06:/blog/2011/08/یادی-از-دکتر-مصدق.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;یادی از دکتر مصدق&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: تاریخ | خواندنیها دکتر محمد مصدق سحرگاه پنج شنبه 14/12/1345 در سن 87 سالگی در اتاق شماره 62 بیمارستان نجمیه تهران زندگی را بدرود گفت .   سالنامه سازمان اطلاعات انگلیس در سال 1995 درباره اش منتشر کرد :    خسارتی که وی به انگلستان وارد کرد از خسارتی که هیتلر در جنگ دوم جهانی به انگلستان وارد کرد بیش تر بود، معترف هستیم که انگلستان در برابر مصدق شکستی بی سابقه را متحمل شد .    اولین نفر که با لایحه کاپیتولاسیون در ایران مخالفت کرد .    اولین ایرانی فارق التحصیل در دکتری حقوق ..    امتیاز حق شیلات و کشتیرانی در دریای خزر را از شوروی باز پس گرفت .    شخصا در دادگاه لاهه برای احیای حقوق ملت خویش فریاد کشید .    جمال عبدالناصر (رهبر بزرگ و فقید ناسیونالیست عربی- مصر) به گفته خویش او را الگوی خود قرار داد و کانال سوئز را برای مصر ملی کرد ..    سفیر شوروی در ایران رسما اعلام کرد که دولتش در برابر وی به زانو افتاد    اولین نفر که حقوق شرعی زنان را به طور علمی در دانشگاه مطرح ساخت .    ابرمرد تاریخ ایران، با جان بر کف بودن خویش در راه وطن اجازه نداد که تا سال 1992 امتیاز نفت ایران در انحصار بیگانه باشد .    مجاهدت های کسی که خود را وقف سرزمین و مردم خویش کرد، یگانه طراح بزرگ ملی شدن صنعت نفت ایران، جاوید یاد دکتر محمد مصدق به همین جا ختم نشد،وی خود را وقف ملیت ایرانی ساخت و لحظه به لحظه افتخار آفرید .     بخشی از بیانات بزرگوار :   تنها گناه من و گناه بسیار بزرگ من این استکه صنعت نفت ایران را ملی کردم  و بساط استعمار و اعمال نفوذ سیاسی و اقتصادی عظیم ترین امپراطوری جهان را از این مملکت برچیدم    حیات من و مال و موجودیت من و امثال من در برابر حیات و استقلال و عظمت و سر فرازی میلیون ها ایرانی و نسل های متوالی این ملت کوچکترین ارزشی ندارد و از آنچه برایم پیش آمد هیچ تاسف ندارم و یقین دارم وظیفه تاریخی خود را تا سر حد امکان انجام داده ام .عمر من و شما و هر کس چند صباحی دیر نخواهد پائید .    * برای درمان سرطان بینی با وجود اصرار فرزندش که پزشک بود و دوستدارانش راضی به سفر به خارج برای درمان نشد *   وگفت پزشکان ما قادرند همه کاری را برای درمانم انجام دهند .    به اختیار خود ملک خودش را بین کشاورزانش تقسیم کرد&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="خواندنیهای‌تاریخی"/><category term="تاریخ"/><category term="خواندنیها"/></entry><entry><title>احساس وظیفه</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/08/%D8%A7%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%B3-%D9%88%D8%B8%DB%8C%D9%81%D9%87.html" rel="alternate"/><published>2011-08-02T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-08-02:/blog/2011/08/احساس-وظیفه.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;احساس وظیفه&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات  وقتی برای دستگیری یهودی‌ها آمدند  من ساکت ماندم  چرا که من یهودی نبودم  وقتی کمونیست‌ها را دست‌گیر کردند  چیزی نگفتم  چرا که کمونیست نبودم  وقتی که اعضای اتحادیه‌های کارگری را دست‌گیر کردند  من اعتراضی نکردم  چرا که عضو اتحادیه‌ی کارگری نبودم  و وقتی برای دست‌گیری من آمدند  دیگر کسی نمانده بود که اعتراضی بکند  مارتین نیمولر&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>انسان و مصائب</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/05/%D8%A7%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86-%D9%88-%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%A6%D8%A8.html" rel="alternate"/><published>2011-05-13T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-05-13:/blog/2011/05/انسان-و-مصائب.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;انسان و مصائب&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: خواندنیها | نکات يک سخنران معروف در مجلسي که دويست نفر در آن حضور داشتند، يک اسکناس بيست دلاري را از جيبش بيرون آورد و پرسيد: چه کسي مايل است اين اسکناس را داشته باشد؟  دست همه حاضرين بالا رفت.   سخنران گفت: بسيار خوب، من اين اسکناس را به يکي از شما خواهم داد ولي قبل از آن ميخواهم کاري بکنم.   و سپس در برابر نگاه‏هاي متعجب، اسکناس را مچاله کرد و باز پرسيد: چه کسي هنوز مايل است اين اسکناس را داشته باشد؟  و باز دستهاي حاضرين بالا رفت.   اين بار مرد، اسکناس مچاله شده را به زمين انداخت و چند بار آن را لگد مال کرد و با کفش خود آنرا روي زمين کشيد. بعد اسکناس را برداشت و پرسيد: خوب، حالا چه کسي حاضر است صاحب اين اسکناس شود؟  و باز دست همه بالا رفت.   سخنران گفت: دوستان، با اين بلاهايي که من سر اسکناس آوردم، از ارزش اسکناس چيزي کم نشد و همه شما خواهان آن هستيد.  و ادامه داد: در زندگي واقعي هم همين‏طور است، ما در بسياري موارد با تصميماتي که ميگيريم يا با مشکلاتي که روبه ‏رو ميشويم، خم ميشويم، مچاله ميشويم، خاک‏ آلود ميشويم و احساس ميکنيم که ديگر پشيزي ارزش نداريم، ولي اينگونه نيست و صرف‏نظر از اينکه چه بلايي سرمان آمده است، هرگز ارزش خود را از دست نميدهيم و هنوز هم براي افرادي که دوستمان دارند، آدم پر ارزشي هستيم .&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکته‌ها"/><category term="خواندنیها"/><category term="نکات"/></entry><entry><title>چند توصیه تاثیر روان بر سلامت جسم</title><link href="https://banaie.ir/blog/2011/05/%DA%86%D9%86%D8%AF-%D8%AA%D9%88%D8%B5%DB%8C%D9%87-%D8%AA%D8%A7%D8%AB%DB%8C%D8%B1-%D8%B1%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D8%B1-%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D8%AA-%D8%AC%D8%B3%D9%85.html" rel="alternate"/><published>2011-05-13T00:00:00+04:30</published><updated>2018-08-01T00:00:00+04:30</updated><author><name>مجتبی بنائی</name></author><id>tag:banaie.ir,2011-05-13:/blog/2011/05/چند-توصیه-تاثیر-روان-بر-سلامت-جسم.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;چند توصیه  تاثیر روان بر سلامت جسم&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;s: جامعه | خواندنیها | روانشناسی | سلامت شاید باور نکنید اما شما همیشه یک پزشک همراه خود دارید که آماده پاسخ به نیازهای پزشکی‌تان است . این پزشک، روان ماست.  1. آلرژی دارید؟ بخندید  وقتی دچار آلرژی می‌شوید، سعی کنید خود را در موقعیت‌ خندیدن قرار دهید. شرکت‌کنندگان در تحقیقی که از سوی محققان ژاپنی انجام شده بود.  زمانی‌که به تماشای یک فیلم خنده‌دار نشسته بودند کمتر دچار حساسیت‌می‌شدند اما همین افراد زمانی‌که به تماشای یک فیلم جدی نشستند، پیاپی عسطه می‌کردند. خنده موجب عملکرد سریع سیستم عصبی پاراسمپاتیک شما می‌شود و سبب می‌شود فرد کمتر دچار حساسیت شود.    2. بدنتان زخم است؟ خوش‌اخلاق باشید  خوش‌رفتاری موجب می‌شود که زخم‌های بدنتان زودتر بهبود یابد. دکتر جانیت کیکلت، استاد روانپزشکی دانشگاه اوهایو معتقد است که رفتار خصمانه و خشونت‌آمیز، روند بهبود زخم‌ها و کبودشدگی‌ها را افزایش می‌دهد. اما خوش‌رفتاری و مثبت اندیشی موجب می‌شود که میزان واسطه شیمیایی سایتوکین در بدن افزایش یابد. سایتوکین موجب می‌شود که سلول‌هایی که برای ترمیم زخم یا هر نقطه آسیب‌دیده بدن نیاز هستند، در نواحی اطراف زخم، زود‌تر تکثیر شوند. بنابراین سعی کنید شاداب و سرحال باشید. دوستانتان را با یک دعوت برای شام یا ناهار غافلگیر کنید. به دیدن اقوام و خویشان‌تان بروید و سعی کنید به مردم کمک کنید. خواهید دید که در مدت کوتاهی خوب می‌شوید.    3. بیمارید؟ خوش‌بین باشید  کنار گذاشتن بدبینی گاهی بیماری‌ شما را تا حد بسیاری بهبود می‌بخشد. نتایج تحقیقات نشان داده است افرادی که در تست‌های خوش‌بینی نمره خوبی گرفته‌اند 55 درصد کمتر از افرادی که همیشه احساس شکست و ناامیدی می‌کنند در معرض خطر مرگ به خاطر بیماری‌های قلبی و عروقی قرار دارند. بنابراین سعی کنید در هر هفته فهرستی از افرادی که سپاس‌گزارشان هستید مانند دوستان، اقوام و... تهیه کنید. همچنین سعی کنید از ناراحتی و ناامیدی در خصوص نداشتن چیزهایی که هنوز به آنها دست‌ نیافته‌اید، خودداری کنید. تمرکز بر حس سپاس‌گزاری موجب می‌شود که نگاه مثبتی به زندگی داشته باشید.     4. دنبال تناسب‌اندامید؟ تصویرسازی کنید  در ذهن خود تصویری از ورزش‌ها و نرمش‌ها را تداعی کنید تا روند بهبودتان سریع‌تر شود. دانشمندان دانشگاه کلیولند آمریکا معتقدند که تنها ساختن تصویری ذهنی از بلند کردن وزنه و یا وزنه‌برداری موجب می‌‌شود که ماهیچه‌های قوی‌تر داشته باشید و روند بهبودتان سریع‌تر شود. در تحقیقات دانشمندان دانشگاه کلیولند مشخص شد مردانی که تنها در ذهن خود تصویری از ورزش و وزنه‌زدن برای عضله دوسربازو ساخته‌اند حجم ماهیچه‌ای آنها بدون اینکه حتی یک کیلوگرم وزنه زده باشند به اندازه 13 درصد افزایش یافته است. بنابراین هر روز برای 15 دقیقه در ذهن خود تصور کنید که ماهیچه آسیب‌دیده‌تان را نرمش می‌دهید. تمام جزییات ورزش را در ذهن خود تصویر کنید. هر فشاری را که به ماهیچه‌تان وارد می‌شود، در ذهن تصویر کنید. انبساط و انقباض ماهیچه‌تان را هم همین‌طور. این‌کار را انجام دهید و تاثیر آن را ببینید.    5. کارتان حساس است؟ موسیقی گوش کنید  وقتی در جاده در حال رانندگی هستید و چشمان‌تان از فرط خستگی قرمز می‌شود، رادیوی اتومبیل‌تان را روشن می‌کنید. محققان ژاپنی معتقدند موسیقی گوش کردن زمانی‌که در حال انجام کارهای روزانه‌تان هستید، موجب می‌شود کمتر احساس خستگی کنید و کارتان را دقیق‌تر و با حوصله بیشتری انجام دهید.  موسیقی موجب می‌‌شود بدنتان به درخواست‌های استراحتی که از مغز صادر می‌شود، پاسخ دهد. همچنین موسیقی برخی احساسات بی‌حاصل و خستگی آفرین را در نطفه خفه می‌کند و موجب می‌شود بر سختی کارتان غلبه کنید. بنابراین هنگامی‌که فردای یک شب شلوغ و پر از مهمان در آشپزخانه مشغول شستشوی ظرف‌ها هستید ضبط‌ صوت خانه خود را روشن کنید و با فراغ بال به کارتان ادامه دهید&lt;/p&gt;</content><category term="خواندنیها"/><category term="نکات‌بهداشتی‌-‌سلامتی"/><category term="جامعه"/><category term="خواندنیها"/><category term="روانشناسی"/><category term="سلامت"/></entry></feed>